<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<QW value="天津市南开区人民法院&#xD;&#xA;民   事   判   决   书&#xD;&#xA;(2007)南民初字第1841号&#xD;&#xA;原告辛华，男，1970年9月28日出生，汉族，个体经营户，住天津市河西区宾馆西路文苑楼48-104。身份证号：120111197009280015&#xD;&#xA;委托代理人沈雁群，天津锐特律师事务所律师。&#xD;&#xA;被告白海英，女，1970年7月24日出生，汉族，个体经营户，住天津市南开区建材道隆鹏园1-1-402。身份证号：120103197007241426&#xD;&#xA;委托代理人宿胜利，天津华盛理律师事务所律师。&#xD;&#xA;原告辛华与被告白海英离婚纠纷一案，本院受理后，依法组成合议庭，公开开庭进行了审理，原告辛华及其委托代理人沈雁群、被告白海英及其委托代理人宿胜利均到庭参加了诉讼，本案现已审理终结。&#xD;&#xA;原告辛华诉称，原、被告双方婚初感情较好。后因家庭经济问题产生矛盾，原告所挣的钱达不到被告的要求，被告不信任原告，双方出现了很多误会。被告经常到原告为母亲打工的场所吵闹，被告将原告母亲仓库的存货盗走，以至原告母亲的经营活动无法进行，双方于两年前分居至今，导致夫妻感情破裂。故原告诉请法院，要求与被告离婚，抚养孩子，婚后住房归原告所有，债务由原、被告双方各半承担，诉讼费由被告担负。&#xD;&#xA;被告白海英辩称，原告对家庭生活没有责任感，在双方发生争吵时，原告殴打被告，严重时还通过110来解决。原告曾对双方共同经营的商铺进行管理，在双方发生矛盾后，原告为了自己将来取得更大的利益实施了种种转移财产的行为，被告为了保护自己的权益才将部分货物拉走，属于家庭纠纷，并不是盗窃行为。婚后双方贷款购置了住房一套，被告无其他居住场所，如果判决离婚，对房产进行分割，被告无力继续购置新的房产，据此，被告不同意离婚。&#xD;&#xA;经审理查明，原、被告双方于1994年自由恋爱，1997年2月26日登记结婚，1999年4月22日生育一女辛浚荧。婚初双方感情较好，近年来，双方因生活琐事产生矛盾。2006春节后，原告搬出婚住房与被告分居生活，分居期间孩子随被告生活。&#xD;&#xA;2003年，原、被告双方共同购置了坐落天津市南开区保山道与澄江路交口西北侧隆鹏园1-1-402号房屋一套，该房屋贷款人民币300000元，产权证在被告白海英名下。&#xD;&#xA;2003年10月，原告与天津市兴业鞋帽批发市场签订了租赁合同,原告租赁天津市兴业鞋帽批发市场五厅20号经营摊位经营鞋类制品，租赁期限自2003年9月16日至2005年9月16日。另外，被告在天津市瑞景鞋城1区14号租赁一摊位经营鞋类制品。在原、被告经营鞋类期间，原、被告与案外人康踏（福建）体育用品有限公司签订了关于解决双方尾款事宜的协议，经协商，原、被告双方同意在2007年12月30日前偿还案外人康踏（福建）体育用品有限公司欠款304921元。&#xD;&#xA;2007年4月16日，原告在本院起诉要求与被告离婚，在本院开庭前，2007年4月27日，被告将天津市兴业鞋帽批发市场五厅20号经营摊位的货物拉走，为此，原告在天津市公安局南开分局万兴派出所报案。在本院开庭审理后，被告又将天津市瑞景鞋城1区14号的货物拉走，对被告的这种转移财产的行为，法官曾进行了训诫。&#xD;&#xA;庭审中，2007年6月21日原告申请对坐落天津市南开区保山道与澄江路交口西北侧隆鹏园1-1-402号房屋进行价格评估，2007年7月9日本院依法委托天津蓝禾有限责任房地产评估事务所对该房屋进行了价值评估，2007年7月27日得出鉴定结论，确定该房屋的市场价值为人民币850700元。此间，被告私自把上述房屋变卖，变卖价格为人民币750000元。原告向本院提出申请，要求本院查封被告变卖的房款750000元，依照原告的申请，本院以（2007）南民初字第1841号民事裁定书，依法冻结了被告白海英名下的银行存款人民币750000元。因被告将卖房款中的266530.42元用于偿还贷款本息，另外，被告还收取了买房人部分现金，本院实际冻结了被告名下的银行存款319377.95元。原告交付保全费4420元。&#xD;&#xA;现在原告处有下列夫妻共同财产：松下摄像机一台、佳能数码照相机一台、奥林巴斯照相机一台；在被告处有下列夫妻共同财产：布艺沙发一套、写字台两个、双人床一个、单人床一个、长虹25寸彩色电视机一台、志高空调器一台、菱燕空调器一台、美菱电冰箱一台、LG微波炉一台。&#xD;&#xA;本案经开庭调解，原告坚持离婚。被告亦表示同意离婚,但要求在子女抚养、财产分割问题上应予以照顾被告。庭审结束后，被告又向法庭提交了补充材料，表示不同意离婚。&#xD;&#xA;庭审中，原告向法庭提交了如下证据：证据一、结婚证一份，证明双方的婚姻关系；证据二、康踏体育用品有限公司与原、被告双方签订的协议书，证明原、被告有共同债务304921元；证据三、天津市房屋权属登记证，证明在被告名下有一处住房，现在还在还贷款；证据四、美国苹果贸易国际集团股份有限公司福建晋江市陈埭万里程制鞋厂授权书及委托书各一份，证明原、被告双方共同经营鞋店的产品代理是原告母亲张春生的；证据五、天津市公安局南开分局接受案件的回执一份，证明原告母亲鞋店的仓库被盗，原告报案，被告承认是自己拉走的，同时也证明了原、被告夫妻感情已经破裂；证据六、福建晋江市陈埭万里程制鞋厂证明一份，证明原告母亲尚欠鞋厂欠款59268元，这也与原告母亲鞋店的仓库被盗有关。&#xD;&#xA;对原告提交的上述证据经过当庭质证，被告对证据一的真实性没有异议，但不能说明原、被告感情已经破裂；对证据二的真实性没有异议，该证据进一步说明原、被告双方所共同经营的鞋业产品的债权债务及收益应由原、被告共同享有；对证据三的真实性无异议，证明原、被告共同购置了房产，房屋的产权在被告名下，原、被告共同偿还贷款，这是夫妻双方共同的财产；对证据四的真实性有异议，在原、被告共同经营鞋类产品的过程中，被告从未看到过这份证明，恰恰相反被告曾看到福建晋江市陈埭万里程制鞋厂曾向原告发出过授权委托书，在发出委托书后，由原、被告共同经营该类产品；对证据五的真实性没有异议，但该证据与本案没有关联性，被告是为了保护家中共同财产，是发现原告擅自隐匿夫妻共同财产所做的自我保护行为；对证据六有异议，在原、被告共同经营期间没有向相关的供应商进行过对账，核实过欠账的数额，原告的母亲没有权利去核实账目。&#xD;&#xA;被告向法庭提交了如下证据：证据一、个体工商户的营业执照一份，证明原、被告双方在天津市兴业鞋帽批发市场经营鞋店，该经营主体是原、被告双方，其债权债务及收益应由原、被告共同享有；证据二、租赁合同一份，证明原、被告在天津市兴业鞋帽批发市场租有店面；证据三、福建晋江市陈埭万里程制鞋厂授权书及委托书各一份，证明被授权人为本案的原告，授权的范围为美国苹果品牌的鞋类，这份证据与原告提供的证据四是矛盾的，这份证据结合被告提供的证据一、二，也说明了原、被告夫妻存续期间共同经营该品牌的鞋类项目；证据四、原告向相关的供货商出具的结款收据、收条以及中国邮政储蓄往来的汇款收据，证明在实施鞋类经营的过程中，都是由本案的原告经营操作的，与原告提供的本案的案外人张春生没有任何关系；证据五、收条一份，收款人是张春荣（是本案原告的姨），证明张春荣是原、被告共同雇用的人员，收条上写明被告给其结清了一部分工资，尚欠部分找原告结清，这也证明了是原、被告共同经营鞋店与案外人无关。证据六、被告写的一份明细，列明了双方共同债权；证据七、被告自己统计的原告从客户处结算货款的数额；证据八、原、被告在共同经营期间往来账目八页，这些都是以原告的名义去做的。证据九、收条两张，证明原、被告曾向被告的母亲和叔叔借款，被告卖房后，将欠款还付了；证据十、河西区人民法院民事判决书一份，证实原、被告有债权22282元，款已经要回在原告处。&#xD;&#xA;    对被告提交的证据经过当庭质证，原告对证据一真实性无异议，认为这份执照已经废了，因为起这个执照也是为了给康踏汇款，2004年有效期过了以后，这份执照也就没有任何意义了；对证据二真实性无异议，认为该合同在2005年9月16日已经到期，因为欠鞋城两年的房租，所以房子在今年5月份已经被鞋城收回了；对证据三与福建晋江市陈埭万里程制鞋厂前期是由原告来接洽的，但是原告欠了厂里300000元，原告母亲为了帮原告，就让原告老姨去店内帮忙，原告母亲还借给原告一笔钱，原告把钱给厂家打过去，厂家把货发回来，经过与厂家协商，厂家授权原告母亲代理该产品，现在的债权债务均由原告母亲承担；对证据四、五无异议；对证据六、七、八有异议，这里面有很大的出入，结款的单子在原告手上，原、被告共同生活期间结算的货款都用于了共同生活，原、被告在经营期间不但没有收益，反而欠了很多债务。对证据九的真实性有异议；对证据十的真实性无异议，款已经要回，但已经用于双方共同生活。&#xD;&#xA;开庭前，被告申请本院去建设银行、邮政储蓄银行、交通银行、农业银行查询了原告名下的账目明细，2007年4月28日，本院对被告提供的原告账户进行了查询，查询结果：账户余额总计为人民币16414.61元，对该查询结果经过当庭质证，原、被告双方均没有异议。&#xD;&#xA;对天津蓝禾有限责任房地产评估事务所的报告书经过当庭质证，原告对评估报告书没有异议，被告对评估报告书有异议，认为评估差价很大，该房屋涨价达三倍之高，所以评估结果是不客观的。&#xD;&#xA;本院认为，原、被告双方虽系自由恋爱，自主结婚，但因婚后未处理好家庭关系，导致夫妻感情出现隔阂，加之原告起诉后，被告私自转移夫妻共同财产，导致夫妻感情彻底破裂。现原告要求离婚，本院依法准许。关于子女抚养问题，因孩子目前随被告生活，考虑到孩子今后的成长，原、被告双方离婚后，孩子由被告抚养为宜，原告应每月给付子女抚养费。&#xD;&#xA;被告名下的天津市南开区保山道隆鹏园1-1-402号房屋系双方婚后共同购置，属夫妻共同财产，现经评估机构评估，该房屋价值为人民币850700元，因被告以低于其实际价值100000元的价格将双方共同所有的房屋私自变卖，故造成的损失应由被告承担。此外，被告在诉讼期间，私自转移双方经营的鞋类制品且不提供明细及价值并擅自处分双方共同居住的房屋，严重损害了原告的合法权益，妨害了民事诉讼的顺利进行，根据《中华人民共和国婚姻法》第四十七条的规定：“离婚时，一方隐蔽、转移、变卖、毁损夫妻共同财产，或伪造债务企图侵占另一方财产的，分割夫妻共同财产时，对隐藏、转移、变卖、毁损夫妻共同财产或伪造债务的一方，可以少分或不分”。现卖房款750000元，偿还贷款266530.42元后，剩余483469.58元，依法予以分割，因被告抚养子女，故财产分割时，适当予以考虑。&#xD;&#xA;被告从天津市兴业鞋帽批发市场五厅20号和瑞景鞋城1区14号拉走的货物，双方均未提供证据证实被告拉走物品的价格，且已经无法追回，故被告拉走上述鞋类制品归被告所有。&#xD;&#xA;双方在共同经营期间所负的债务304921元，属于共同债务，应由原、被告双方共同承担。双方的其他共同财产应依法予以分割。&#xD;&#xA;被告所提出的向其母亲及叔叔借款的情况，因证据不足，本院不予认定。被告主张的双方的债权22282元已要回在原告处，被告未提供此款在原告处的证据，本院不予采信。&#xD;&#xA;综上，依照《中华人民共和国婚姻法》第三十二条、第三十六、第三十七条、第四十一条、第四十七条的规定，判决如下：&#xD;&#xA;1、&#x9;准予原告辛华与被告白海英离婚；&#xD;&#xA;二、婚生女辛浚荧由被告白海英抚养，原告辛华自2007年9月始每月给付子女抚养费人民币300元；&#xD;&#xA;    三、被告白海英出售坐落天津市南开区保山道与澄江路交口西北侧隆鹏园1-1-402号房屋所得款项483469.58元，其中400000元归原告辛华所有，83469.58元归被告白海英所有；（本院已经冻结其中319377.95元，该存款及利息在本判决生效后十日内给付原告辛华，余款80622.05元在本判决生效后十日内,由被告白海英将此款给付原告辛华）； &#xD;&#xA;4、&#x9;原、被告在婚姻关系存续期间所负的债务304921元，原、&#xD;&#xA;被告双方各自偿还152460.5元；&#xD;&#xA;    五、本院在2007年4月28日对被告提供的原告账户所进行的查询，原告账户余额总计为16414.61元的银行存款归原告辛华所有；&#xD;&#xA;六、被告白海英从天津市兴业鞋帽批发市场五厅20号和瑞景鞋城1区14号拉走的货物归被告白海英所有;&#xD;&#xA;七、松下摄像机一台、佳能数码照相机一台、奥林巴斯照相机一台归原告所有；布艺沙发一套、写字台两个、双人床一个、单人床一个、长虹25寸彩色电视机一台、志高空调器一台、菱燕空调器一台、美菱电冰箱一台、LG微波炉一台归被告白海英所有；&#xD;&#xA;八、驳回原告辛华的其他诉讼请求；&#xD;&#xA;如果未按照本判决指定的期间履行给付金钱义务，应当依照《中华人民共和国民事诉讼法》第二百三十二条之规定，加倍支付迟延履行期间的债务利息；&#xD;&#xA;案件受理费4601元，由原、被告双方各担负2300.5元。（于本判决生效后十日内交付本院）&#xD;&#xA;鉴定费3448元，由原、被告双方各自担负1724元，原告辛华已经交付鉴定费用3000元，余款1448元，由原、被告双方在本判决生效后十日内交付鉴定单位。&#xD;&#xA;如不服本判决，可在收到本判决之日起15日内，向本院递交上诉状，并按对方当事人的人数提出副本，上诉于天津市第一中级人民法院。&#xD;&#xA;审  判  长   邢纪璇&#xD;&#xA;人民陪审员   洪卫军&#xD;&#xA;代理审判员   张俊敏&#xD;&#xA;二ОО七年七月   日&#xD;&#xA; 书  记  员   何莉苹&#xD;&#xA;PAGE  &#xD;&#xA;8&#xD;" nameCN="全文">
  <WS value="天津市南开区人民法院 民事判决书 (2007)南民初字第1841号" nameCN="文首">
    <WSZZDW value="法院" nameCN="文书制作单位" />
    <JBFY value="天津市南开区人民法院" nameCN="经办法院">
      <FYJB value="基层" nameCN="法院级别" />
      <XZQH_P value="天津" nameCN="行政区划(省)" />
    </JBFY>
    <WSMC value="民事判决书" nameCN="文书名称" />
    <AH value="(2007)南民初字第1841号" nameCN="案号" />
    <LAND value="2007" nameCN="立案年度" />
    <AJXZ value="民事案件" nameCN="案件性质" />
    <WSZL value="判决书" nameCN="文书种类" />
    <SPCX value="一审案件" nameCN="审判程序" />
    <AJLX value="民事一审案件" nameCN="案件类型" />
  </WS>
  <SSCYRQJ value="原告辛华，男，1970年9月28日出生，汉族，个体经营户，住天津市河西区宾馆西路文苑楼48-104。身份证号：120111197009280015委托代理人沈雁群，天津锐特律师事务所律师。 被告白海英，女，1970年7月24日出生，汉族，个体经营户，住天津市南开区建材道隆鹏园1-1-402。身份证号：120103197007241426委托代理人宿胜利，天津华盛理律师事务所律师。" nameCN="诉讼参与人全集">
    <SSCYR value="原告辛华，男，1970年9月28日出生，汉族，个体经营户，住天津市河西区宾馆西路文苑楼48-104。身份证号：120111197009280015委托代理人沈雁群，天津锐特律师事务所律师。" nameCN="诉讼参与人">
      <SSCYRMC value="辛华" nameCN="诉讼参与人名称" />
      <SSSF value="原告" nameCN="诉讼身份" />
      <SSDW value="原告" nameCN="诉讼地位" />
      <DSRLB value="原告" nameCN="当事人类别" />
      <DSRLX value="自然人" nameCN="当事人类型" />
      <XB value="男" nameCN="性别" />
      <MZ value="汉族" nameCN="民族" />
      <CSRQ value="1970年9月28日" nameCN="出生日期">
        <Year value="1970" nameCN="年" />
        <Month value="9" nameCN="月" />
        <Day value="28" nameCN="日" />
      </CSRQ>
      <GJ value="中国" nameCN="国籍" />
      <DSRDZ value="天津市河西区宾馆西路文苑楼48-104" nameCN="当事人地址" />
      <DTQK value="到庭" nameCN="到庭情况" />
      <DWZWFZ nameCN="单位职务分组">
        <ZW value="律师" nameCN="职务" />
      </DWZWFZ>
      <DSRSFZH value="否" nameCN="当事人是否再婚" />
    </SSCYR>
    <SSCYR value="被告白海英，女，1970年7月24日出生，汉族，个体经营户，住天津市南开区建材道隆鹏园1-1-402。身份证号：120103197007241426委托代理人宿胜利，天津华盛理律师事务所律师。" nameCN="诉讼参与人">
      <SSCYRMC value="白海英" nameCN="诉讼参与人名称" />
      <SSSF value="被告" nameCN="诉讼身份" />
      <SSDW value="被告" nameCN="诉讼地位" />
      <DSRLB value="被告" nameCN="当事人类别" />
      <DSRLX value="自然人" nameCN="当事人类型" />
      <XB value="女" nameCN="性别" />
      <MZ value="汉族" nameCN="民族" />
      <CSRQ value="1970年7月24日" nameCN="出生日期">
        <Year value="1970" nameCN="年" />
        <Month value="7" nameCN="月" />
        <Day value="24" nameCN="日" />
      </CSRQ>
      <GJ value="中国" nameCN="国籍" />
      <DSRDZ value="天津市南开区建材道隆鹏园1-1-402" nameCN="当事人地址" />
      <DTQK value="到庭" nameCN="到庭情况" />
      <DWZWFZ nameCN="单位职务分组">
        <ZW value="律师" nameCN="职务" />
      </DWZWFZ>
      <DSRSFZH value="否" nameCN="当事人是否再婚" />
    </SSCYR>
    <SSCYRQJ value="错误" nameCN="保险公司是否作为被告" />
  </SSCYRQJ>
  <SSJL value="原告辛华与被告白海英离婚纠纷一案，本院受理后，依法组成合议庭，公开开庭进行了审理，原告辛华及其委托代理人沈雁群、被告白海英及其委托代理人宿胜利均到庭参加了诉讼，本案现已审理终结。" nameCN="诉讼记录">
    <AY value="离婚纠纷" nameCN="案由" />
    <KTSL value="是" nameCN="开庭审理" />
    <KTSLXX value="公开审理" nameCN="开庭审理信息" />
    <WZAY value="离婚纠纷" nameCN="完整案由" />
    <AYDM value="9015" nameCN="案由代码" />
    <YSAJSYCX value="普通程序" nameCN="一审案件适用程序" />
    <JYZPT value="否" nameCN="简易转普通" />
    <SPZZ value="合议庭" nameCN="审判组织" />
    <YSAJLY value="新收" nameCN="一审案件来源" />
    <CTDSRXX nameCN="出庭当事人信息">
      <CTRXM value="辛华" nameCN="出庭人姓名">
        <SSDW value="原告" nameCN="诉讼地位" />
      </CTRXM>
      <CTRXM value="白海英" nameCN="出庭人姓名">
        <SSDW value="被告" nameCN="诉讼地位" />
      </CTRXM>
    </CTDSRXX>
  </SSJL>
  <AJJBQK value="原告辛华诉称，原、被告双方婚初感情较好。后因家庭经济问题产生矛盾，原告所挣的钱达不到被告的要求，被告不信任原告，双方出现了很多误会。被告经常到原告为母亲打工的场所吵闹，被告将原告母亲仓库的存货盗走，以至原告母亲的经营活动无法进行，双方于两年前分居至今，导致夫妻感情破裂。故原告诉请法院，要求与被告离婚，抚养孩子，婚后住房归原告所有，债务由原、被告双方各半承担，诉讼费由被告担负。 被告白海英辩称，原告对家庭生活没有责任感，在双方发生争吵时，原告殴打被告，严重时还通过110来解决。原告曾对双方共同经营的商铺进行管理，在双方发生矛盾后，原告为了自己将来取得更大的利益实施了种种转移财产的行为，被告为了保护自己的权益才将部分货物拉走，属于家庭纠纷，并不是盗窃行为。婚后双方贷款购置了住房一套，被告无其他居住场所，如果判决离婚，对房产进行分割，被告无力继续购置新的房产，据此，被告不同意离婚。 经审理查明，原、被告双方于1994年自由恋爱，1997年2月26日登记结婚，1999年4月22日生育一女辛浚荧。婚初双方感情较好，近年来，双方因生活琐事产生矛盾。2006春节后，原告搬出婚住房与被告分居生活，分居期间孩子随被告生活。 2003年，原、被告双方共同购置了坐落天津市南开区保山道与澄江路交口西北侧隆鹏园1-1-402号房屋一套，该房屋贷款人民币300000元，产权证在被告白海英名下。 2003年10月，原告与天津市兴业鞋帽批发市场签订了租赁合同,原告租赁天津市兴业鞋帽批发市场五厅20号经营摊位经营鞋类制品，租赁期限自2003年9月16日至2005年9月16日。另外，被告在天津市瑞景鞋城1区14号租赁一摊位经营鞋类制品。在原、被告经营鞋类期间，原、被告与案外人康踏（福建）体育用品有限公司签订了关于解决双方尾款事宜的协议，经协商，原、被告双方同意在2007年12月30日前偿还案外人康踏（福建）体育用品有限公司欠款304921元。 2007年4月16日，原告在本院起诉要求与被告离婚，在本院开庭前，2007年4月27日，被告将天津市兴业鞋帽批发市场五厅20号经营摊位的货物拉走，为此，原告在天津市公安局南开分局万兴派出所报案。在本院开庭审理后，被告又将天津市瑞景鞋城1区14号的货物拉走，对被告的这种转移财产的行为，法官曾进行了训诫。 庭审中，2007年6月21日原告申请对坐落天津市南开区保山道与澄江路交口西北侧隆鹏园1-1-402号房屋进行价格评估，2007年7月9日本院依法委托天津蓝禾有限责任房地产评估事务所对该房屋进行了价值评估，2007年7月27日得出鉴定结论，确定该房屋的市场价值为人民币850700元。此间，被告私自把上述房屋变卖，变卖价格为人民币750000元。原告向本院提出申请，要求本院查封被告变卖的房款750000元，依照原告的申请，本院以（2007）南民初字第1841号民事裁定书，依法冻结了被告白海英名下的银行存款人民币750000元。因被告将卖房款中的266530.42元用于偿还贷款本息，另外，被告还收取了买房人部分现金，本院实际冻结了被告名下的银行存款319377.95元。原告交付保全费4420元。 现在原告处有下列夫妻共同财产：松下摄像机一台、佳能数码照相机一台、奥林巴斯照相机一台；在被告处有下列夫妻共同财产：布艺沙发一套、写字台两个、双人床一个、单人床一个、长虹25寸彩色电视机一台、志高空调器一台、菱燕空调器一台、美菱电冰箱一台、LG微波炉一台。 本案经开庭调解，原告坚持离婚。被告亦表示同意离婚,但要求在子女抚养、财产分割问题上应予以照顾被告。庭审结束后，被告又向法庭提交了补充材料，表示不同意离婚。 庭审中，原告向法庭提交了如下证据：证据一、结婚证一份，证明双方的婚姻关系；证据二、康踏体育用品有限公司与原、被告双方签订的协议书，证明原、被告有共同债务304921元；证据三、天津市房屋权属登记证，证明在被告名下有一处住房，现在还在还贷款；证据四、美国苹果贸易国际集团股份有限公司福建晋江市陈埭万里程制鞋厂授权书及委托书各一份，证明原、被告双方共同经营鞋店的产品代理是原告母亲张春生的；证据五、天津市公安局南开分局接受案件的回执一份，证明原告母亲鞋店的仓库被盗，原告报案，被告承认是自己拉走的，同时也证明了原、被告夫妻感情已经破裂；证据六、福建晋江市陈埭万里程制鞋厂证明一份，证明原告母亲尚欠鞋厂欠款59268元，这也与原告母亲鞋店的仓库被盗有关。 对原告提交的上述证据经过当庭质证，被告对证据一的真实性没有异议，但不能说明原、被告感情已经破裂；对证据二的真实性没有异议，该证据进一步说明原、被告双方所共同经营的鞋业产品的债权债务及收益应由原、被告共同享有；对证据三的真实性无异议，证明原、被告共同购置了房产，房屋的产权在被告名下，原、被告共同偿还贷款，这是夫妻双方共同的财产；对证据四的真实性有异议，在原、被告共同经营鞋类产品的过程中，被告从未看到过这份证明，恰恰相反被告曾看到福建晋江市陈埭万里程制鞋厂曾向原告发出过授权委托书，在发出委托书后，由原、被告共同经营该类产品；对证据五的真实性没有异议，但该证据与本案没有关联性，被告是为了保护家中共同财产，是发现原告擅自隐匿夫妻共同财产所做的自我保护行为；对证据六有异议，在原、被告共同经营期间没有向相关的供应商进行过对账，核实过欠账的数额，原告的母亲没有权利去核实账目。 被告向法庭提交了如下证据：证据一、个体工商户的营业执照一份，证明原、被告双方在天津市兴业鞋帽批发市场经营鞋店，该经营主体是原、被告双方，其债权债务及收益应由原、被告共同享有；证据二、租赁合同一份，证明原、被告在天津市兴业鞋帽批发市场租有店面；证据三、福建晋江市陈埭万里程制鞋厂授权书及委托书各一份，证明被授权人为本案的原告，授权的范围为美国苹果品牌的鞋类，这份证据与原告提供的证据四是矛盾的，这份证据结合被告提供的证据一、二，也说明了原、被告夫妻存续期间共同经营该品牌的鞋类项目；证据四、原告向相关的供货商出具的结款收据、收条以及中国邮政储蓄往来的汇款收据，证明在实施鞋类经营的过程中，都是由本案的原告经营操作的，与原告提供的本案的案外人张春生没有任何关系；证据五、收条一份，收款人是张春荣（是本案原告的姨），证明张春荣是原、被告共同雇用的人员，收条上写明被告给其结清了一部分工资，尚欠部分找原告结清，这也证明了是原、被告共同经营鞋店与案外人无关。证据六、被告写的一份明细，列明了双方共同债权；证据七、被告自己统计的原告从客户处结算货款的数额；证据八、原、被告在共同经营期间往来账目八页，这些都是以原告的名义去做的。证据九、收条两张，证明原、被告曾向被告的母亲和叔叔借款，被告卖房后，将欠款还付了；证据十、河西区人民法院民事判决书一份，证实原、被告有债权22282元，款已经要回在原告处。 对被告提交的证据经过当庭质证，原告对证据一真实性无异议，认为这份执照已经废了，因为起这个执照也是为了给康踏汇款，2004年有效期过了以后，这份执照也就没有任何意义了；对证据二真实性无异议，认为该合同在2005年9月16日已经到期，因为欠鞋城两年的房租，所以房子在今年5月份已经被鞋城收回了；对证据三与福建晋江市陈埭万里程制鞋厂前期是由原告来接洽的，但是原告欠了厂里300000元，原告母亲为了帮原告，就让原告老姨去店内帮忙，原告母亲还借给原告一笔钱，原告把钱给厂家打过去，厂家把货发回来，经过与厂家协商，厂家授权原告母亲代理该产品，现在的债权债务均由原告母亲承担；对证据四、五无异议；对证据六、七、八有异议，这里面有很大的出入，结款的单子在原告手上，原、被告共同生活期间结算的货款都用于了共同生活，原、被告在经营期间不但没有收益，反而欠了很多债务。对证据九的真实性有异议；对证据十的真实性无异议，款已经要回，但已经用于双方共同生活。 开庭前，被告申请本院去建设银行、邮政储蓄银行、交通银行、农业银行查询了原告名下的账目明细，2007年4月28日，本院对被告提供的原告账户进行了查询，查询结果：账户余额总计为人民币16414.61元，对该查询结果经过当庭质证，原、被告双方均没有异议。 对天津蓝禾有限责任房地产评估事务所的报告书经过当庭质证，原告对评估报告书没有异议，被告对评估报告书有异议，认为评估差价很大，该房屋涨价达三倍之高，所以评估结果是不客观的。" nameCN="案件基本情况">
    <YGSCD value="原告辛华诉称，原、被告双方婚初感情较好。后因家庭经济问题产生矛盾，原告所挣的钱达不到被告的要求，被告不信任原告，双方出现了很多误会。被告经常到原告为母亲打工的场所吵闹，被告将原告母亲仓库的存货盗走，以至原告母亲的经营活动无法进行，双方于两年前分居至今，导致夫妻感情破裂。故原告诉请法院，要求与被告离婚，抚养孩子，婚后住房归原告所有，债务由原、被告双方各半承担，诉讼费由被告担负。 " nameCN="原告诉称段" />
    <SGXQ value="未提及" nameCN="事故详情">
      <SGSJ value="未提及" nameCN="事故时间" />
      <SGDD value="未提及" nameCN="事故地点" />
    </SGXQ>
    <JDCSYR value="白海英" nameCN="机动车所有人" />
    <SHRJZD value="天津市河西区宾馆西路文苑楼48-104" nameCN="受害人居住地" />
    <SHRZY value="律师" nameCN="受害人职业" />
    <BGBCD value="被告白海英辩称，原告对家庭生活没有责任感，在双方发生争吵时，原告殴打被告，严重时还通过110来解决。原告曾对双方共同经营的商铺进行管理，在双方发生矛盾后，原告为了自己将来取得更大的利益实施了种种转移财产的行为，被告为了保护自己的权益才将部分货物拉走，属于家庭纠纷，并不是盗窃行为。婚后双方贷款购置了住房一套，被告无其他居住场所，如果判决离婚，对房产进行分割，被告无力继续购置新的房产，据此，被告不同意离婚。 " nameCN="被告辩称段" />
    <ZJD value="庭审中，原告向法庭提交了如下证据：证据一、结婚证一份，证明双方的婚姻关系；证据二、康踏体育用品有限公司与原、被告双方签订的协议书，证明原、被告有共同债务304921元；证据三、天津市房屋权属登记证，证明在被告名下有一处住房，现在还在还贷款；证据四、美国苹果贸易国际集团股份有限公司福建晋江市陈埭万里程制鞋厂授权书及委托书各一份，证明原、被告双方共同经营鞋店的产品代理是原告母亲张春生的；证据五、天津市公安局南开分局接受案件的回执一份，证明原告母亲鞋店的仓库被盗，原告报案，被告承认是自己拉走的，同时也证明了原、被告夫妻感情已经破裂；证据六、福建晋江市陈埭万里程制鞋厂证明一份，证明原告母亲尚欠鞋厂欠款59268元，这也与原告母亲鞋店的仓库被盗有关。对原告提交的上述证据经过当庭质证，被告对证据一的真实性没有异议，但不能说明原、被告感情已经破裂；对证据二的真实性没有异议，该证据进一步说明原、被告双方所共同经营的鞋业产品的债权债务及收益应由原、被告共同享有；对证据三的真实性无异议，证明原、被告共同购置了房产，房屋的产权在被告名下，原、被告共同偿还贷款，这是夫妻双方共同的财产；对证据四的真实性有异议，在原、被告共同经营鞋类产品的过程中，被告从未看到过这份证明，恰恰相反被告曾看到福建晋江市陈埭万里程制鞋厂曾向原告发出过授权委托书，在发出委托书后，由原、被告共同经营该类产品；对证据五的真实性没有异议，但该证据与本案没有关联性，被告是为了保护家中共同财产，是发现原告擅自隐匿夫妻共同财产所做的自我保护行为；对证据六有异议，在原、被告共同经营期间没有向相关的供应商进行过对账，核实过欠账的数额，原告的母亲没有权利去核实账目。 被告向法庭提交了如下证据：证据一、个体工商户的营业执照一份，证明原、被告双方在天津市兴业鞋帽批发市场经营鞋店，该经营主体是原、被告双方，其债权债务及收益应由原、被告共同享有；证据二、租赁合同一份，证明原、被告在天津市兴业鞋帽批发市场租有店面；证据三、福建晋江市陈埭万里程制鞋厂授权书及委托书各一份，证明被授权人为本案的原告，授权的范围为美国苹果品牌的鞋类，这份证据与原告提供的证据四是矛盾的，这份证据结合被告提供的证据一、二，也说明了原、被告夫妻存续期间共同经营该品牌的鞋类项目；证据四、原告向相关的供货商出具的结款收据、收条以及中国邮政储蓄往来的汇款收据，证明在实施鞋类经营的过程中，都是由本案的原告经营操作的，与原告提供的本案的案外人张春生没有任何关系；证据五、收条一份，收款人是张春荣（是本案原告的姨），证明张春荣是原、被告共同雇用的人员，收条上写明被告给其结清了一部分工资，尚欠部分找原告结清，这也证明了是原、被告共同经营鞋店与案外人无关。证据六、被告写的一份明细，列明了双方共同债权；证据七、被告自己统计的原告从客户处结算货款的数额；证据八、原、被告在共同经营期间往来账目八页，这些都是以原告的名义去做的。证据九、收条两张，证明原、被告曾向被告的母亲和叔叔借款，被告卖房后，将欠款还付了；证据十、河西区人民法院民事判决书一份，证实原、被告有债权22282元，款已经要回在原告处。 对被告提交的证据经过当庭质证，原告对证据一真实性无异议，认为这份执照已经废了，因为起这个执照也是为了给康踏汇款，2004年有效期过了以后，这份执照也就没有任何意义了；对证据二真实性无异议，认为该合同在2005年9月16日已经到期，因为欠鞋城两年的房租，所以房子在今年5月份已经被鞋城收回了；对证据三与福建晋江市陈埭万里程制鞋厂前期是由原告来接洽的，但是原告欠了厂里300000元，原告母亲为了帮原告，就让原告老姨去店内帮忙，原告母亲还借给原告一笔钱，原告把钱给厂家打过去，厂家把货发回来，经过与厂家协商，厂家授权原告母亲代理该产品，现在的债权债务均由原告母亲承担；对证据四、五无异议；对证据六、七、八有异议，这里面有很大的出入，结款的单子在原告手上，原、被告共同生活期间结算的货款都用于了共同生活，原、被告在经营期间不但没有收益，反而欠了很多债务。对证据九的真实性有异议；对证据十的真实性无异议，款已经要回，但已经用于双方共同生活。 开庭前，被告申请本院去建设银行、邮政储蓄银行、交通银行、农业银行查询了原告名下的账目明细，2007年4月28日，本院对被告提供的原告账户进行了查询，查询结果：账户余额总计为人民币16414.61元，对该查询结果经过当庭质证，原、被告双方均没有异议。 对天津蓝禾有限责任房地产评估事务所的报告书经过当庭质证，原告对评估报告书没有异议，被告对评估报告书有异议，认为评估差价很大，该房屋涨价达三倍之高，所以评估结果是不客观的。 " nameCN="证据段" />
    <CMSSD value="经审理查明，原、被告双方于1994年自由恋爱，1997年2月26日登记结婚，1999年4月22日生育一女辛浚荧。婚初双方感情较好，近年来，双方因生活琐事产生矛盾。2006春节后，原告搬出婚住房与被告分居生活，分居期间孩子随被告生活。2003年，原、被告双方共同购置了坐落天津市南开区保山道与澄江路交口西北侧隆鹏园1-1-402号房屋一套，该房屋贷款人民币300000元，产权证在被告白海英名下。 2003年10月，原告与天津市兴业鞋帽批发市场签订了租赁合同,原告租赁天津市兴业鞋帽批发市场五厅20号经营摊位经营鞋类制品，租赁期限自2003年9月16日至2005年9月16日。另外，被告在天津市瑞景鞋城1区14号租赁一摊位经营鞋类制品。在原、被告经营鞋类期间，原、被告与案外人康踏（福建）体育用品有限公司签订了关于解决双方尾款事宜的协议，经协商，原、被告双方同意在2007年12月30日前偿还案外人康踏（福建）体育用品有限公司欠款304921元。 2007年4月16日，原告在本院起诉要求与被告离婚，在本院开庭前，2007年4月27日，被告将天津市兴业鞋帽批发市场五厅20号经营摊位的货物拉走，为此，原告在天津市公安局南开分局万兴派出所报案。在本院开庭审理后，被告又将天津市瑞景鞋城1区14号的货物拉走，对被告的这种转移财产的行为，法官曾进行了训诫。 庭审中，2007年6月21日原告申请对坐落天津市南开区保山道与澄江路交口西北侧隆鹏园1-1-402号房屋进行价格评估，2007年7月9日本院依法委托天津蓝禾有限责任房地产评估事务所对该房屋进行了价值评估，2007年7月27日得出鉴定结论，确定该房屋的市场价值为人民币850700元。此间，被告私自把上述房屋变卖，变卖价格为人民币750000元。原告向本院提出申请，要求本院查封被告变卖的房款750000元，依照原告的申请，本院以（2007）南民初字第1841号民事裁定书，依法冻结了被告白海英名下的银行存款人民币750000元。因被告将卖房款中的266530.42元用于偿还贷款本息，另外，被告还收取了买房人部分现金，本院实际冻结了被告名下的银行存款319377.95元。原告交付保全费4420元。 现在原告处有下列夫妻共同财产：松下摄像机一台、佳能数码照相机一台、奥林巴斯照相机一台；在被告处有下列夫妻共同财产：布艺沙发一套、写字台两个、双人床一个、单人床一个、长虹25寸彩色电视机一台、志高空调器一台、菱燕空调器一台、美菱电冰箱一台、LG微波炉一台。 本案经开庭调解，原告坚持离婚。被告亦表示同意离婚,但要求在子女抚养、财产分割问题上应予以照顾被告。庭审结束后，被告又向法庭提交了补充材料，表示不同意离婚。 " nameCN="查明事实段" />
  </AJJBQK>
  <CPFXGC value="本院认为，原、被告双方虽系自由恋爱，自主结婚，但因婚后未处理好家庭关系，导致夫妻感情出现隔阂，加之原告起诉后，被告私自转移夫妻共同财产，导致夫妻感情彻底破裂。现原告要求离婚，本院依法准许。关于子女抚养问题，因孩子目前随被告生活，考虑到孩子今后的成长，原、被告双方离婚后，孩子由被告抚养为宜，原告应每月给付子女抚养费。 被告名下的天津市南开区保山道隆鹏园1-1-402号房屋系双方婚后共同购置，属夫妻共同财产，现经评估机构评估，该房屋价值为人民币850700元，因被告以低于其实际价值100000元的价格将双方共同所有的房屋私自变卖，故造成的损失应由被告承担。此外，被告在诉讼期间，私自转移双方经营的鞋类制品且不提供明细及价值并擅自处分双方共同居住的房屋，严重损害了原告的合法权益，妨害了民事诉讼的顺利进行，根据《中华人民共和国婚姻法》第四十七条的规定：“离婚时，一方隐蔽、转移、变卖、毁损夫妻共同财产，或伪造债务企图侵占另一方财产的，分割夫妻共同财产时，对隐藏、转移、变卖、毁损夫妻共同财产或伪造债务的一方，可以少分或不分”。现卖房款750000元，偿还贷款266530.42元后，剩余483469.58元，依法予以分割，因被告抚养子女，故财产分割时，适当予以考虑。 被告从天津市兴业鞋帽批发市场五厅20号和瑞景鞋城1区14号拉走的货物，双方均未提供证据证实被告拉走物品的价格，且已经无法追回，故被告拉走上述鞋类制品归被告所有。 双方在共同经营期间所负的债务304921元，属于共同债务，应由原、被告双方共同承担。双方的其他共同财产应依法予以分割。 被告所提出的向其母亲及叔叔借款的情况，因证据不足，本院不予认定。被告主张的双方的债权22282元已要回在原告处，被告未提供此款在原告处的证据，本院不予采信。 综上，依照《中华人民共和国婚姻法》第三十二条、第三十六、第三十七条、第四十一条、第四十七条的规定，判决如下：" nameCN="裁判分析过程">
    <JAFSLX value="判决" nameCN="结案方式类型" />
    <FLFTMC value="中华人民共和国婚姻法" nameCN="法律法条名称">
      <TM value="四十一" nameCN="条目" />
      <TM value="四十七" nameCN="条目" />
      <TM value="三十七" nameCN="条目" />
      <TM value="三十二" nameCN="条目" />
    </FLFTMC>
  </CPFXGC>
  <CPJG value="1、&#x9;准予原告辛华与被告白海英离婚；二、婚生女辛浚荧由被告白海英抚养，原告辛华自2007年9月始每月给付子女抚养费人民币300元；三、被告白海英出售坐落天津市南开区保山道与澄江路交口西北侧隆鹏园1-1-402号房屋所得款项483469.58元，其中400000元归原告辛华所有，83469.58元归被告白海英所有；（本院已经冻结其中319377.95元，该存款及利息在本判决生效后十日内给付原告辛华，余款80622.05元在本判决生效后十日内,由被告白海英将此款给付原告辛华）；4、&#x9;原、被告在婚姻关系存续期间所负的债务304921元，原、被告双方各自偿还152460.5元；五、本院在2007年4月28日对被告提供的原告账户所进行的查询，原告账户余额总计为16414.61元的银行存款归原告辛华所有；六、被告白海英从天津市兴业鞋帽批发市场五厅20号和瑞景鞋城1区14号拉走的货物归被告白海英所有; 七、松下摄像机一台、佳能数码照相机一台、奥林巴斯照相机一台归原告所有；布艺沙发一套、写字台两个、双人床一个、单人床一个、长虹25寸彩色电视机一台、志高空调器一台、菱燕空调器一台、美菱电冰箱一台、LG微波炉一台归被告白海英所有；八、驳回原告辛华的其他诉讼请求；如果未按照本判决指定的期间履行给付金钱义务，应当依照《中华人民共和国民事诉讼法》第二百三十二条之规定，加倍支付迟延履行期间的债务利息；案件受理费4601元，由原、被告双方各担负2300.5元。（于本判决生效后十日内交付本院） 鉴定费3448元，由原、被告双方各自担负1724元，原告辛华已经交付鉴定费用3000元，余款1448元，由原、被告双方在本判决生效后十日内交付鉴定单位。 如不服本判决，可在收到本判决之日起15日内，向本院递交上诉状，并按对方当事人的人数提出副本，上诉于天津市第一中级人民法院。" nameCN="裁判结果">
    <JAFS value="判决" nameCN="结案方式" />
    <PCSFSXZQ value="正确" nameCN="同时起诉侵权人与保险公司的赔偿顺序" />
    <JTPJJG value="1、&#x9;准予原告辛华与被告白海英离婚；二、婚生女辛浚荧由被告白海英抚养，原告辛华自2007年9月始每月给付子女抚养费人民币300元；三、被告白海英出售坐落天津市南开区保山道与澄江路交口西北侧隆鹏园1-1-402号房屋所得款项483469.58元，其中400000元归原告辛华所有，83469.58元归被告白海英所有；（本院已经冻结其中319377.95元，该存款及利息在本判决生效后十日内给付原告辛华，余款80622.05元在本判决生效后十日内,由被告白海英将此款给付原告辛华）；4、&#x9;原、被告在婚姻关系存续期间所负的债务304921元，原、被告双方各自偿还152460.5元；五、本院在2007年4月28日对被告提供的原告账户所进行的查询，原告账户余额总计为16414.61元的银行存款归原告辛华所有；六、被告白海英从天津市兴业鞋帽批发市场五厅20号和瑞景鞋城1区14号拉走的货物归被告白海英所有;" nameCN="具体裁判段">
      <PJZXQX value="十日" nameCN="判决执行期限" />
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="300元" nameCN="金额" />
        <JELX value="抚养费" nameCN="金额类型" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="58元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="400000元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="58元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="95元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="05元" nameCN="金额" />
        <JELX value="利息" nameCN="金额类型" />
        <JELX value="余款" nameCN="金额类型" />
        <JELX value="存款" nameCN="金额类型" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="304921元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="5元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="61元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
    </JTPJJG>
    <JTPJJG value="七、松下摄像机一台、佳能数码照相机一台、奥林巴斯照相机一台归原告所有；布艺沙发一套、写字台两个、双人床一个、单人床一个、长虹25寸彩色电视机一台、志高空调器一台、菱燕空调器一台、美菱电冰箱一台、LG微波炉一台归被告白海英所有；八、驳回原告辛华的其他诉讼请求；如果未按照本判决指定的期间履行给付金钱义务，应当依照《中华人民共和国民事诉讼法》第二百三十二条之规定，加倍支付迟延履行期间的债务利息；案件受理费4601元，由原、被告双方各担负2300.5元。（于本判决生效后十日内交付本院）" nameCN="具体裁判段">
      <PJZXQX value="十日" nameCN="判决执行期限" />
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="4601元" nameCN="金额" />
        <JELX value="利息" nameCN="金额类型" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="5元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
    </JTPJJG>
    <JTPJJG value="鉴定费3448元，由原、被告双方各自担负1724元，原告辛华已经交付鉴定费用3000元，余款1448元，由原、被告双方在本判决生效后十日内交付鉴定单位。" nameCN="具体裁判段">
      <PJZXQX value="十日" nameCN="判决执行期限" />
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="3448元" nameCN="金额" />
        <JELX value="鉴定费" nameCN="金额类型" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="1724元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="3000元" nameCN="金额" />
        <JELX value="鉴定费" nameCN="金额类型" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="1448元" nameCN="金额" />
        <JELX value="余款" nameCN="金额类型" />
      </PJJE>
    </JTPJJG>
    <JTPJJG value="如不服本判决，可在收到本判决之日起15日内，向本院递交上诉状，并按对方当事人的人数提出副本，上诉于天津市第一中级人民法院。" nameCN="具体裁判段" />
    <SFZCSSQQ value="部分支持部分不支持" nameCN="是否支持诉讼请求" />
    <SBSF value="起诉方" nameCN="胜诉方" />
    <SFFHCS value="否" nameCN="是否发回重审" />
    <KSSZ value="天津市第一中级人民法院" nameCN="可上诉至" />
    <SSTJCL value="上诉状，并按对方当事人的人数提出副本" nameCN="上诉提交材料" />
    <TCGXQYY value="否" nameCN="是否提出管辖权异议" />
  </CPJG>
  <WW value="审判长邢纪璇 人民陪审员洪卫军 代理审判员张俊敏 二ОО七年七月日 书记员何莉苹" nameCN="文尾">
    <SPZZCY nameCN="审判组织成员">
      <SPRYXM value="张俊敏" nameCN="审判人员姓名" />
      <SPRYJS value="代理审判员" nameCN="审判人员角色" />
    </SPZZCY>
    <SPZZCY nameCN="审判组织成员">
      <SPRYXM value="邢纪璇" nameCN="审判人员姓名" />
      <SPRYJS value="审判长" nameCN="审判人员角色" />
    </SPZZCY>
    <SPZZCY nameCN="审判组织成员">
      <SPRYXM value="洪卫军" nameCN="审判人员姓名" />
      <SPRYJS value="人民陪审员" nameCN="审判人员角色" />
    </SPZZCY>
    <SPZZCY nameCN="审判组织成员">
      <SPRYXM value="何莉苹" nameCN="审判人员姓名" />
      <SPRYJS value="书记员" nameCN="审判人员角色" />
    </SPZZCY>
  </WW>
</QW>

