<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<QW value="天津市宝坻区人民法院&#xD;&#xA;民事判决书&#xD;&#xA;（2012）宝民初字第1606号&#xD;&#xA;原告罗金玉，女，1964年11月2日出生，汉族，居民，住天津市宝坻区宝平街道鸣石苑小区19号楼6门。&#xD;&#xA;委托代理人何连强，天津市宝坻区148专线法律服务所法律工作者。&#xD;&#xA;委托代理人玉磊，天津津阳律师事务所律师。&#xD;&#xA;被告杨万顺，男，1962年3月1日出生，汉族，居民，住天津市宝坻区宝平街道南关大街190号。&#xD;&#xA;委托代理人白永举，天津文韬律师事务所律师。&#xD;&#xA;原告罗金玉与被告杨万顺离婚纠纷一案，本院于2012年3月5日立案受理后，依法组成合议庭不公开开庭进行了审理，原、被告及双方委托代理人到庭参加诉讼。本案现已审理终结。&#xD;&#xA;原告及其委托代理人诉称，1982年5月，原、被告经人介绍相识，确立恋爱关系。1984年11月15日登记结婚。双方婚前感情较好，婚后相当长一段时间夫妻关系正常，虽然也曾经常争吵，但是原告并未过多的记恨于心。通过原、被告婚后的共同打拚，双方已建立起了相对不错的家庭经济基础。近期的几年被告从事工程施工，购置了很多相关工程机械，为了工程垫资，双方将家庭共有的鸣石苑小区19-6号房屋及南关大街190号商贸楼进行抵押贷款，因被告在银行有不良记录，贷款人只能以原告名义，但贷款的实际用途是用在了被告经营的工程项目当中。这时原告发现被告开始在外面偷养女人，并为该女人在香河欧陆豪庭小区购置房产，也为该女人购置了汽车，且已经有了私生子，甚至在霍各庄派出所直接以孩子父亲的名义为该私生子办了户口。被告在外偷养女人被原告发现后，在受到原告质问时，被告开始凶狠的殴打原告，曾经把原告的肋骨打断。2011年10月10日又将原告及女儿的身体多处打伤，原告报警，经海滨派出所处理。被告于2011年5月就不让原告知道其所经营的工程等收入，甚至在签工程合同时也不用他自己的名字了，只做幕后实际操控老板。&#xD;&#xA;另被告曾于2012年1月10日起诉原告离婚，后不知何故撤诉，但也未与原告和好。同时原告发现被告在逐渐的转移、变卖家庭共有财产。&#xD;&#xA;原告认为双方夫妻感情确已破裂，被告存在的明显过错不能令原告谅解，故起诉要求：一、判决原告与被告离婚；二、原、被告夫妻共同财产鸣石苑小区19-6号房屋价值300万、南关大街190号商贸楼价值200万、轧路震碾20万、320型装载机10万、两辆608农用运输车10万、东方红牌推土机3万、霍各庄镇北堼村的10间平房和6间库房（包括库房内的发电机和建筑设备等）价值50万，以上总价593万的财产归原告所有；另天宝工业园森禾种业工程款、马家店开发区森禾投资有限公司工程款、新安镇污水厂工程款、高家庄绿化款、天津市万炬电子投资有限公司、盛泉建筑公司名下实际为被告的工程款具体金额不详，由于均由被告掌控，故与原告作为贷款人的160万和40万两笔贷款（实际由被告作为工程投资使用）均归被告；三、诉讼费由被告承担。庭审中，原告称因被告多次殴打原告且有重婚行为，故增加诉讼请求为：要求被告给付精神损害赔偿金50万元。&#xD;&#xA;被告辩称，双方感情确已破裂，同意与原告离婚。已被查封的除霍各庄镇北堼村10间平房和6间库房外的其他财产，在2009年前确属夫妻共同财产，但原、被告已将这些财产赠与了双方子女，现原告认为这些财产为共同财产无法律依据，另霍各庄镇北堼村10间平房和6间库房为案外人杨万全所有。原告讲的债权也无事实依据。故不同意原告的诉讼请求。&#xD;&#xA;经审理查明，原、被告于1982年5月相识，1984年11月15日登记结婚后同居生活，1985年10月8日生育一女杨景新，1986年7月24日生育一子杨景运，两子女均已结婚独立生活。双方婚初感情较好，后因生活琐事发生矛盾。2011年10月10日下午，双方因琐事发生矛盾，被告殴打原告致使原告头部、右手、右耳外伤，右侧颧部、右侧额部皮下血肿，后原告到宝坻区人民医院诊治。2012年初，双方再次发生矛盾而分居生活。2012年1月10日被告曾向本院提起离婚诉讼，后撤诉。庭审中，被告同意离婚。&#xD;&#xA;双方当事人具有以下争议：&#xD;&#xA;一、原告称自2009年起被告与案外人宗雪伶（女）同居生活，并生育一子杨诚凯，被告杨万顺构成重婚，具有重大过错。被告否认与案外人宗雪伶同居生活，并称其只是认识并同情宗雪伶，与杨诚凯系养父子关系。本院在天津市公安局宝坻分局霍各庄派出所调取的居民信息表登记显示为农业家庭，姓名杨诚凯，男，2008年5月11日出生，监护人宗雪伶、杨万顺，监护关系为母亲、父亲。原告申请对被告杨万顺与杨诚凯是否系父子关系进行亲子鉴定，但被告不同意鉴定。&#xD;&#xA;二、双方婚后购买宝坻区鸣石苑小区19-6号别墅1所（登记在原告名下），南关大街190号商贸楼1所（登记在被告杨万顺名下）、霍各庄镇北堼村西区3排2号房屋3间、宝坻区霍各庄镇北堼村10间平房、6间库房内有东方红牌推土机1台、608农用运输车2辆、天工牌轧路震碾1台、天工牌320装载机1台。被告称已赠予双方长子杨景运。&#xD;&#xA;原告向本院提交2009年5月7日由原、被告与双方之子杨景运签订的赠予合同1份，该合同主要内容为：1、原、被告自愿将共有的南关大街190号商贸楼1所及内部设施、宝坻区鸣石苑小区19-6号房产1所及内部设施、家具电器等、霍各庄镇北堼村西区3排2号房屋3间及内部设备设施、家具、家电，霍各庄镇北堼村位于恒鑫农产品公司东侧的倒房10间、库房6间及发电机、水泵等所有建筑材料赠予杨景运。2、原、被告将共有的建筑及运输车辆共10辆、机械设备（加藤820挖掘机1台、天工震碾1台、东方红推土机1台、天工装载机1辆）赠予杨景运。关于该合同涉及的财产均未交付或转移到杨景运名下。2012年8月27日，本院向原告释明，因该合同涉及到案外人利益，原告应先通过合法途径解决赠予问题。2012年9月原告罗金玉向案外人杨景运发出撤销赠予通知书，明确表示撤销该赠予合同。&#xD;&#xA;原告向本院提交2009年5月7日由被告给原告出具的承诺书1份，内容为：1、被告杨万顺自愿补给原告罗金玉2009年以前的生活费100万元（2009年12月前给50万元，2010年12月前给50万元）；2、被告杨万顺自愿从2009年5月7日后每年给原告罗金玉生活费30万元（根据实际情况，如果需要分批给付，每次不得少于10万元）；3、被告杨万顺自愿在2009年12月30日前给原告罗金玉买迈腾车一辆（或者同等价位车一辆）。以上三条保证做到，如不能按时给付生活费，自愿双倍给付罗金玉生活费，不得反悔。该承诺见证人杨景新、杨景运签名。&#xD;&#xA;被告提交2009年5月8日原告罗金玉为被告杨万顺出具的承诺书1份，主要内容为：1、原告罗金玉赠予杨景运、杨景新的房产以及各种机械和建筑材料的合同绝不反悔；2、原告罗金玉承诺对被告杨万顺自今日起所干工程不再进行任何干预，对工程盈亏全部归属杨万顺；3、罗金玉承诺不做对杨万顺、杨景新、杨景运任何有害的事情，如果我的任何举措对杨景运、杨景新的生活和工作造成极坏影响，我将自愿将杨万顺给我的2009年以前的100万拿出给杨景运、杨景新做为补偿；4、罗金玉承诺对杨万顺给的2009年以后每年三十万元的生活费，如果杨万顺提出离婚，应给我罗金玉30万元生活费，如罗金玉提出离婚，以后每年生活费分文不要。被告对原告提交的赠予合同的真实性未提出异议，但认为被告提供的2009年5月8日的承诺书否决了原告提供的2009年5月7日原告提供的承诺书。上述两个承诺至今均未履行。&#xD;&#xA;三、原告称双方有宝坻区霍各庄镇北堼村10间平房、6间库房，被告主张该房屋所有权人系被告之兄杨万全所有，该房屋没有房屋所有权证。原告承认该房产的土地系被告之兄承包使用的。&#xD;&#xA;四、原告主张双方承包工程享有以下债权：天宝工业园森禾种业工程款、马家店开发区森禾投资有限公司工程款、新安镇污水厂工程款、高家庄绿化款、天津市万炬电子投资有限公司、盛泉建筑公司名下实际为被告的工程款，另被告以天津市宝坻区保国建筑公司名义承包了森禾（天津）投资有限公司京津农林高科技产业促进中心教育培训中心建设工程。被告否认以上债权。关于双方争议的以上债权，因原告的申请本院查明：天津市东天建筑工程有限公司郭金良证明被告杨万顺借用该公司的营业执照在新安镇政府处承建了新安镇污水厂工程，新安镇政府证明尚欠天津市东天建筑工程有限公司工程款（保证金）30.65万元。天津市宝坻区宝霍建筑公司证明被告杨万顺借用该公司的营业执照自霍各庄镇政府处承包了津围公路东段拓宽改造土方和碾压工程，尚欠工程款1335168元。天津市利通市政建设工程有限公司证明天津市盛泉建筑工程有限公司承建了津围路（陈家口至九王庄大桥）路基土方两工程中，还有216.4158万元工程款未付，但无证据证明此工程款与原告和被告杨万顺有关。对于原告主张的其他债权无证据予以证明。庭审中被告及其委托代理人否认上述债权的存在，但同时又称，即使上述债权存在，原告也已表示归被告所有。&#xD;&#xA;五、双方在天津银行以原告名义用宝坻区鸣石苑小区19-6&#xD;&#xA;号别墅作抵押贷款48万元，现还有30余万元未偿还。以原告名义用南关大街190号商贸楼作抵押贷款160万元，现已还清。被告主张向案外人周德宗借款170万元用于偿还用南关大街190号商贸楼作抵押贷款160万元，并提供被告给周德宗出具的欠条复印件1份予以证明。庭审后经询原告承认在高家庄信用社抵押贷款160万已偿还，但否认从案外人周德宗处借款。&#xD;&#xA;以上事实有当事人陈述、原告提供的结婚证、宝坻区鸣石苑小区19-6号别墅房屋所有权证、南关大街190号商贸楼购房合同、被告提供的银行卡客户交易查询单据及本院相关调查材料等证据予以证明。&#xD;&#xA;本院认为，原、被告婚后因生活琐事发生矛盾，相互不能原谅、被告亦曾起诉离婚，庭审中，双方均同意离婚，故本院认定原、被告夫妻感情确已破裂，应准予双方离婚。&#xD;&#xA;赠与合同是赠与人将自己的财产无偿给予受赠人，受赠人表示接受赠与的合同。赠与人在赠与财产的权利转移之前可以撤销赠与，赠与的财产依法需要办理登记等手续的，应当办理有关手续。关于原、被告与杨景运于2009年5月7日签订的赠予合同，因赠予财产尚未转移给杨景运，原告罗金玉已向杨景运发出撤销赠予通知书，明确表示撤销该赠予合同，故该赠予合同应予撤销。&#xD;&#xA;对于原告主张的债权问题，天津市东天建筑工程有限公司郭金良证明被告杨万顺借用该公司的营业执照在新安镇政府处承建了新安镇污水厂工程，新安镇政府证明尚欠天津市东天建筑工程有限公司工程款（保证金）30.65万元。天津市宝坻区宝霍建筑公司证明被告杨万顺借用该公司的营业执照自霍各庄镇政府处承包了津围公路东段拓宽改造土方和碾压工程，尚欠工程款1335168元。本院对以上债权予以认定。但原告主张的其他债权，因无充足证据予以证明，被告亦予否认，故本院不予认定。&#xD;&#xA;原告称双方有宝坻区霍各庄镇北堼村10间平房、6间库房，因该房屋没有产权证，原告未提供证据予以证明，且被告予以否认，故本院对原告此主张不予采信。被告主张向案外人周德宗借款170万元用于偿还用南关大街190号商贸楼作抵押贷款160万元，其虽提供给周德宗出具的欠条复印件1份予以证明，但原告予以否认，被告亦未提供其他证据予以佐证，且涉及案外人利益，故本院在本案中不予审理。&#xD;&#xA;在夫妻相处过程中，被告曾殴打原告实施家庭暴力，且在被告杨万顺与案外人宗雪伶、杨诚凯的关系问题上，虽然被告否认杨诚凯系其子，但本院在天津市公安局宝坻分局霍各庄派出所调取的居民信息表登记为被告杨万顺、宗雪伶与杨诚凯系父母子关系，被告与杨诚凯之母宗雪伶交往，并称其与杨诚凯系养父子关系，原告要求进行亲子鉴定，被告亦表示反对，被告的以上行为令原告产生了合理的怀疑，影响了夫妻感情，被告在离婚问题上存有过错，应给付原告精神损害赔偿金。对于夫妻共同财产及债权应以照顾女方和无过错方的原则进行分割。&#xD;&#xA;综上所述，依据《中华人民共和国婚姻法》第三十二条第二款、第三十九条、第四十六条、《中华人民共和国合同法》第一百八十六条、最高人民法院《关于民事诉讼证据的若干规定》第二条的规定，判决如下：&#xD;&#xA;一、准予原告罗金玉与被告杨万顺离婚；&#xD;&#xA;二、宝坻区鸣石苑小区19-6号别墅1所归原告所有，该别墅所欠贷款由原告负责偿还，南关大街190号商贸楼1所归原告所有。霍各庄镇北堼村西区3排2号房屋3间、东方红牌推土机1台、608农用运输车2辆、天工牌轧路震碾1台、天工牌320装载机1台归被告所有，所认定的双方债权归被告所有；&#xD;&#xA;三、被告给付原告精神损害赔偿金5万元，执行时间同上。&#xD;&#xA;四、驳回原告其它诉讼请求。&#xD;&#xA;诉讼费用44250元（原告已预交）由被告负担，于判决生效后立即缴纳。&#xD;&#xA;如不服本判决，可在收到判决书之日起十五日内向本院递交上诉状，并按对方当事人的人数提出副本，上诉于天津市第一中级人民法院。&#xD;&#xA;审  判  长    段志敏&#xD;&#xA;人民陪审员    纪  军&#xD;&#xA;代理审判员    何玉江&#xD;&#xA;二〇一二年十一月  日&#xD;&#xA;书  记  员    王晶晶&#xD;&#xA;附相关法律规定：&#xD;&#xA;《中华人民共和国婚姻法》第三十二条第二款：&#xD;&#xA;人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如感情确已破裂，调解无效，应准予离婚。&#xD;&#xA;第三十九条：离婚时，夫妻的共同财产由双方协议处理；协议不成时，由人民法院根据财产的具体情况，照顾子女和女方权益的原则判决。&#xD;&#xA;第四十六条　有下列情形之一，导致离婚的，无过错方有权请求损害赔偿：&#xD;&#xA;（一）重婚的；&#xD;&#xA;（二）有配偶者与他人同居的；&#xD;&#xA;（三）实施家庭暴力的；&#xD;&#xA;（四）虐待、遗弃家庭成员的。&#xD;&#xA;《中华人民共和国合同法》第一百八十六条：赠与人在赠与财产的权利转移之前可以撤销赠与。&#xD;&#xA;具有救灾、扶贫等社会公益、道德义务性质的赠与合同或者经过公证的赠与合同，不适用前款规定。&#xD;&#xA;最高人民法院《关于民事诉讼证据的若干规定》第二条：当事人对自己提出的诉讼请求所依据的事实或者反驳对方诉讼请求所依据的事实有责任提供证据加以证明。&#xD;&#xA;没有证据或者证据不足以证明当事人的事实主张的，由负有举证责任的当事人承担不利后果。&#xD;&#xA;1&#xD;&#xA;8&#xD;&#xA;9&#xD;" nameCN="全文">
  <WS value="天津市宝坻区人民法院 民事判决书 （2012）宝民初字第1606号" nameCN="文首">
    <WSZZDW value="法院" nameCN="文书制作单位" />
    <JBFY value="天津市宝坻区人民法院" nameCN="经办法院">
      <FYJB value="基层" nameCN="法院级别" />
      <XZQH_P value="天津" nameCN="行政区划(省)" />
    </JBFY>
    <WSMC value="民事判决书" nameCN="文书名称" />
    <AH value="（2012）宝民初字第1606号" nameCN="案号" />
    <LAND value="2012" nameCN="立案年度" />
    <AJXZ value="民事案件" nameCN="案件性质" />
    <WSZL value="判决书" nameCN="文书种类" />
    <SPCX value="一审案件" nameCN="审判程序" />
    <AJLX value="民事一审案件" nameCN="案件类型" />
  </WS>
  <SSCYRQJ value="原告罗金玉，女，1964年11月2日出生，汉族，居民，住天津市宝坻区宝平街道鸣石苑小区19号楼6门。 委托代理人何连强，天津市宝坻区148专线法律服务所法律工作者。 委托代理人玉磊，天津津阳律师事务所律师。 被告杨万顺，男，1962年3月1日出生，汉族，居民，住天津市宝坻区宝平街道南关大街190号。 委托代理人白永举，天津文韬律师事务所律师。" nameCN="诉讼参与人全集">
    <SSCYR value="原告罗金玉，女，1964年11月2日出生，汉族，居民，住天津市宝坻区宝平街道鸣石苑小区19号楼6门。" nameCN="诉讼参与人">
      <SSCYRMC value="罗金玉" nameCN="诉讼参与人名称" />
      <SSSF value="原告" nameCN="诉讼身份" />
      <SSDW value="原告" nameCN="诉讼地位" />
      <DSRLB value="原告" nameCN="当事人类别" />
      <DSRLX value="自然人" nameCN="当事人类型" />
      <XB value="女" nameCN="性别" />
      <MZ value="汉族" nameCN="民族" />
      <CSRQ value="1964年11月2日" nameCN="出生日期">
        <Year value="1964" nameCN="年" />
        <Month value="11" nameCN="月" />
        <Day value="2" nameCN="日" />
      </CSRQ>
      <GJ value="中国" nameCN="国籍" />
      <DSRDZ value="天津市宝坻区宝平街道鸣石苑小区19号楼6门" nameCN="当事人地址" />
      <DSRSFZH value="否" nameCN="当事人是否再婚" />
    </SSCYR>
    <SSCYR value="委托代理人何连强，天津市宝坻区148专线法律服务所法律工作者。" nameCN="诉讼参与人">
      <SSCYRMC value="何连强" nameCN="诉讼参与人名称" />
      <SSSF value="委托代理人" nameCN="诉讼身份" />
      <DSRLX value="自然人" nameCN="当事人类型" />
      <GJ value="中国" nameCN="国籍" />
    </SSCYR>
    <SSCYR value="委托代理人玉磊，天津津阳律师事务所律师。" nameCN="诉讼参与人">
      <SSCYRMC value="玉磊" nameCN="诉讼参与人名称" />
      <SSSF value="委托代理人" nameCN="诉讼身份" />
      <DSRLX value="自然人" nameCN="当事人类型" />
      <GJ value="中国" nameCN="国籍" />
      <DWZWFZ nameCN="单位职务分组">
        <ZW value="律师" nameCN="职务" />
      </DWZWFZ>
    </SSCYR>
    <SSCYR value="被告杨万顺，男，1962年3月1日出生，汉族，居民，住天津市宝坻区宝平街道南关大街190号。" nameCN="诉讼参与人">
      <SSCYRMC value="杨万顺" nameCN="诉讼参与人名称" />
      <SSSF value="被告" nameCN="诉讼身份" />
      <SSDW value="被告" nameCN="诉讼地位" />
      <DSRLB value="被告" nameCN="当事人类别" />
      <DSRLX value="自然人" nameCN="当事人类型" />
      <XB value="男" nameCN="性别" />
      <MZ value="汉族" nameCN="民族" />
      <CSRQ value="1962年3月1日" nameCN="出生日期">
        <Year value="1962" nameCN="年" />
        <Month value="3" nameCN="月" />
        <Day value="1" nameCN="日" />
      </CSRQ>
      <GJ value="中国" nameCN="国籍" />
      <DSRDZ value="天津市宝坻区宝平街道南关大街190号" nameCN="当事人地址" />
      <DSRSFZH value="否" nameCN="当事人是否再婚" />
    </SSCYR>
    <SSCYR value="委托代理人白永举，天津文韬律师事务所律师。" nameCN="诉讼参与人">
      <SSCYRMC value="白永举" nameCN="诉讼参与人名称" />
      <SSSF value="委托代理人" nameCN="诉讼身份" />
      <DSRLX value="自然人" nameCN="当事人类型" />
      <GJ value="中国" nameCN="国籍" />
      <DWZWFZ nameCN="单位职务分组">
        <ZW value="律师" nameCN="职务" />
      </DWZWFZ>
    </SSCYR>
    <SSCYRQJ value="错误" nameCN="保险公司是否作为被告" />
  </SSCYRQJ>
  <SSJL value="原告罗金玉与被告杨万顺离婚纠纷一案，本院于2012年3月5日立案受理后，依法组成合议庭不公开开庭进行了审理，原、被告及双方委托代理人到庭参加诉讼。本案现已审理终结。" nameCN="诉讼记录">
    <AY value="离婚纠纷" nameCN="案由" />
    <KTSL value="是" nameCN="开庭审理" />
    <KTSLXX value="不公开审理" nameCN="开庭审理信息">
      <BGKSLYY value="当事人申请不公开审理的离婚案件" nameCN="不公开审理原因" />
    </KTSLXX>
    <WZAY value="离婚纠纷" nameCN="完整案由" />
    <AYDM value="9015" nameCN="案由代码" />
    <LARQ value="2012年3月5日" nameCN="立案日期" />
    <YSAJSYCX value="普通程序" nameCN="一审案件适用程序" />
    <JYZPT value="否" nameCN="简易转普通" />
    <SPZZ value="合议庭" nameCN="审判组织" />
    <YSAJLY value="新收" nameCN="一审案件来源" />
    <SLRQ value="2012年3月5日" nameCN="受理日期" />
  </SSJL>
  <AJJBQK value="原告及其委托代理人诉称，1982年5月，原、被告经人介绍相识，确立恋爱关系。1984年11月15日登记结婚。双方婚前感情较好，婚后相当长一段时间夫妻关系正常，虽然也曾经常争吵，但是原告并未过多的记恨于心。通过原、被告婚后的共同打拚，双方已建立起了相对不错的家庭经济基础。近期的几年被告从事工程施工，购置了很多相关工程机械，为了工程垫资，双方将家庭共有的鸣石苑小区19-6号房屋及南关大街190号商贸楼进行抵押贷款，因被告在银行有不良记录，贷款人只能以原告名义，但贷款的实际用途是用在了被告经营的工程项目当中。这时原告发现被告开始在外面偷养女人，并为该女人在香河欧陆豪庭小区购置房产，也为该女人购置了汽车，且已经有了私生子，甚至在霍各庄派出所直接以孩子父亲的名义为该私生子办了户口。被告在外偷养女人被原告发现后，在受到原告质问时，被告开始凶狠的殴打原告，曾经把原告的肋骨打断。2011年10月10日又将原告及女儿的身体多处打伤，原告报警，经海滨派出所处理。被告于2011年5月就不让原告知道其所经营的工程等收入，甚至在签工程合同时也不用他自己的名字了，只做幕后实际操控老板。 另被告曾于2012年1月10日起诉原告离婚，后不知何故撤诉，但也未与原告和好。同时原告发现被告在逐渐的转移、变卖家庭共有财产。 原告认为双方夫妻感情确已破裂，被告存在的明显过错不能令原告谅解，故起诉要求：一、判决原告与被告离婚；二、原、被告夫妻共同财产鸣石苑小区19-6号房屋价值300万、南关大街190号商贸楼价值200万、轧路震碾20万、320型装载机10万、两辆608农用运输车10万、东方红牌推土机3万、霍各庄镇北堼村的10间平房和6间库房（包括库房内的发电机和建筑设备等）价值50万，以上总价593万的财产归原告所有；另天宝工业园森禾种业工程款、马家店开发区森禾投资有限公司工程款、新安镇污水厂工程款、高家庄绿化款、天津市万炬电子投资有限公司、盛泉建筑公司名下实际为被告的工程款具体金额不详，由于均由被告掌控，故与原告作为贷款人的160万和40万两笔贷款（实际由被告作为工程投资使用）均归被告；三、诉讼费由被告承担。庭审中，原告称因被告多次殴打原告且有重婚行为，故增加诉讼请求为：要求被告给付精神损害赔偿金50万元。 被告辩称，双方感情确已破裂，同意与原告离婚。已被查封的除霍各庄镇北堼村10间平房和6间库房外的其他财产，在2009年前确属夫妻共同财产，但原、被告已将这些财产赠与了双方子女，现原告认为这些财产为共同财产无法律依据，另霍各庄镇北堼村10间平房和6间库房为案外人杨万全所有。原告讲的债权也无事实依据。故不同意原告的诉讼请求。 经审理查明，原、被告于1982年5月相识，1984年11月15日登记结婚后同居生活，1985年10月8日生育一女杨景新，1986年7月24日生育一子杨景运，两子女均已结婚独立生活。双方婚初感情较好，后因生活琐事发生矛盾。2011年10月10日下午，双方因琐事发生矛盾，被告殴打原告致使原告头部、右手、右耳外伤，右侧颧部、右侧额部皮下血肿，后原告到宝坻区人民医院诊治。2012年初，双方再次发生矛盾而分居生活。2012年1月10日被告曾向本院提起离婚诉讼，后撤诉。庭审中，被告同意离婚。 双方当事人具有以下争议： 一、原告称自2009年起被告与案外人宗雪伶（女）同居生活，并生育一子杨诚凯，被告杨万顺构成重婚，具有重大过错。被告否认与案外人宗雪伶同居生活，并称其只是认识并同情宗雪伶，与杨诚凯系养父子关系。本院在天津市公安局宝坻分局霍各庄派出所调取的居民信息表登记显示为农业家庭，姓名杨诚凯，男，2008年5月11日出生，监护人宗雪伶、杨万顺，监护关系为母亲、父亲。原告申请对被告杨万顺与杨诚凯是否系父子关系进行亲子鉴定，但被告不同意鉴定。 二、双方婚后购买宝坻区鸣石苑小区19-6号别墅1所（登记在原告名下），南关大街190号商贸楼1所（登记在被告杨万顺名下）、霍各庄镇北堼村西区3排2号房屋3间、宝坻区霍各庄镇北堼村10间平房、6间库房内有东方红牌推土机1台、608农用运输车2辆、天工牌轧路震碾1台、天工牌320装载机1台。被告称已赠予双方长子杨景运。 原告向本院提交2009年5月7日由原、被告与双方之子杨景运签订的赠予合同1份，该合同主要内容为：1、原、被告自愿将共有的南关大街190号商贸楼1所及内部设施、宝坻区鸣石苑小区19-6号房产1所及内部设施、家具电器等、霍各庄镇北堼村西区3排2号房屋3间及内部设备设施、家具、家电，霍各庄镇北堼村位于恒鑫农产品公司东侧的倒房10间、库房6间及发电机、水泵等所有建筑材料赠予杨景运。2、原、被告将共有的建筑及运输车辆共10辆、机械设备（加藤820挖掘机1台、天工震碾1台、东方红推土机1台、天工装载机1辆）赠予杨景运。关于该合同涉及的财产均未交付或转移到杨景运名下。2012年8月27日，本院向原告释明，因该合同涉及到案外人利益，原告应先通过合法途径解决赠予问题。2012年9月原告罗金玉向案外人杨景运发出撤销赠予通知书，明确表示撤销该赠予合同。 原告向本院提交2009年5月7日由被告给原告出具的承诺书1份，内容为：1、被告杨万顺自愿补给原告罗金玉2009年以前的生活费100万元（2009年12月前给50万元，2010年12月前给50万元）；2、被告杨万顺自愿从2009年5月7日后每年给原告罗金玉生活费30万元（根据实际情况，如果需要分批给付，每次不得少于10万元）；3、被告杨万顺自愿在2009年12月30日前给原告罗金玉买迈腾车一辆（或者同等价位车一辆）。以上三条保证做到，如不能按时给付生活费，自愿双倍给付罗金玉生活费，不得反悔。该承诺见证人杨景新、杨景运签名。 被告提交2009年5月8日原告罗金玉为被告杨万顺出具的承诺书1份，主要内容为：1、原告罗金玉赠予杨景运、杨景新的房产以及各种机械和建筑材料的合同绝不反悔；2、原告罗金玉承诺对被告杨万顺自今日起所干工程不再进行任何干预，对工程盈亏全部归属杨万顺；3、罗金玉承诺不做对杨万顺、杨景新、杨景运任何有害的事情，如果我的任何举措对杨景运、杨景新的生活和工作造成极坏影响，我将自愿将杨万顺给我的2009年以前的100万拿出给杨景运、杨景新做为补偿；4、罗金玉承诺对杨万顺给的2009年以后每年三十万元的生活费，如果杨万顺提出离婚，应给我罗金玉30万元生活费，如罗金玉提出离婚，以后每年生活费分文不要。被告对原告提交的赠予合同的真实性未提出异议，但认为被告提供的2009年5月8日的承诺书否决了原告提供的2009年5月7日原告提供的承诺书。上述两个承诺至今均未履行。 三、原告称双方有宝坻区霍各庄镇北堼村10间平房、6间库房，被告主张该房屋所有权人系被告之兄杨万全所有，该房屋没有房屋所有权证。原告承认该房产的土地系被告之兄承包使用的。 四、原告主张双方承包工程享有以下债权：天宝工业园森禾种业工程款、马家店开发区森禾投资有限公司工程款、新安镇污水厂工程款、高家庄绿化款、天津市万炬电子投资有限公司、盛泉建筑公司名下实际为被告的工程款，另被告以天津市宝坻区保国建筑公司名义承包了森禾（天津）投资有限公司京津农林高科技产业促进中心教育培训中心建设工程。被告否认以上债权。关于双方争议的以上债权，因原告的申请本院查明：天津市东天建筑工程有限公司郭金良证明被告杨万顺借用该公司的营业执照在新安镇政府处承建了新安镇污水厂工程，新安镇政府证明尚欠天津市东天建筑工程有限公司工程款（保证金）30.65万元。天津市宝坻区宝霍建筑公司证明被告杨万顺借用该公司的营业执照自霍各庄镇政府处承包了津围公路东段拓宽改造土方和碾压工程，尚欠工程款1335168元。天津市利通市政建设工程有限公司证明天津市盛泉建筑工程有限公司承建了津围路（陈家口至九王庄大桥）路基土方两工程中，还有216.4158万元工程款未付，但无证据证明此工程款与原告和被告杨万顺有关。对于原告主张的其他债权无证据予以证明。庭审中被告及其委托代理人否认上述债权的存在，但同时又称，即使上述债权存在，原告也已表示归被告所有。 五、双方在天津银行以原告名义用宝坻区鸣石苑小区19-6号别墅作抵押贷款48万元，现还有30余万元未偿还。以原告名义用南关大街190号商贸楼作抵押贷款160万元，现已还清。被告主张向案外人周德宗借款170万元用于偿还用南关大街190号商贸楼作抵押贷款160万元，并提供被告给周德宗出具的欠条复印件1份予以证明。庭审后经询原告承认在高家庄信用社抵押贷款160万已偿还，但否认从案外人周德宗处借款。 以上事实有当事人陈述、原告提供的结婚证、宝坻区鸣石苑小区19-6号别墅房屋所有权证、南关大街190号商贸楼购房合同、被告提供的银行卡客户交易查询单据及本院相关调查材料等证据予以证明。" nameCN="案件基本情况">
    <YGSCD value="原告及其委托代理人诉称，1982年5月，原、被告经人介绍相识，确立恋爱关系。1984年11月15日登记结婚。双方婚前感情较好，婚后相当长一段时间夫妻关系正常，虽然也曾经常争吵，但是原告并未过多的记恨于心。通过原、被告婚后的共同打拚，双方已建立起了相对不错的家庭经济基础。近期的几年被告从事工程施工，购置了很多相关工程机械，为了工程垫资，双方将家庭共有的鸣石苑小区19-6号房屋及南关大街190号商贸楼进行抵押贷款，因被告在银行有不良记录，贷款人只能以原告名义，但贷款的实际用途是用在了被告经营的工程项目当中。这时原告发现被告开始在外面偷养女人，并为该女人在香河欧陆豪庭小区购置房产，也为该女人购置了汽车，且已经有了私生子，甚至在霍各庄派出所直接以孩子父亲的名义为该私生子办了户口。被告在外偷养女人被原告发现后，在受到原告质问时，被告开始凶狠的殴打原告，曾经把原告的肋骨打断。2011年10月10日又将原告及女儿的身体多处打伤，原告报警，经海滨派出所处理。被告于2011年5月就不让原告知道其所经营的工程等收入，甚至在签工程合同时也不用他自己的名字了，只做幕后实际操控老板。 另被告曾于2012年1月10日起诉原告离婚，后不知何故撤诉，但也未与原告和好。同时原告发现被告在逐渐的转移、变卖家庭共有财产。 原告认为双方夫妻感情确已破裂，被告存在的明显过错不能令原告谅解，故起诉要求：一、判决原告与被告离婚；二、原、被告夫妻共同财产鸣石苑小区19-6号房屋价值300万、南关大街190号商贸楼价值200万、轧路震碾20万、320型装载机10万、两辆608农用运输车10万、东方红牌推土机3万、霍各庄镇北堼村的10间平房和6间库房（包括库房内的发电机和建筑设备等）价值50万，以上总价593万的财产归原告所有；另天宝工业园森禾种业工程款、马家店开发区森禾投资有限公司工程款、新安镇污水厂工程款、高家庄绿化款、天津市万炬电子投资有限公司、盛泉建筑公司名下实际为被告的工程款具体金额不详，由于均由被告掌控，故与原告作为贷款人的160万和40万两笔贷款（实际由被告作为工程投资使用）均归被告；三、诉讼费由被告承担。庭审中，原告称因被告多次殴打原告且有重婚行为，故增加诉讼请求为：要求被告给付精神损害赔偿金50万元。 " nameCN="原告诉称段">
      <SSJE nameCN="交通事故原告诉称诉讼金额">
        <SSJESL value="50万元" nameCN="金额" />
      </SSJE>
    </YGSCD>
    <SGXQ value="未提及" nameCN="事故详情">
      <SGSJ value="未提及" nameCN="事故时间" />
      <SGDD value="未提及" nameCN="事故地点" />
    </SGXQ>
    <JDCSYR value="杨万顺" nameCN="机动车所有人" />
    <SHRJZD value="天津市宝坻区宝平街道鸣石苑小区19号楼6门" nameCN="受害人居住地" />
    <BGBCD value="被告辩称，双方感情确已破裂，同意与原告离婚。已被查封的除霍各庄镇北堼村10间平房和6间库房外的其他财产，在2009年前确属夫妻共同财产，但原、被告已将这些财产赠与了双方子女，现原告认为这些财产为共同财产无法律依据，另霍各庄镇北堼村10间平房和6间库房为案外人杨万全所有。原告讲的债权也无事实依据。故不同意原告的诉讼请求。 " nameCN="被告辩称段" />
    <ZJD value="以上事实有当事人陈述、原告提供的结婚证、宝坻区鸣石苑小区19-6号别墅房屋所有权证、南关大街190号商贸楼购房合同、被告提供的银行卡客户交易查询单据及本院相关调查材料等证据予以证明。" nameCN="证据段" />
    <CMSSD value="经审理查明，原、被告于1982年5月相识，1984年11月15日登记结婚后同居生活，1985年10月8日生育一女杨景新，1986年7月24日生育一子杨景运，两子女均已结婚独立生活。双方婚初感情较好，后因生活琐事发生矛盾。2011年10月10日下午，双方因琐事发生矛盾，被告殴打原告致使原告头部、右手、右耳外伤，右侧颧部、右侧额部皮下血肿，后原告到宝坻区人民医院诊治。2012年初，双方再次发生矛盾而分居生活。2012年1月10日被告曾向本院提起离婚诉讼，后撤诉。庭审中，被告同意离婚。双方当事人具有以下争议： 一、原告称自2009年起被告与案外人宗雪伶（女）同居生活，并生育一子杨诚凯，被告杨万顺构成重婚，具有重大过错。被告否认与案外人宗雪伶同居生活，并称其只是认识并同情宗雪伶，与杨诚凯系养父子关系。本院在天津市公安局宝坻分局霍各庄派出所调取的居民信息表登记显示为农业家庭，姓名杨诚凯，男，2008年5月11日出生，监护人宗雪伶、杨万顺，监护关系为母亲、父亲。原告申请对被告杨万顺与杨诚凯是否系父子关系进行亲子鉴定，但被告不同意鉴定。 二、双方婚后购买宝坻区鸣石苑小区19-6号别墅1所（登记在原告名下），南关大街190号商贸楼1所（登记在被告杨万顺名下）、霍各庄镇北堼村西区3排2号房屋3间、宝坻区霍各庄镇北堼村10间平房、6间库房内有东方红牌推土机1台、608农用运输车2辆、天工牌轧路震碾1台、天工牌320装载机1台。被告称已赠予双方长子杨景运。 原告向本院提交2009年5月7日由原、被告与双方之子杨景运签订的赠予合同1份，该合同主要内容为：1、原、被告自愿将共有的南关大街190号商贸楼1所及内部设施、宝坻区鸣石苑小区19-6号房产1所及内部设施、家具电器等、霍各庄镇北堼村西区3排2号房屋3间及内部设备设施、家具、家电，霍各庄镇北堼村位于恒鑫农产品公司东侧的倒房10间、库房6间及发电机、水泵等所有建筑材料赠予杨景运。2、原、被告将共有的建筑及运输车辆共10辆、机械设备（加藤820挖掘机1台、天工震碾1台、东方红推土机1台、天工装载机1辆）赠予杨景运。关于该合同涉及的财产均未交付或转移到杨景运名下。2012年8月27日，本院向原告释明，因该合同涉及到案外人利益，原告应先通过合法途径解决赠予问题。2012年9月原告罗金玉向案外人杨景运发出撤销赠予通知书，明确表示撤销该赠予合同。 原告向本院提交2009年5月7日由被告给原告出具的承诺书1份，内容为：1、被告杨万顺自愿补给原告罗金玉2009年以前的生活费100万元（2009年12月前给50万元，2010年12月前给50万元）；2、被告杨万顺自愿从2009年5月7日后每年给原告罗金玉生活费30万元（根据实际情况，如果需要分批给付，每次不得少于10万元）；3、被告杨万顺自愿在2009年12月30日前给原告罗金玉买迈腾车一辆（或者同等价位车一辆）。以上三条保证做到，如不能按时给付生活费，自愿双倍给付罗金玉生活费，不得反悔。该承诺见证人杨景新、杨景运签名。 被告提交2009年5月8日原告罗金玉为被告杨万顺出具的承诺书1份，主要内容为：1、原告罗金玉赠予杨景运、杨景新的房产以及各种机械和建筑材料的合同绝不反悔；2、原告罗金玉承诺对被告杨万顺自今日起所干工程不再进行任何干预，对工程盈亏全部归属杨万顺；3、罗金玉承诺不做对杨万顺、杨景新、杨景运任何有害的事情，如果我的任何举措对杨景运、杨景新的生活和工作造成极坏影响，我将自愿将杨万顺给我的2009年以前的100万拿出给杨景运、杨景新做为补偿；4、罗金玉承诺对杨万顺给的2009年以后每年三十万元的生活费，如果杨万顺提出离婚，应给我罗金玉30万元生活费，如罗金玉提出离婚，以后每年生活费分文不要。被告对原告提交的赠予合同的真实性未提出异议，但认为被告提供的2009年5月8日的承诺书否决了原告提供的2009年5月7日原告提供的承诺书。上述两个承诺至今均未履行。 三、原告称双方有宝坻区霍各庄镇北堼村10间平房、6间库房，被告主张该房屋所有权人系被告之兄杨万全所有，该房屋没有房屋所有权证。原告承认该房产的土地系被告之兄承包使用的。 四、原告主张双方承包工程享有以下债权：天宝工业园森禾种业工程款、马家店开发区森禾投资有限公司工程款、新安镇污水厂工程款、高家庄绿化款、天津市万炬电子投资有限公司、盛泉建筑公司名下实际为被告的工程款，另被告以天津市宝坻区保国建筑公司名义承包了森禾（天津）投资有限公司京津农林高科技产业促进中心教育培训中心建设工程。被告否认以上债权。关于双方争议的以上债权，因原告的申请本院查明：天津市东天建筑工程有限公司郭金良证明被告杨万顺借用该公司的营业执照在新安镇政府处承建了新安镇污水厂工程，新安镇政府证明尚欠天津市东天建筑工程有限公司工程款（保证金）30.65万元。天津市宝坻区宝霍建筑公司证明被告杨万顺借用该公司的营业执照自霍各庄镇政府处承包了津围公路东段拓宽改造土方和碾压工程，尚欠工程款1335168元。天津市利通市政建设工程有限公司证明天津市盛泉建筑工程有限公司承建了津围路（陈家口至九王庄大桥）路基土方两工程中，还有216.4158万元工程款未付，但无证据证明此工程款与原告和被告杨万顺有关。对于原告主张的其他债权无证据予以证明。庭审中被告及其委托代理人否认上述债权的存在，但同时又称，即使上述债权存在，原告也已表示归被告所有。 五、双方在天津银行以原告名义用宝坻区鸣石苑小区19-6号别墅作抵押贷款48万元，现还有30余万元未偿还。以原告名义用南关大街190号商贸楼作抵押贷款160万元，现已还清。被告主张向案外人周德宗借款170万元用于偿还用南关大街190号商贸楼作抵押贷款160万元，并提供被告给周德宗出具的欠条复印件1份予以证明。庭审后经询原告承认在高家庄信用社抵押贷款160万已偿还，但否认从案外人周德宗处借款。 " nameCN="查明事实段" />
  </AJJBQK>
  <CPFXGC value="本院认为，原、被告婚后因生活琐事发生矛盾，相互不能原谅、被告亦曾起诉离婚，庭审中，双方均同意离婚，故本院认定原、被告夫妻感情确已破裂，应准予双方离婚。 赠与合同是赠与人将自己的财产无偿给予受赠人，受赠人表示接受赠与的合同。赠与人在赠与财产的权利转移之前可以撤销赠与，赠与的财产依法需要办理登记等手续的，应当办理有关手续。关于原、被告与杨景运于2009年5月7日签订的赠予合同，因赠予财产尚未转移给杨景运，原告罗金玉已向杨景运发出撤销赠予通知书，明确表示撤销该赠予合同，故该赠予合同应予撤销。 对于原告主张的债权问题，天津市东天建筑工程有限公司郭金良证明被告杨万顺借用该公司的营业执照在新安镇政府处承建了新安镇污水厂工程，新安镇政府证明尚欠天津市东天建筑工程有限公司工程款（保证金）30.65万元。天津市宝坻区宝霍建筑公司证明被告杨万顺借用该公司的营业执照自霍各庄镇政府处承包了津围公路东段拓宽改造土方和碾压工程，尚欠工程款1335168元。本院对以上债权予以认定。但原告主张的其他债权，因无充足证据予以证明，被告亦予否认，故本院不予认定。 原告称双方有宝坻区霍各庄镇北堼村10间平房、6间库房，因该房屋没有产权证，原告未提供证据予以证明，且被告予以否认，故本院对原告此主张不予采信。被告主张向案外人周德宗借款170万元用于偿还用南关大街190号商贸楼作抵押贷款160万元，其虽提供给周德宗出具的欠条复印件1份予以证明，但原告予以否认，被告亦未提供其他证据予以佐证，且涉及案外人利益，故本院在本案中不予审理。 在夫妻相处过程中，被告曾殴打原告实施家庭暴力，且在被告杨万顺与案外人宗雪伶、杨诚凯的关系问题上，虽然被告否认杨诚凯系其子，但本院在天津市公安局宝坻分局霍各庄派出所调取的居民信息表登记为被告杨万顺、宗雪伶与杨诚凯系父母子关系，被告与杨诚凯之母宗雪伶交往，并称其与杨诚凯系养父子关系，原告要求进行亲子鉴定，被告亦表示反对，被告的以上行为令原告产生了合理的怀疑，影响了夫妻感情，被告在离婚问题上存有过错，应给付原告精神损害赔偿金。对于夫妻共同财产及债权应以照顾女方和无过错方的原则进行分割。 综上所述，依据《中华人民共和国婚姻法》第三十二条第二款、第三十九条、第四十六条、《中华人民共和国合同法》第一百八十六条、最高人民法院《关于民事诉讼证据的若干规定》第二条的规定，判决如下：" nameCN="裁判分析过程">
    <JAFSLX value="判决" nameCN="结案方式类型" />
    <FLFTMC value="中华人民共和国婚姻法" nameCN="法律法条名称">
      <TM value="四十六" nameCN="条目" />
      <TM value="三十二" nameCN="条目">
        <KM value="第二款" nameCN="款目" />
      </TM>
      <TM value="三十九" nameCN="条目" />
    </FLFTMC>
    <FLFTMC value="中华人民共和国合同法" nameCN="法律法条名称">
      <TM value="一百八十六" nameCN="条目" />
    </FLFTMC>
    <FLFTMC value="关于民事诉讼证据的若干规定" nameCN="法律法条名称">
      <TM value="二" nameCN="条目" />
    </FLFTMC>
  </CPFXGC>
  <CPJG value="一、准予原告罗金玉与被告杨万顺离婚；二、宝坻区鸣石苑小区19-6号别墅1所归原告所有，该别墅所欠贷款由原告负责偿还，南关大街190号商贸楼1所归原告所有。霍各庄镇北堼村西区3排2号房屋3间、东方红牌推土机1台、608农用运输车2辆、天工牌轧路震碾1台、天工牌320装载机1台归被告所有，所认定的双方债权归被告所有；三、被告给付原告精神损害赔偿金5万元，执行时间同上。 四、驳回原告其它诉讼请求。 诉讼费用44250元（原告已预交）由被告负担，于判决生效后立即缴纳。 如不服本判决，可在收到判决书之日起十五日内向本院递交上诉状，并按对方当事人的人数提出副本，上诉于天津市第一中级人民法院。" nameCN="裁判结果">
    <JAFS value="判决" nameCN="结案方式" />
    <PCSFSXZQ value="正确" nameCN="同时起诉侵权人与保险公司的赔偿顺序" />
    <JTPJJG value="一、准予原告罗金玉与被告杨万顺离婚；二、宝坻区鸣石苑小区19-6号别墅1所归原告所有，该别墅所欠贷款由原告负责偿还，南关大街190号商贸楼1所归原告所有。霍各庄镇北堼村西区3排2号房屋3间、东方红牌推土机1台、608农用运输车2辆、天工牌轧路震碾1台、天工牌320装载机1台归被告所有，所认定的双方债权归被告所有；三、被告给付原告精神损害赔偿金5万元，执行时间同上。" nameCN="具体裁判段">
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="50000.0元" nameCN="金额" />
        <JELX value="损害赔偿金" nameCN="金额类型" />
        <JELX value="债权" nameCN="金额类型" />
        <JELX value="贷款" nameCN="金额类型" />
      </PJJE>
    </JTPJJG>
    <JTPJJG value="四、驳回原告其它诉讼请求。" nameCN="具体裁判段" />
    <SSFCD nameCN="诉讼费承担">
      <SSFCDJL value="诉讼费用44250元（原告已预交）由被告负担，于判决生效后立即缴纳。" nameCN="诉讼费承担记录">
        <SSFJE value="44250元" nameCN="诉讼费金额" />
        <SSFZL value="诉讼费用" nameCN="诉讼费种类" />
      </SSFCDJL>
    </SSFCD>
    <SFFHCS value="否" nameCN="是否发回重审" />
    <KSSZ value="天津市第一中级人民法院" nameCN="可上诉至" />
    <SSTJCL value="上诉状，并按对方当事人的人数提出副本" nameCN="上诉提交材料" />
    <TCGXQYY value="否" nameCN="是否提出管辖权异议" />
  </CPJG>
  <WW value="审判长段志敏 人民陪审员纪军 代理审判员何玉江 二〇一二年十一月日 书记员王晶晶" nameCN="文尾">
    <SPZZCY nameCN="审判组织成员">
      <SPRYXM value="何玉江" nameCN="审判人员姓名" />
      <SPRYJS value="代理审判员" nameCN="审判人员角色" />
    </SPZZCY>
    <SPZZCY nameCN="审判组织成员">
      <SPRYXM value="纪军" nameCN="审判人员姓名" />
      <SPRYJS value="人民陪审员" nameCN="审判人员角色" />
    </SPZZCY>
    <SPZZCY nameCN="审判组织成员">
      <SPRYXM value="段志敏" nameCN="审判人员姓名" />
      <SPRYJS value="审判长" nameCN="审判人员角色" />
    </SPZZCY>
    <SPZZCY nameCN="审判组织成员">
      <SPRYXM value="王晶晶" nameCN="审判人员姓名" />
      <SPRYJS value="书记员" nameCN="审判人员角色" />
    </SPZZCY>
    <CPSJ value="2012年11月null日" nameCN="裁判时间">
      <Year value="2012" nameCN="结案年度" />
      <JANYR value="2012年11月null日" nameCN="结案年月日" />
      <JANY value="2012-11" nameCN="结案年月" />
      <Month value="11" nameCN="月" />
      <Day value="null" nameCN="日" />
    </CPSJ>
  </WW>
</QW>

