<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<QW value="中华人民共和国&#xD;&#xA;天津市河西区人民法院&#xD;&#xA;民 事 判 决 书&#xD;&#xA;（2006）西民一初字第64号&#xD;&#xA;原告赵英机，男，1955年11月12日出生，汉族，天津汇英实业有限公司总经理，住天津市河西区越秀路15号。公民身份号码120101551112201&#xD;&#xA;委托代理人卢爱英，天津德欣律师事务所律师。&#xD;&#xA;委托代理人任秀福，天津德欣律师事务所律师。&#xD;&#xA;被告董兆凤，女，1955年5月12日出生，汉族，加拿大国籍，无职业，住天津市河西区友谊路中乒公寓4-4-402室。现住加拿大多伦多市。公民身份号码120105195505120321   护照号JP871901&#xD;&#xA;委托代理人梁秋娜，天津伟和律师事务所律师。&#xD;&#xA;委托代理人崔树利，世杰律师事务所律师。&#xD;&#xA;原告赵英机诉被告董兆凤离婚纠纷一案，本院于2005 年 12月27日受理后，依法组成合议庭，不公开开庭进行了审理。经本院公告送达起诉状副本、应诉通知、举证通知及开庭传票，公告期间，原告赵英机及其委托代理人卢爱英、任秀福，被告董兆凤及其委托代理人梁秋娜、崔树利到庭参加了诉讼，本案现已审理终结。&#xD;&#xA;原告赵英机诉称， 原、被告1977年相识，1981年6月15日登记结婚，1982年7月22日婚生一女，名赵媛媛。婚后时间不长，双方就因性格和价值观的不同，经常为生活琐事发生争吵，严重伤害了夫妻感情。我曾多次想解除痛苦的婚姻，但因顾及离婚会影响幼年女儿身心的健康成长和迫于家里老人不许离婚的压力，无奈维系着这早已死亡的婚姻。2001年1月8日被告董兆凤随女儿赵媛媛移居加拿大后，双方并没有因为分居而减少争吵程度，只是从当面争吵转换成了电话争吵。终因双方做人的原则和价值观差异太大，加之双方长达五年的分居，夫妻感情早已没有了改善的可能，夫妻感情彻底破裂。基于以上情况，再加之孩子已经长大成人，家里老人也已经去世，以前困扰双方离婚的外在因素已经消除。被告董兆凤也深知维系此种婚姻关系已经没有任何意义，曾与我长达一年协商离婚。在此过程中，被告董兆凤虽同意离婚，但以为孩子创造良好的经济条件为借口，早已做好了经济储备，套取并把持了大量夫妻共有财产。我虽在经济上多次让步，但终因对方协议离婚要求的经济条件过于苛刻，离婚协议未能达成。故诉诸法院，请法院依法判决：1、解除原、被告的婚姻关系；2、夫妻共同财产依法分割。&#xD;&#xA;被告董兆凤辩称，事已至此，我同意离婚。因为原告赵英机伤害了我的感情，也伤害了孩子，原告赵英机也没有按照协议去履行。2004年1月16日，原告赵英机到加拿大与我们团聚，在这期间，孩子发现原告赵英机总去卫生间接电话，我问他怎么回事？他说是物流的朋友打来的，其实他已经有了外遇。2004年6月21日，原告赵英机将第三者安排在上海匡捷国际贸易有限公司工作，并曾亲口对我说，他已经爱上了第二个女人，这个女人其实是一个三陪女郎兼职做传销工作。后来通过他们的邮件往来，我发现原告赵英机与第三者的关系升温迅速。原告赵英机在公司管理上也是喜新厌旧，公司一进新人，他就把新人安排在比较高的职位，过不了两个月就把人给降职了，没想到其在婚姻问题上也是喜新厌旧。从2004年到2005年，原告赵英机一直在与第三者姘居，其花了人民币6700000元为第三者购买别墅、车子和其他东西。我本来是不同意离婚的，今天当庭同意离婚是对婚姻彻底丧失信心了。原告赵英机根本没有履行协议，原告赵英机所述与事实不符。按照婚姻法的相关规定，在依法分割共同财产的同时我向原告赵英机提出人民币200000元的损害赔偿请求，请求法庭予以支持。&#xD;&#xA;本案经法庭调查，举证、质证及法庭辩论，双方当事人对下列事实无争议，本院予以确认：&#xD;&#xA;原、被告1977年相识，1981年6月15日登记结婚，1982年7月22日婚生一女，名赵媛媛，赵媛媛于2000年8月移民加拿大。原、被告婚前基础较好，婚后因故经常争吵。2001年1月，被告董兆凤辞去工作去加拿大陪孩子读书，但双方关系未有缓和，由当面争吵变为电话争吵。2004年5月，原告赵英机向被告董兆凤提出离婚，经原告赵英机的姐夫曹曙光调解，双方就离婚问题签订协议书一份，内容为：“经赵英机与董兆凤协商并确定以下协议：一、赵英机填写《赵英机为与纪华军及她女儿同居所支付的各项费用明细》单后交曹曙光暂时保存。二、待董兆凤将加拿大应付天津汇英公司的货款美金共壹拾壹万壹仟零贰拾贰元玖角肆分汇至天津汇英公司后，曹曙光将赵英机签署的《赵英机为与纪华军及她女儿同居所支付的各项费用明细》转交给董兆凤。三、如在双方协议离婚分割财产后，董兆凤出据（具）赵英机在以上明细中未列的其它用于纪华军及女儿的有效费用单据，赵英机应从分割夫妻共同财产后属于赵英机的财产中以现金形式加倍补偿董兆凤相应的资金。四、本件由赵英机、董兆凤及见证人曹曙光签署后，暂存在曹曙光处。待董兆凤将加拿大公司应汇天津汇英公司的汇款汇至天津汇英公司后，再将本件分别交给赵英机、董兆凤。”原告赵英机、被告董兆凤、见证人曹曙光分别在协议书上签字。但双方终因财产分割等问题又产生分歧，致原告赵英机呈讼本院。庭审中，被告董兆凤同意离婚，但双方因财产分割、债务承担等问题未能达成一致意见。&#xD;&#xA;另查明，原告赵英机名下有坐落于上海市南汇区康桥镇秀沿路1弄126号别墅一幢，该房屋的总价款为人民币6785286.00元。因购买该房屋，原告赵英机作为借款人向中国工商银行上海市分行南汇支行贷款人民币4070000元，截止2008年9月1日，原告赵英机已还贷款本金362357.35元，剩余贷款本金人民币3707642.65元。庭审中，原、被告均认可该房屋现市场价格为人民币14000000元。&#xD;&#xA;被告董兆凤名下原有坐落于天津市河西区友谊路中乒公寓4-4-402室及天津市河西区友谊路2号环友里1号楼14层12号房屋各一套。本案诉讼期间，原告赵英机以被告董兆凤未经其同意而私自转让上述房屋至女儿赵媛媛名下无效为由呈讼本院。经本院及天津市第二中级人民法院两审终审，原告赵英机的诉讼请求被依法驳回，法院确认被告董兆凤转让房屋的行为合法有效。被告董兆凤转让上述房屋得款人民币1100000元。&#xD;&#xA;坐落于上海市黄金城道770弄2号15A室原系登记在原、被告及女儿赵媛媛三人名下的共有房屋。2005年5月20日，原、被告及女儿赵媛媛作为甲方与作为乙方的案外人徐某签订《上海市房地产买卖合同》一份，原告赵英机作为具体的承办人将该房屋以人民币3090000元的价格转让于徐某。&#xD;&#xA;再查明，上海匡捷国际贸易有限公司成立于2003年12月，注册资本为人民币1000000元，该公司法定代表人为原告赵英机，出资人为赵英机、赵玲芬，二人分别出资人民币800000元和200000元。诉讼期间，被告董兆凤申请对该公司的资产负债情况、现有资金、固定资产状况、历年所有者权益及利润分配，赵英机在该公司的历年工资的收入情况、股权现值等进行评估。中恒信会计师事务所有限公司接受本院委托后于2007年3月27日出具津中恒信专审（2007）049号专项审计报告一份（内容详见专项审计报告）。&#xD;&#xA;经本院查询，截止2006年1月12日，中国银行股份有限公司天津市分行被告董兆凤名下余额GBP（英镑）2769.07元、USD（美元）67.42元、JY（日元）132399元; 截止2006年1月13日，中国银行股份有限公司天津友谊路支行被告董兆凤名下余额为0.02元；中国银行股份有限公司天津天海支行被告董兆凤名下原有存款GBP（英镑）30219.22元，被告董兆凤于2004年6月3日、7月12日分两次已支取；截止2006年11月21日，中国工商银行上海市分行第二营业部原告赵英机名下存款为人民币36010.73元；截止2007年4月18日，中国银行股份有限公司天津市分行原告赵英机名下余额人民币16887.49元，工资卡项下余额人民币175.64元。本院依被告董兆凤申请冻结了原告赵英机在香港上海汇丰银行有限公司的帐户，截止2006年11月13日营业结束时，原告赵英机名下存款余额为0。庭审中，原告赵英机自认为案外人纪华军租赁房屋等花费人民币192500元、美元11520元。&#xD;&#xA;上述事实，有原、被告及原告赵英机的姐夫曹曙光共同签订的协议书、个人住房贷款还款对帐单、中华人民共和国天津市第二中级人民法院（2007）二中民四终字第640号、641号民事判决书、上海市黄金城道770弄2号15A室房屋转让手续资料、中恒信会计师事务所有限公司出具津中恒信专审（2007）049号专项审计报告、中国银行股份有限公司天津市分行等金融机构查询存款通知书（回执）、上海市南汇区康桥镇秀沿路1弄126号别墅的相关资料、上海匡捷国际贸易有限公司工商注册资料以及双方当事人当庭陈述为证。&#xD;&#xA;本案主要争议焦点如下：&#xD;&#xA;（一）坐落于加拿大多伦多市Greenfield街30号1508室及加拿大多伦多市Larkfield街69号两处房产的转让情况；&#xD;&#xA;（二）原告赵英机支付上海市南汇区康桥镇秀沿路1弄126号别墅首付款、办理购买房屋的手续、偿还房屋按揭贷款的资金来源问题；&#xD;&#xA;（三）汇入被告董兆凤帐户内资金是否属于夫妻共同财产；&#xD;&#xA;（四）坐落于上海市黄金城道770弄2号15A室房屋转让款的分配问题；&#xD;&#xA;（五）原告赵英机名下美元201005.95元的资金去向问题；&#xD;&#xA;（六）上海匡捷国际贸易有限公司中属于原告赵英机的股份作为夫妻共同财产如何分配问题；&#xD;&#xA;（七）被告董兆凤主张的离婚损害赔偿问题；&#xD;&#xA;（八）被告董兆凤主张的其他夫妻共同财产的分割问题。&#xD;&#xA;关于上述争议焦点，原告赵英机出示如下证据材料：&#xD;&#xA;加拿大公证书四份、汇款凭证一组、借款凭证一组、证人刘婷娜证言及凭证一组、原告赵英机与天津汇英实业有限公司个人往来明细帐一组等。&#xD;&#xA;被告董兆凤出示如下证据材料：&#xD;&#xA;2005年7月4日原告赵英机书写承诺书一份、2005年7月28日原告赵英机书写费用明细二份、2005年7月20日天津汇英实业有限公司财务部出具的资金汇入及汇出情况一份、2005年7月25日原告赵英机书写工资用途情况一份、上海陆家嘴物业管理有限公司2004年8月16日证明一份、原告赵英机给案外人纪华军名下划款情况凭证一组、汇丰银行理财帐户、卓越理财帐户明细、天津市工商行政管理局天津经济技术开发区分局企业登记情况查询打印资料一份、赵媛媛寄给父母的信件、案外人纪华军的照片、户籍资料、原告赵英机与案外人纪华军的通信记录、邮件、短信、2005年7月25日原告赵英机手书“今后的一些想法”书面材料、DAVID  LIANG律师出具书面材料、天津汇英实业有限公司与香港金华实业有限公司在加拿大汇英实业有限公司与上述二公司股权转让纠纷案、股东利润分配案中出示的证据一组、证人范天萍、沈克辛的证人证言等。&#xD;&#xA;原、被告质证意见如下：&#xD;&#xA;原告赵英机认为，对被告董兆凤出示的2005年7月4日原告赵英机书写的承诺书、2005年7月28日原告赵英机书写费用明细、2005年7月20日天津汇英实业有限公司财务部出具的资金汇入及汇出情况、2005年7月25日原告赵英机书写工资用途情况、汇丰银行理财帐户、卓越理财帐户明细、天津市工商行政管理局天津经济技术开发区分局企业登记情况查询打印资料、赵媛媛寄给父母的信件、案外人纪华军的照片、户籍资料、2005年7月25日原告赵英机手书“今后的一些想法”书面材料等证据的客观性无异议；对上海陆家嘴物业管理有限公司2004年8月16日出具的证明、原告赵英机给案外人纪华军名下划款情况凭证、原告赵英机与案外人纪华军的通信记录、邮件、短信、DAVID  LIANG律师出具书面材料、天津汇英实业有限公司与香港金华实业有限公司在加拿大汇英实业有限公司与上述二公司股权转让纠纷案、股东利润分配案中出示的有关证据、证人范天萍、沈克辛的证人证言不予认可。&#xD;&#xA;被告董兆凤认为，对原告赵英机出示的加拿大公证书、汇款凭证一组、借款凭证一组、证人刘婷娜证言及凭证一组、原告赵英机与天津汇英实业有限公司个人往来明细帐一组等证据的客观性均不予认可。&#xD;&#xA;本院认为，原、被告虽系自由恋爱，自主婚姻，但近年由于矛盾较深，虽经调解，但未有好转。现原告赵英机以夫妻感情完全破裂为由主张离婚，被告董兆凤同意离婚，故本院应准予。在离婚纠纷中必然涉及夫妻共同财产、债权的分割以及共同债务的承担等问题，因此，夫妻共同财产、债权、债务的界定以及如何分割、承担成为双方最大的分歧。依据《中华人民共和国婚姻法》第三十九条第一款关于“离婚时，夫妻的共同财产由双方协议处理；协议不成时，由人民法院根据财产的具体情况，照顾子女和女方权益的原则判决”的规定，本案在分割夫妻共同财产时，根据财产的具体情况，应本着适当照顾女方权益的原则处理。原告赵英机提交的公证书来自于加拿大，该公证书形式上符合我国法律规定的涉外证据的要件，应作为有效证据使用。上述证据证明被告董兆凤转让位于加拿大多伦多市Greenfield街30号1508号夫妻共有房产及加拿大多伦多市Larkfield街69号原、被告及女儿赵媛媛共有房产在扣除相关费用后，被告董兆凤取得转让款加拿大元503098.72元，该款项应作为夫妻共同财产依法分割；位于上海市南汇区康桥镇秀沿路1弄126号别墅，原告赵英机购于上海韵园置业有限公司，该房屋的总价款为人民币6785286.00元。因购买该房屋，原告赵英机作为借款人向中国工商银行上海市分行南汇支行贷款人民币4070000元。截止2008年9月1日，原告赵英机已还贷款本金人民币362357.35元，剩余贷款本金人民币3707642.65元。由于该房屋以原告赵英机名义购买，且以原告赵英机的名义办理银行贷款，为保护第三方按揭银行的利益及方便执行，该房屋归原告赵英机所有较妥。庭审中，原、被告均认可该房屋现市场价格为人民币14000000元，故本院以该价格作为分割上述房屋的基准价格。原告赵英机在取得该房屋所有权的同时，应给付被告董兆凤房屋折价款。该房屋剩余贷款本金人民币3707642.65元应作为夫妻共同债务，由双方共同偿还。剩余贷款本金人民币3707642.65元的利息，由原告赵英机承担。原告赵英机关于支付上述房屋首付款、办理购买房屋的手续、偿还房屋按揭贷款等款项，系其向天津汇英实业有限公司借款的主张，因其本人系天津汇英实业有限公司的法定代表人，且被告董兆凤对此持有异议，加之其提交的借款凭证（天津汇英实业有限公司用款结算单）不足以证明其上述主张，故原告赵英机的上述主张，本院不予支持。同理，原告赵英机关于汇给女儿赵媛媛的加拿大元21000元、美元58143.86元及汇给被告董兆凤的加拿大元81000元均是其借自天津汇英实业有限公司，该债务属于夫妻共同债务应由原、被告共同偿还的主张，本院亦不能支持。原告赵英机提交的证据汇款凭证能够证明被告董兆凤以佣金、利润等形式收到汇入其帐户的美元698227.15元、人民币800000元、加拿大元258000元，上述款项虽然汇款人并不都是原告赵英机，但该款项系夫妻关系存续期间，被告董兆凤得到的收益，故应列入夫妻共同财产依法分割。坐落于上海市黄金城道770弄2号15A室原系登记在原、被告及女儿赵媛媛三人名下的共有房屋，原告赵英机、被告董兆凤及曹曙光三人就该房屋的销售事宜曾签订协议书一份。2005年5月20日，原、被告及女儿赵媛媛作为甲方与作为乙方的案外人徐某签订《上海市房地产买卖合同》一份，原告赵英机作为具体的承办人将该房屋以人民币3090000元的价格转让于案外人徐某。因该房屋的转让款属于原告赵英机、被告董兆凤及女儿赵媛媛三人共有，故本案对此不宜作出处理。原告赵英机在香港上海汇丰银行有限公司的帐户内原有存款美元201005.95元，本院依被告董兆凤申请冻结了原告赵英机在香港上海汇丰银行有限公司的帐户，截止2006年11月13日营业结束时，原告赵英机名下存款余额为0。上述帐户内存款美元201005.95元，属于夫妻共同财产，应依法分割。原告赵英机自认为案外人纪华军租赁房屋等花费的人民币192500元、美元11520元，属于夫妻共同财产，原告赵英机无权单独处分，上述财产应作为夫妻共同财产依法分割。上海匡捷国际贸易有限公司成立于2003年12月，注册资本为人民币1000000元，该公司法定代表人为原告赵英机，出资人为赵英机、赵玲芬，二人分别出资人民币800000元和200000元。中恒信会计师事务所有限公司接受本院委托后出具的津中恒信专审（2007）049号专项审计报告显示，截至2006年该公司净资产为负数。由于原、被告对上海匡捷国际贸易有限公司属于原告赵英机的出资额转让份额和转让价格未能协商一致，且被告董兆凤对该公司的经营状况、净资产数额等持有异议，故本院对此不宜作出处理，可另案解决。被告董兆凤提交的上海陆家嘴物业管理有限公司2004年8月16日证明、原告赵英机与案外人纪华军的通信记录、邮件、短信等证据证明，原告赵英机与案外人纪华军的关系，影响了原告赵英机与被告董兆凤的夫妻感情，结合本案的实际情况，被告董兆凤关于离婚损害赔偿的主张，本院予以酌情支持。关于被告董兆凤名下坐落于天津市河西区友谊路中乒公寓4-4-402室及河西区友谊路2号环友里1号楼14层12号房屋的转让问题，业经本院及天津市第二中级人民法院两审终审，原告赵英机的诉讼请求被依法驳回，法院确认被告董兆凤转让房屋的行为合法有效。但被告董兆凤转让上述房屋所得款项人民币1100000元，应作为夫妻共同财产依法分割。经本院向中国银行股份有限公司天津市分行等金融机构查询，原告赵英机及被告董兆凤名下均有存款，该款项应作为夫妻共同财产依法分割。原告赵英机放弃中国银行股份有限公司天津友谊路支行被告董兆凤名下余额的分割权，本院准予。中国银行股份有限公司天津天海支行被告董兆凤名下原有存款GBP（英镑）30219.22元，被告董兆凤已于2004年6月3日、7月12日分两次支取，本着照顾女方权益的原则，该款不再作为夫妻共同财产分割。原、被告关于其他财产应属于夫妻共同财产予以分割的主张，证据不足，本院不予采信。综上所述，依据《中华人民共和国婚姻法》第三十二条第一、二款、第三十九条第一款、第四十一条、第四十六条之规定，判决如下：&#xD;&#xA;一、准予原告赵英机与被告董兆凤离婚；&#xD;&#xA;二、坐落于上海市南汇区康桥镇秀沿路1弄126号别墅归原告赵英机所有。本判决生效之日起十日内，原告赵英机给付被告董兆凤该房屋折价款人民币7500000元。该房屋剩余贷款本金人民币3707642.65元，由双方各偿还二分之一。剩余贷款本金人民币3707642.65元的利息，由原告赵英机偿还；&#xD;&#xA;三、本判决生效之日起十日内，被告董兆凤将转让加拿大多伦多市Greenfield街30号1508及加拿大多伦多市Larkfield街69号房款加拿大元503098.72元的二分之一，即加拿大元251549.36元返还原告赵英机； &#xD;&#xA;四、本判决生效之日起十日内，原告赵英机将香港上海汇丰银行有限公司的帐户内原有存款美元201005.95元的二分之一，即美元100502.98元返还被告董兆凤；&#xD;&#xA;五、本判决生效之日起十日内，被告董兆凤将以佣金、利润等形式收到汇入其帐户的美元698227.15元、人民币800000元、加拿大元258000元的二分之一，即美元349113.57元、人民币400000元、加拿大元129000元返还原告赵英机；&#xD;&#xA;六、本判决生效之日起十日内，被告董兆凤将转让天津市河西区友谊路中乒公寓4-4-402室及河西区友谊路2号环友里1号楼14层12号房屋所得款项人民币1100000元的二分之一，即人民币550000元返还原告赵英机；&#xD;&#xA;七、本判决生效之日起十日内，原告赵英机、被告董兆凤将各自名下存款余额分别返还对方二分之一（中国银行股份有限公司天津市分行被告董兆凤名下余额GBP（英镑）2769.07元、USD（美元）67.42元、JY（日元）132399元;中国银行股份有限公司天津市分行原告赵英机名下余额人民币16887.49元，工资卡项下余额人民币175.64元；中国工商银行上海市分行第二营业部原告赵英机名下存款为人民币36010.73元）；&#xD;&#xA;八、本判决生效之日起十日内，原告赵英机将为案外人纪华军租赁房屋等花费的人民币192500元、美元11520元的二分之一即人民币96250元、美元5760元返还被告董兆凤；&#xD;&#xA;九、本判决生效之日起十日内，原告赵英机给付被告董兆凤离婚损害赔偿费人民币100000元。&#xD;&#xA;如果未按本判决指定的期间履行给付金钱义务，应当依照《中华人民共和国民事诉讼法》第二百二十九条之规定，加倍支付迟延履行期间的债务利息。&#xD;&#xA;诉讼受理费126510元、其他费100元，原、被告各负担63305元。&#xD;&#xA;诉讼保全费66000元，原、被告各负担33000元。&#xD;&#xA;评估费45000元，原、被告各负担22500元。&#xD;&#xA;公告费300元，由原告赵英机负担。&#xD;&#xA;如不服本判决，可在判决书送达之日起十五日内向本院递交上诉状，并按对方当事人的人数提出副本、向天津市第二中级人民法院缴纳上诉案件受理费，上诉于天津市第二中级人民法院。&#xD;&#xA;（此页无正文）&#xD;&#xA;审  判  长  马起泉&#xD;&#xA;人民陪审员  王春娟&#xD;&#xA;人民陪审员  宁  艳&#xD;&#xA;二00九年一月廿三日&#xD;&#xA;书  记  员  郭  勇&#xD;&#xA;PAGE  &#xD;&#xA;17&#xD;" nameCN="全文">
  <WS value="中华人民共和国天津市河西区人民法院 民事判决书 （2006）西民一初字第64号" nameCN="文首">
    <WSZZDW value="法院" nameCN="文书制作单位" />
    <JBFY value="中华人民共和国天津市河西区人民法院" nameCN="经办法院">
      <FYJB value="基层" nameCN="法院级别" />
      <XZQH_P value="天津" nameCN="行政区划(省)" />
    </JBFY>
    <WSMC value="民事判决书" nameCN="文书名称" />
    <AH value="（2006）西民一初字第64号" nameCN="案号" />
    <LAND value="2006" nameCN="立案年度" />
    <AJXZ value="民事案件" nameCN="案件性质" />
    <WSZL value="判决书" nameCN="文书种类" />
    <SPCX value="一审案件" nameCN="审判程序" />
    <AJLX value="民事一审案件" nameCN="案件类型" />
  </WS>
  <SSCYRQJ value="原告赵英机，男，1955年11月12日出生，汉族，天津汇英实业有限公司总经理，住天津市河西区越秀路15号。公民身份号码120101551112201委托代理人卢爱英，天津德欣律师事务所律师。 委托代理人任秀福，天津德欣律师事务所律师。 被告董兆凤，女，1955年5月12日出生，汉族，加拿大国籍，无职业，住天津市河西区友谊路中乒公寓4-4-402室。现住加拿大多伦多市。公民身份号码120105195505120321护照号JP871901委托代理人梁秋娜，天津伟和律师事务所律师。 委托代理人崔树利，世杰律师事务所律师。" nameCN="诉讼参与人全集">
    <SSCYR value="原告赵英机，男，1955年11月12日出生，汉族，天津汇英实业有限公司总经理，住天津市河西区越秀路15号。公民身份号码120101551112201委托代理人卢爱英，天津德欣律师事务所律师。" nameCN="诉讼参与人">
      <SSCYRMC value="赵英机" nameCN="诉讼参与人名称" />
      <SSSF value="原告" nameCN="诉讼身份" />
      <SSDW value="原告" nameCN="诉讼地位" />
      <DSRLB value="原告" nameCN="当事人类别" />
      <DSRLX value="自然人" nameCN="当事人类型" />
      <XB value="男" nameCN="性别" />
      <MZ value="汉族" nameCN="民族" />
      <CSRQ value="1955年11月12日" nameCN="出生日期">
        <Year value="1955" nameCN="年" />
        <Month value="11" nameCN="月" />
        <Day value="12" nameCN="日" />
      </CSRQ>
      <GJ value="中国" nameCN="国籍" />
      <DSRDZ value="天津市河西区越秀路15号" nameCN="当事人地址" />
      <DWZWFZ nameCN="单位职务分组">
        <ZW value="律师" nameCN="职务" />
      </DWZWFZ>
      <DSRSFZH value="否" nameCN="当事人是否再婚" />
    </SSCYR>
    <SSCYR value="委托代理人任秀福，天津德欣律师事务所律师。" nameCN="诉讼参与人">
      <SSCYRMC value="任秀福" nameCN="诉讼参与人名称" />
      <SSSF value="委托代理人" nameCN="诉讼身份" />
      <DSRLX value="自然人" nameCN="当事人类型" />
      <GJ value="中国" nameCN="国籍" />
      <DWZWFZ nameCN="单位职务分组">
        <ZW value="律师" nameCN="职务" />
      </DWZWFZ>
    </SSCYR>
    <SSCYR value="被告董兆凤，女，1955年5月12日出生，汉族，加拿大国籍，无职业，住天津市河西区友谊路中乒公寓4-4-402室。现住加拿大多伦多市。公民身份号码120105195505120321护照号JP871901委托代理人梁秋娜，天津伟和律师事务所律师。" nameCN="诉讼参与人">
      <SSCYRMC value="董兆凤" nameCN="诉讼参与人名称" />
      <SSSF value="被告" nameCN="诉讼身份" />
      <SSDW value="被告" nameCN="诉讼地位" />
      <DSRLB value="被告" nameCN="当事人类别" />
      <DSRLX value="自然人" nameCN="当事人类型" />
      <XB value="女" nameCN="性别" />
      <MZ value="汉族" nameCN="民族" />
      <CSRQ value="1955年5月12日" nameCN="出生日期">
        <Year value="1955" nameCN="年" />
        <Month value="5" nameCN="月" />
        <Day value="12" nameCN="日" />
      </CSRQ>
      <GJ value="加拿大" nameCN="国籍" />
      <DSRDZ value="加拿大多伦多市" nameCN="当事人地址" />
      <DTQK value="到庭" nameCN="到庭情况" />
      <DWZWFZ nameCN="单位职务分组">
        <ZW value="律师" nameCN="职务" />
      </DWZWFZ>
      <DSRSFZH value="否" nameCN="当事人是否再婚" />
    </SSCYR>
    <SSCYR value="委托代理人崔树利，世杰律师事务所律师。" nameCN="诉讼参与人">
      <SSCYRMC value="崔树利" nameCN="诉讼参与人名称" />
      <SSSF value="委托代理人" nameCN="诉讼身份" />
      <DSRLX value="自然人" nameCN="当事人类型" />
      <GJ value="中国" nameCN="国籍" />
      <DTQK value="到庭" nameCN="到庭情况" />
      <DWZWFZ nameCN="单位职务分组">
        <ZW value="律师" nameCN="职务" />
      </DWZWFZ>
    </SSCYR>
    <SSCYRQJ value="错误" nameCN="保险公司是否作为被告" />
  </SSCYRQJ>
  <SSJL value="原告赵英机诉被告董兆凤离婚纠纷一案，本院于2005年12月27日受理后，依法组成合议庭，不公开开庭进行了审理。经本院公告送达起诉状副本、应诉通知、举证通知及开庭传票，公告期间，原告赵英机及其委托代理人卢爱英、任秀福，被告董兆凤及其委托代理人梁秋娜、崔树利到庭参加了诉讼，本案现已审理终结。" nameCN="诉讼记录">
    <AY value="离婚纠纷" nameCN="案由" />
    <KTSL value="是" nameCN="开庭审理" />
    <KTSLXX value="不公开审理" nameCN="开庭审理信息">
      <BGKSLYY value="当事人申请不公开审理的离婚案件" nameCN="不公开审理原因" />
    </KTSLXX>
    <WZAY value="离婚纠纷" nameCN="完整案由" />
    <AYDM value="9015" nameCN="案由代码" />
    <LARQ value="2005年12月27日" nameCN="立案日期" />
    <YSAJSYCX value="普通程序" nameCN="一审案件适用程序" />
    <JYZPT value="否" nameCN="简易转普通" />
    <SPZZ value="合议庭" nameCN="审判组织" />
    <YSAJLY value="新收" nameCN="一审案件来源" />
    <SLRQ value="2005年12月27日" nameCN="受理日期" />
    <CTDSRXX nameCN="出庭当事人信息">
      <CTRXM value="崔树利" nameCN="出庭人姓名">
        <SSDW value="委托代理人" nameCN="诉讼地位" />
      </CTRXM>
      <CTRXM value="赵英机" nameCN="出庭人姓名">
        <SSDW value="原告" nameCN="诉讼地位" />
      </CTRXM>
      <CTRXM value="任秀福" nameCN="出庭人姓名">
        <SSDW value="委托代理人" nameCN="诉讼地位" />
      </CTRXM>
      <CTRXM value="董兆凤" nameCN="出庭人姓名">
        <SSDW value="被告" nameCN="诉讼地位" />
      </CTRXM>
    </CTDSRXX>
  </SSJL>
  <AJJBQK value="原告赵英机诉称，原、被告1977年相识，1981年6月15日登记结婚，1982年7月22日婚生一女，名赵媛媛。婚后时间不长，双方就因性格和价值观的不同，经常为生活琐事发生争吵，严重伤害了夫妻感情。我曾多次想解除痛苦的婚姻，但因顾及离婚会影响幼年女儿身心的健康成长和迫于家里老人不许离婚的压力，无奈维系着这早已死亡的婚姻。2001年1月8日被告董兆凤随女儿赵媛媛移居加拿大后，双方并没有因为分居而减少争吵程度，只是从当面争吵转换成了电话争吵。终因双方做人的原则和价值观差异太大，加之双方长达五年的分居，夫妻感情早已没有了改善的可能，夫妻感情彻底破裂。基于以上情况，再加之孩子已经长大成人，家里老人也已经去世，以前困扰双方离婚的外在因素已经消除。被告董兆凤也深知维系此种婚姻关系已经没有任何意义，曾与我长达一年协商离婚。在此过程中，被告董兆凤虽同意离婚，但以为孩子创造良好的经济条件为借口，早已做好了经济储备，套取并把持了大量夫妻共有财产。我虽在经济上多次让步，但终因对方协议离婚要求的经济条件过于苛刻，离婚协议未能达成。故诉诸法院，请法院依法判决：1、解除原、被告的婚姻关系；2、夫妻共同财产依法分割。 被告董兆凤辩称，事已至此，我同意离婚。因为原告赵英机伤害了我的感情，也伤害了孩子，原告赵英机也没有按照协议去履行。2004年1月16日，原告赵英机到加拿大与我们团聚，在这期间，孩子发现原告赵英机总去卫生间接电话，我问他怎么回事？他说是物流的朋友打来的，其实他已经有了外遇。2004年6月21日，原告赵英机将第三者安排在上海匡捷国际贸易有限公司工作，并曾亲口对我说，他已经爱上了第二个女人，这个女人其实是一个三陪女郎兼职做传销工作。后来通过他们的邮件往来，我发现原告赵英机与第三者的关系升温迅速。原告赵英机在公司管理上也是喜新厌旧，公司一进新人，他就把新人安排在比较高的职位，过不了两个月就把人给降职了，没想到其在婚姻问题上也是喜新厌旧。从2004年到2005年，原告赵英机一直在与第三者姘居，其花了人民币6700000元为第三者购买别墅、车子和其他东西。我本来是不同意离婚的，今天当庭同意离婚是对婚姻彻底丧失信心了。原告赵英机根本没有履行协议，原告赵英机所述与事实不符。按照婚姻法的相关规定，在依法分割共同财产的同时我向原告赵英机提出人民币200000元的损害赔偿请求，请求法庭予以支持。 本案经法庭调查，举证、质证及法庭辩论，双方当事人对下列事实无争议，本院予以确认： 原、被告1977年相识，1981年6月15日登记结婚，1982年7月22日婚生一女，名赵媛媛，赵媛媛于2000年8月移民加拿大。原、被告婚前基础较好，婚后因故经常争吵。2001年1月，被告董兆凤辞去工作去加拿大陪孩子读书，但双方关系未有缓和，由当面争吵变为电话争吵。2004年5月，原告赵英机向被告董兆凤提出离婚，经原告赵英机的姐夫曹曙光调解，双方就离婚问题签订协议书一份，内容为：“经赵英机与董兆凤协商并确定以下协议：一、赵英机填写《赵英机为与纪华军及她女儿同居所支付的各项费用明细》单后交曹曙光暂时保存。二、待董兆凤将加拿大应付天津汇英公司的货款美金共壹拾壹万壹仟零贰拾贰元玖角肆分汇至天津汇英公司后，曹曙光将赵英机签署的《赵英机为与纪华军及她女儿同居所支付的各项费用明细》转交给董兆凤。三、如在双方协议离婚分割财产后，董兆凤出据（具）赵英机在以上明细中未列的其它用于纪华军及女儿的有效费用单据，赵英机应从分割夫妻共同财产后属于赵英机的财产中以现金形式加倍补偿董兆凤相应的资金。四、本件由赵英机、董兆凤及见证人曹曙光签署后，暂存在曹曙光处。待董兆凤将加拿大公司应汇天津汇英公司的汇款汇至天津汇英公司后，再将本件分别交给赵英机、董兆凤。”原告赵英机、被告董兆凤、见证人曹曙光分别在协议书上签字。但双方终因财产分割等问题又产生分歧，致原告赵英机呈讼本院。庭审中，被告董兆凤同意离婚，但双方因财产分割、债务承担等问题未能达成一致意见。 另查明，原告赵英机名下有坐落于上海市南汇区康桥镇秀沿路1弄126号别墅一幢，该房屋的总价款为人民币6785286.00元。因购买该房屋，原告赵英机作为借款人向中国工商银行上海市分行南汇支行贷款人民币4070000元，截止2008年9月1日，原告赵英机已还贷款本金362357.35元，剩余贷款本金人民币3707642.65元。庭审中，原、被告均认可该房屋现市场价格为人民币14000000元。 被告董兆凤名下原有坐落于天津市河西区友谊路中乒公寓4-4-402室及天津市河西区友谊路2号环友里1号楼14层12号房屋各一套。本案诉讼期间，原告赵英机以被告董兆凤未经其同意而私自转让上述房屋至女儿赵媛媛名下无效为由呈讼本院。经本院及天津市第二中级人民法院两审终审，原告赵英机的诉讼请求被依法驳回，法院确认被告董兆凤转让房屋的行为合法有效。被告董兆凤转让上述房屋得款人民币1100000元。 坐落于上海市黄金城道770弄2号15A室原系登记在原、被告及女儿赵媛媛三人名下的共有房屋。2005年5月20日，原、被告及女儿赵媛媛作为甲方与作为乙方的案外人徐某签订《上海市房地产买卖合同》一份，原告赵英机作为具体的承办人将该房屋以人民币3090000元的价格转让于徐某。 再查明，上海匡捷国际贸易有限公司成立于2003年12月，注册资本为人民币1000000元，该公司法定代表人为原告赵英机，出资人为赵英机、赵玲芬，二人分别出资人民币800000元和200000元。诉讼期间，被告董兆凤申请对该公司的资产负债情况、现有资金、固定资产状况、历年所有者权益及利润分配，赵英机在该公司的历年工资的收入情况、股权现值等进行评估。中恒信会计师事务所有限公司接受本院委托后于2007年3月27日出具津中恒信专审（2007）049号专项审计报告一份（内容详见专项审计报告）。 经本院查询，截止2006年1月12日，中国银行股份有限公司天津市分行被告董兆凤名下余额GBP（英镑）2769.07元、USD（美元）67.42元、JY（日元）132399元;截止2006年1月13日，中国银行股份有限公司天津友谊路支行被告董兆凤名下余额为0.02元；中国银行股份有限公司天津天海支行被告董兆凤名下原有存款GBP（英镑）30219.22元，被告董兆凤于2004年6月3日、7月12日分两次已支取；截止2006年11月21日，中国工商银行上海市分行第二营业部原告赵英机名下存款为人民币36010.73元；截止2007年4月18日，中国银行股份有限公司天津市分行原告赵英机名下余额人民币16887.49元，工资卡项下余额人民币175.64元。本院依被告董兆凤申请冻结了原告赵英机在香港上海汇丰银行有限公司的帐户，截止2006年11月13日营业结束时，原告赵英机名下存款余额为0。庭审中，原告赵英机自认为案外人纪华军租赁房屋等花费人民币192500元、美元11520元。 上述事实，有原、被告及原告赵英机的姐夫曹曙光共同签订的协议书、个人住房贷款还款对帐单、中华人民共和国天津市第二中级人民法院（2007）二中民四终字第640号、641号民事判决书、上海市黄金城道770弄2号15A室房屋转让手续资料、中恒信会计师事务所有限公司出具津中恒信专审（2007）049号专项审计报告、中国银行股份有限公司天津市分行等金融机构查询存款通知书（回执）、上海市南汇区康桥镇秀沿路1弄126号别墅的相关资料、上海匡捷国际贸易有限公司工商注册资料以及双方当事人当庭陈述为证。 本案主要争议焦点如下： （一）坐落于加拿大多伦多市Greenfield街30号1508室及加拿大多伦多市Larkfield街69号两处房产的转让情况；（二）原告赵英机支付上海市南汇区康桥镇秀沿路1弄126号别墅首付款、办理购买房屋的手续、偿还房屋按揭贷款的资金来源问题；（三）汇入被告董兆凤帐户内资金是否属于夫妻共同财产；（四）坐落于上海市黄金城道770弄2号15A室房屋转让款的分配问题；（五）原告赵英机名下美元201005.95元的资金去向问题；（六）上海匡捷国际贸易有限公司中属于原告赵英机的股份作为夫妻共同财产如何分配问题；（七）被告董兆凤主张的离婚损害赔偿问题；（八）被告董兆凤主张的其他夫妻共同财产的分割问题。 关于上述争议焦点，原告赵英机出示如下证据材料： 加拿大公证书四份、汇款凭证一组、借款凭证一组、证人刘婷娜证言及凭证一组、原告赵英机与天津汇英实业有限公司个人往来明细帐一组等。 被告董兆凤出示如下证据材料： 2005年7月4日原告赵英机书写承诺书一份、2005年7月28日原告赵英机书写费用明细二份、2005年7月20日天津汇英实业有限公司财务部出具的资金汇入及汇出情况一份、2005年7月25日原告赵英机书写工资用途情况一份、上海陆家嘴物业管理有限公司2004年8月16日证明一份、原告赵英机给案外人纪华军名下划款情况凭证一组、汇丰银行理财帐户、卓越理财帐户明细、天津市工商行政管理局天津经济技术开发区分局企业登记情况查询打印资料一份、赵媛媛寄给父母的信件、案外人纪华军的照片、户籍资料、原告赵英机与案外人纪华军的通信记录、邮件、短信、2005年7月25日原告赵英机手书“今后的一些想法”书面材料、DAVIDLIANG律师出具书面材料、天津汇英实业有限公司与香港金华实业有限公司在加拿大汇英实业有限公司与上述二公司股权转让纠纷案、股东利润分配案中出示的证据一组、证人范天萍、沈克辛的证人证言等。 原、被告质证意见如下： 原告赵英机认为，对被告董兆凤出示的2005年7月4日原告赵英机书写的承诺书、2005年7月28日原告赵英机书写费用明细、2005年7月20日天津汇英实业有限公司财务部出具的资金汇入及汇出情况、2005年7月25日原告赵英机书写工资用途情况、汇丰银行理财帐户、卓越理财帐户明细、天津市工商行政管理局天津经济技术开发区分局企业登记情况查询打印资料、赵媛媛寄给父母的信件、案外人纪华军的照片、户籍资料、2005年7月25日原告赵英机手书“今后的一些想法”书面材料等证据的客观性无异议；对上海陆家嘴物业管理有限公司2004年8月16日出具的证明、原告赵英机给案外人纪华军名下划款情况凭证、原告赵英机与案外人纪华军的通信记录、邮件、短信、DAVIDLIANG律师出具书面材料、天津汇英实业有限公司与香港金华实业有限公司在加拿大汇英实业有限公司与上述二公司股权转让纠纷案、股东利润分配案中出示的有关证据、证人范天萍、沈克辛的证人证言不予认可。 被告董兆凤认为，对原告赵英机出示的加拿大公证书、汇款凭证一组、借款凭证一组、证人刘婷娜证言及凭证一组、原告赵英机与天津汇英实业有限公司个人往来明细帐一组等证据的客观性均不予认可。" nameCN="案件基本情况">
    <YGSCD value="原告赵英机诉称，原、被告1977年相识，1981年6月15日登记结婚，1982年7月22日婚生一女，名赵媛媛。婚后时间不长，双方就因性格和价值观的不同，经常为生活琐事发生争吵，严重伤害了夫妻感情。我曾多次想解除痛苦的婚姻，但因顾及离婚会影响幼年女儿身心的健康成长和迫于家里老人不许离婚的压力，无奈维系着这早已死亡的婚姻。2001年1月8日被告董兆凤随女儿赵媛媛移居加拿大后，双方并没有因为分居而减少争吵程度，只是从当面争吵转换成了电话争吵。终因双方做人的原则和价值观差异太大，加之双方长达五年的分居，夫妻感情早已没有了改善的可能，夫妻感情彻底破裂。基于以上情况，再加之孩子已经长大成人，家里老人也已经去世，以前困扰双方离婚的外在因素已经消除。被告董兆凤也深知维系此种婚姻关系已经没有任何意义，曾与我长达一年协商离婚。在此过程中，被告董兆凤虽同意离婚，但以为孩子创造良好的经济条件为借口，早已做好了经济储备，套取并把持了大量夫妻共有财产。我虽在经济上多次让步，但终因对方协议离婚要求的经济条件过于苛刻，离婚协议未能达成。故诉诸法院，请法院依法判决：1、解除原、被告的婚姻关系；2、夫妻共同财产依法分割。 " nameCN="原告诉称段" />
    <SGXQ value="未提及" nameCN="事故详情">
      <SGSJ value="未提及" nameCN="事故时间" />
      <SGDD value="未提及" nameCN="事故地点" />
    </SGXQ>
    <JDCSYR value="董兆凤" nameCN="机动车所有人" />
    <SHRJZD value="天津市河西区越秀路15号" nameCN="受害人居住地" />
    <SHRZY value="律师" nameCN="受害人职业" />
    <BGBCD value="被告董兆凤辩称，事已至此，我同意离婚。因为原告赵英机伤害了我的感情，也伤害了孩子，原告赵英机也没有按照协议去履行。2004年1月16日，原告赵英机到加拿大与我们团聚，在这期间，孩子发现原告赵英机总去卫生间接电话，我问他怎么回事？他说是物流的朋友打来的，其实他已经有了外遇。2004年6月21日，原告赵英机将第三者安排在上海匡捷国际贸易有限公司工作，并曾亲口对我说，他已经爱上了第二个女人，这个女人其实是一个三陪女郎兼职做传销工作。后来通过他们的邮件往来，我发现原告赵英机与第三者的关系升温迅速。原告赵英机在公司管理上也是喜新厌旧，公司一进新人，他就把新人安排在比较高的职位，过不了两个月就把人给降职了，没想到其在婚姻问题上也是喜新厌旧。从2004年到2005年，原告赵英机一直在与第三者姘居，其花了人民币6700000元为第三者购买别墅、车子和其他东西。我本来是不同意离婚的，今天当庭同意离婚是对婚姻彻底丧失信心了。原告赵英机根本没有履行协议，原告赵英机所述与事实不符。按照婚姻法的相关规定，在依法分割共同财产的同时我向原告赵英机提出人民币200000元的损害赔偿请求，请求法庭予以支持。 " nameCN="被告辩称段" />
    <ZJD value="关于上述争议焦点，原告赵英机出示如下证据材料：加拿大公证书四份、汇款凭证一组、借款凭证一组、证人刘婷娜证言及凭证一组、原告赵英机与天津汇英实业有限公司个人往来明细帐一组等。 被告董兆凤出示如下证据材料： 2005年7月4日原告赵英机书写承诺书一份、2005年7月28日原告赵英机书写费用明细二份、2005年7月20日天津汇英实业有限公司财务部出具的资金汇入及汇出情况一份、2005年7月25日原告赵英机书写工资用途情况一份、上海陆家嘴物业管理有限公司2004年8月16日证明一份、原告赵英机给案外人纪华军名下划款情况凭证一组、汇丰银行理财帐户、卓越理财帐户明细、天津市工商行政管理局天津经济技术开发区分局企业登记情况查询打印资料一份、赵媛媛寄给父母的信件、案外人纪华军的照片、户籍资料、原告赵英机与案外人纪华军的通信记录、邮件、短信、2005年7月25日原告赵英机手书“今后的一些想法”书面材料、DAVIDLIANG律师出具书面材料、天津汇英实业有限公司与香港金华实业有限公司在加拿大汇英实业有限公司与上述二公司股权转让纠纷案、股东利润分配案中出示的证据一组、证人范天萍、沈克辛的证人证言等。 原、被告质证意见如下： 原告赵英机认为，对被告董兆凤出示的2005年7月4日原告赵英机书写的承诺书、2005年7月28日原告赵英机书写费用明细、2005年7月20日天津汇英实业有限公司财务部出具的资金汇入及汇出情况、2005年7月25日原告赵英机书写工资用途情况、汇丰银行理财帐户、卓越理财帐户明细、天津市工商行政管理局天津经济技术开发区分局企业登记情况查询打印资料、赵媛媛寄给父母的信件、案外人纪华军的照片、户籍资料、2005年7月25日原告赵英机手书“今后的一些想法”书面材料等证据的客观性无异议；对上海陆家嘴物业管理有限公司2004年8月16日出具的证明、原告赵英机给案外人纪华军名下划款情况凭证、原告赵英机与案外人纪华军的通信记录、邮件、短信、DAVIDLIANG律师出具书面材料、天津汇英实业有限公司与香港金华实业有限公司在加拿大汇英实业有限公司与上述二公司股权转让纠纷案、股东利润分配案中出示的有关证据、证人范天萍、沈克辛的证人证言不予认可。 被告董兆凤认为，对原告赵英机出示的加拿大公证书、汇款凭证一组、借款凭证一组、证人刘婷娜证言及凭证一组、原告赵英机与天津汇英实业有限公司个人往来明细帐一组等证据的客观性均不予认可。 " nameCN="证据段" />
    <CMSSD value="本案经法庭调查，举证、质证及法庭辩论，双方当事人对下列事实无争议，本院予以确认：原、被告1977年相识，1981年6月15日登记结婚，1982年7月22日婚生一女，名赵媛媛，赵媛媛于2000年8月移民加拿大。原、被告婚前基础较好，婚后因故经常争吵。2001年1月，被告董兆凤辞去工作去加拿大陪孩子读书，但双方关系未有缓和，由当面争吵变为电话争吵。2004年5月，原告赵英机向被告董兆凤提出离婚，经原告赵英机的姐夫曹曙光调解，双方就离婚问题签订协议书一份，内容为：“经赵英机与董兆凤协商并确定以下协议：一、赵英机填写《赵英机为与纪华军及她女儿同居所支付的各项费用明细》单后交曹曙光暂时保存。二、待董兆凤将加拿大应付天津汇英公司的货款美金共壹拾壹万壹仟零贰拾贰元玖角肆分汇至天津汇英公司后，曹曙光将赵英机签署的《赵英机为与纪华军及她女儿同居所支付的各项费用明细》转交给董兆凤。三、如在双方协议离婚分割财产后，董兆凤出据（具）赵英机在以上明细中未列的其它用于纪华军及女儿的有效费用单据，赵英机应从分割夫妻共同财产后属于赵英机的财产中以现金形式加倍补偿董兆凤相应的资金。四、本件由赵英机、董兆凤及见证人曹曙光签署后，暂存在曹曙光处。待董兆凤将加拿大公司应汇天津汇英公司的汇款汇至天津汇英公司后，再将本件分别交给赵英机、董兆凤。”原告赵英机、被告董兆凤、见证人曹曙光分别在协议书上签字。但双方终因财产分割等问题又产生分歧，致原告赵英机呈讼本院。庭审中，被告董兆凤同意离婚，但双方因财产分割、债务承担等问题未能达成一致意见。 另查明，原告赵英机名下有坐落于上海市南汇区康桥镇秀沿路1弄126号别墅一幢，该房屋的总价款为人民币6785286.00元。因购买该房屋，原告赵英机作为借款人向中国工商银行上海市分行南汇支行贷款人民币4070000元，截止2008年9月1日，原告赵英机已还贷款本金362357.35元，剩余贷款本金人民币3707642.65元。庭审中，原、被告均认可该房屋现市场价格为人民币14000000元。 被告董兆凤名下原有坐落于天津市河西区友谊路中乒公寓4-4-402室及天津市河西区友谊路2号环友里1号楼14层12号房屋各一套。本案诉讼期间，原告赵英机以被告董兆凤未经其同意而私自转让上述房屋至女儿赵媛媛名下无效为由呈讼本院。经本院及天津市第二中级人民法院两审终审，原告赵英机的诉讼请求被依法驳回，法院确认被告董兆凤转让房屋的行为合法有效。被告董兆凤转让上述房屋得款人民币1100000元。 坐落于上海市黄金城道770弄2号15A室原系登记在原、被告及女儿赵媛媛三人名下的共有房屋。2005年5月20日，原、被告及女儿赵媛媛作为甲方与作为乙方的案外人徐某签订《上海市房地产买卖合同》一份，原告赵英机作为具体的承办人将该房屋以人民币3090000元的价格转让于徐某。 再查明，上海匡捷国际贸易有限公司成立于2003年12月，注册资本为人民币1000000元，该公司法定代表人为原告赵英机，出资人为赵英机、赵玲芬，二人分别出资人民币800000元和200000元。诉讼期间，被告董兆凤申请对该公司的资产负债情况、现有资金、固定资产状况、历年所有者权益及利润分配，赵英机在该公司的历年工资的收入情况、股权现值等进行评估。中恒信会计师事务所有限公司接受本院委托后于2007年3月27日出具津中恒信专审（2007）049号专项审计报告一份（内容详见专项审计报告）。 经本院查询，截止2006年1月12日，中国银行股份有限公司天津市分行被告董兆凤名下余额GBP（英镑）2769.07元、USD（美元）67.42元、JY（日元）132399元;截止2006年1月13日，中国银行股份有限公司天津友谊路支行被告董兆凤名下余额为0.02元；中国银行股份有限公司天津天海支行被告董兆凤名下原有存款GBP（英镑）30219.22元，被告董兆凤于2004年6月3日、7月12日分两次已支取；截止2006年11月21日，中国工商银行上海市分行第二营业部原告赵英机名下存款为人民币36010.73元；截止2007年4月18日，中国银行股份有限公司天津市分行原告赵英机名下余额人民币16887.49元，工资卡项下余额人民币175.64元。本院依被告董兆凤申请冻结了原告赵英机在香港上海汇丰银行有限公司的帐户，截止2006年11月13日营业结束时，原告赵英机名下存款余额为0。庭审中，原告赵英机自认为案外人纪华军租赁房屋等花费人民币192500元、美元11520元。 上述事实，有原、被告及原告赵英机的姐夫曹曙光共同签订的协议书、个人住房贷款还款对帐单、中华人民共和国天津市第二中级人民法院（2007）二中民四终字第640号、641号民事判决书、上海市黄金城道770弄2号15A室房屋转让手续资料、中恒信会计师事务所有限公司出具津中恒信专审（2007）049号专项审计报告、中国银行股份有限公司天津市分行等金融机构查询存款通知书（回执）、上海市南汇区康桥镇秀沿路1弄126号别墅的相关资料、上海匡捷国际贸易有限公司工商注册资料以及双方当事人当庭陈述为证。 本案主要争议焦点如下： （一）坐落于加拿大多伦多市Greenfield街30号1508室及加拿大多伦多市Larkfield街69号两处房产的转让情况；（二）原告赵英机支付上海市南汇区康桥镇秀沿路1弄126号别墅首付款、办理购买房屋的手续、偿还房屋按揭贷款的资金来源问题；（三）汇入被告董兆凤帐户内资金是否属于夫妻共同财产；（四）坐落于上海市黄金城道770弄2号15A室房屋转让款的分配问题；（五）原告赵英机名下美元201005.95元的资金去向问题；（六）上海匡捷国际贸易有限公司中属于原告赵英机的股份作为夫妻共同财产如何分配问题；（七）被告董兆凤主张的离婚损害赔偿问题；（八）被告董兆凤主张的其他夫妻共同财产的分割问题。 " nameCN="查明事实段" />
  </AJJBQK>
  <CPFXGC value="本院认为，原、被告虽系自由恋爱，自主婚姻，但近年由于矛盾较深，虽经调解，但未有好转。现原告赵英机以夫妻感情完全破裂为由主张离婚，被告董兆凤同意离婚，故本院应准予。在离婚纠纷中必然涉及夫妻共同财产、债权的分割以及共同债务的承担等问题，因此，夫妻共同财产、债权、债务的界定以及如何分割、承担成为双方最大的分歧。依据《中华人民共和国婚姻法》第三十九条第一款关于“离婚时，夫妻的共同财产由双方协议处理；协议不成时，由人民法院根据财产的具体情况，照顾子女和女方权益的原则判决”的规定，本案在分割夫妻共同财产时，根据财产的具体情况，应本着适当照顾女方权益的原则处理。原告赵英机提交的公证书来自于加拿大，该公证书形式上符合我国法律规定的涉外证据的要件，应作为有效证据使用。上述证据证明被告董兆凤转让位于加拿大多伦多市Greenfield街30号1508号夫妻共有房产及加拿大多伦多市Larkfield街69号原、被告及女儿赵媛媛共有房产在扣除相关费用后，被告董兆凤取得转让款加拿大元503098.72元，该款项应作为夫妻共同财产依法分割；位于上海市南汇区康桥镇秀沿路1弄126号别墅，原告赵英机购于上海韵园置业有限公司，该房屋的总价款为人民币6785286.00元。因购买该房屋，原告赵英机作为借款人向中国工商银行上海市分行南汇支行贷款人民币4070000元。截止2008年9月1日，原告赵英机已还贷款本金人民币362357.35元，剩余贷款本金人民币3707642.65元。由于该房屋以原告赵英机名义购买，且以原告赵英机的名义办理银行贷款，为保护第三方按揭银行的利益及方便执行，该房屋归原告赵英机所有较妥。庭审中，原、被告均认可该房屋现市场价格为人民币14000000元，故本院以该价格作为分割上述房屋的基准价格。原告赵英机在取得该房屋所有权的同时，应给付被告董兆凤房屋折价款。该房屋剩余贷款本金人民币3707642.65元应作为夫妻共同债务，由双方共同偿还。剩余贷款本金人民币3707642.65元的利息，由原告赵英机承担。原告赵英机关于支付上述房屋首付款、办理购买房屋的手续、偿还房屋按揭贷款等款项，系其向天津汇英实业有限公司借款的主张，因其本人系天津汇英实业有限公司的法定代表人，且被告董兆凤对此持有异议，加之其提交的借款凭证（天津汇英实业有限公司用款结算单）不足以证明其上述主张，故原告赵英机的上述主张，本院不予支持。同理，原告赵英机关于汇给女儿赵媛媛的加拿大元21000元、美元58143.86元及汇给被告董兆凤的加拿大元81000元均是其借自天津汇英实业有限公司，该债务属于夫妻共同债务应由原、被告共同偿还的主张，本院亦不能支持。原告赵英机提交的证据汇款凭证能够证明被告董兆凤以佣金、利润等形式收到汇入其帐户的美元698227.15元、人民币800000元、加拿大元258000元，上述款项虽然汇款人并不都是原告赵英机，但该款项系夫妻关系存续期间，被告董兆凤得到的收益，故应列入夫妻共同财产依法分割。坐落于上海市黄金城道770弄2号15A室原系登记在原、被告及女儿赵媛媛三人名下的共有房屋，原告赵英机、被告董兆凤及曹曙光三人就该房屋的销售事宜曾签订协议书一份。2005年5月20日，原、被告及女儿赵媛媛作为甲方与作为乙方的案外人徐某签订《上海市房地产买卖合同》一份，原告赵英机作为具体的承办人将该房屋以人民币3090000元的价格转让于案外人徐某。因该房屋的转让款属于原告赵英机、被告董兆凤及女儿赵媛媛三人共有，故本案对此不宜作出处理。原告赵英机在香港上海汇丰银行有限公司的帐户内原有存款美元201005.95元，本院依被告董兆凤申请冻结了原告赵英机在香港上海汇丰银行有限公司的帐户，截止2006年11月13日营业结束时，原告赵英机名下存款余额为0。上述帐户内存款美元201005.95元，属于夫妻共同财产，应依法分割。原告赵英机自认为案外人纪华军租赁房屋等花费的人民币192500元、美元11520元，属于夫妻共同财产，原告赵英机无权单独处分，上述财产应作为夫妻共同财产依法分割。上海匡捷国际贸易有限公司成立于2003年12月，注册资本为人民币1000000元，该公司法定代表人为原告赵英机，出资人为赵英机、赵玲芬，二人分别出资人民币800000元和200000元。中恒信会计师事务所有限公司接受本院委托后出具的津中恒信专审（2007）049号专项审计报告显示，截至2006年该公司净资产为负数。由于原、被告对上海匡捷国际贸易有限公司属于原告赵英机的出资额转让份额和转让价格未能协商一致，且被告董兆凤对该公司的经营状况、净资产数额等持有异议，故本院对此不宜作出处理，可另案解决。被告董兆凤提交的上海陆家嘴物业管理有限公司2004年8月16日证明、原告赵英机与案外人纪华军的通信记录、邮件、短信等证据证明，原告赵英机与案外人纪华军的关系，影响了原告赵英机与被告董兆凤的夫妻感情，结合本案的实际情况，被告董兆凤关于离婚损害赔偿的主张，本院予以酌情支持。关于被告董兆凤名下坐落于天津市河西区友谊路中乒公寓4-4-402室及河西区友谊路2号环友里1号楼14层12号房屋的转让问题，业经本院及天津市第二中级人民法院两审终审，原告赵英机的诉讼请求被依法驳回，法院确认被告董兆凤转让房屋的行为合法有效。但被告董兆凤转让上述房屋所得款项人民币1100000元，应作为夫妻共同财产依法分割。经本院向中国银行股份有限公司天津市分行等金融机构查询，原告赵英机及被告董兆凤名下均有存款，该款项应作为夫妻共同财产依法分割。原告赵英机放弃中国银行股份有限公司天津友谊路支行被告董兆凤名下余额的分割权，本院准予。中国银行股份有限公司天津天海支行被告董兆凤名下原有存款GBP（英镑）30219.22元，被告董兆凤已于2004年6月3日、7月12日分两次支取，本着照顾女方权益的原则，该款不再作为夫妻共同财产分割。原、被告关于其他财产应属于夫妻共同财产予以分割的主张，证据不足，本院不予采信。综上所述，依据《中华人民共和国婚姻法》第三十二条第一、二款、第三十九条第一款、第四十一条、第四十六条之规定，判决如下：" nameCN="裁判分析过程">
    <JAFSLX value="判决" nameCN="结案方式类型" />
    <FLFTMC value="中华人民共和国婚姻法" nameCN="法律法条名称">
      <TM value="四十一" nameCN="条目" />
      <TM value="四十六" nameCN="条目" />
      <TM value="三十二" nameCN="条目">
        <KM value="第一、二款" nameCN="款目" />
      </TM>
      <TM value="三十九" nameCN="条目">
        <KM value="第一款" nameCN="款目" />
      </TM>
    </FLFTMC>
  </CPFXGC>
  <CPJG value="一、准予原告赵英机与被告董兆凤离婚；二、坐落于上海市南汇区康桥镇秀沿路1弄126号别墅归原告赵英机所有。本判决生效之日起十日内，原告赵英机给付被告董兆凤该房屋折价款人民币7500000元。该房屋剩余贷款本金人民币3707642.65元，由双方各偿还二分之一。剩余贷款本金人民币3707642.65元的利息，由原告赵英机偿还；三、本判决生效之日起十日内，被告董兆凤将转让加拿大多伦多市Greenfield街30号1508及加拿大多伦多市Larkfield街69号房款加拿大元503098.72元的二分之一，即加拿大元251549.36元返还原告赵英机；四、本判决生效之日起十日内，原告赵英机将香港上海汇丰银行有限公司的帐户内原有存款美元201005.95元的二分之一，即美元100502.98元返还被告董兆凤；五、本判决生效之日起十日内，被告董兆凤将以佣金、利润等形式收到汇入其帐户的美元698227.15元、人民币800000元、加拿大元258000元的二分之一，即美元349113.57元、人民币400000元、加拿大元129000元返还原告赵英机；六、本判决生效之日起十日内，被告董兆凤将转让天津市河西区友谊路中乒公寓4-4-402室及河西区友谊路2号环友里1号楼14层12号房屋所得款项人民币1100000元的二分之一，即人民币550000元返还原告赵英机；七、本判决生效之日起十日内，原告赵英机、被告董兆凤将各自名下存款余额分别返还对方二分之一（中国银行股份有限公司天津市分行被告董兆凤名下余额GBP（英镑）2769.07元、USD（美元）67.42元、JY（日元）132399元;中国银行股份有限公司天津市分行原告赵英机名下余额人民币16887.49元，工资卡项下余额人民币175.64元；中国工商银行上海市分行第二营业部原告赵英机名下存款为人民币36010.73元）；八、本判决生效之日起十日内，原告赵英机将为案外人纪华军租赁房屋等花费的人民币192500元、美元11520元的二分之一即人民币96250元、美元5760元返还被告董兆凤；九、本判决生效之日起十日内，原告赵英机给付被告董兆凤离婚损害赔偿费人民币100000元。 如果未按本判决指定的期间履行给付金钱义务，应当依照《中华人民共和国民事诉讼法》第二百二十九条之规定，加倍支付迟延履行期间的债务利息。 诉讼受理费126510元、其他费100元，原、被告各负担63305元。 诉讼保全费66000元，原、被告各负担33000元。 评估费45000元，原、被告各负担22500元。 公告费300元，由原告赵英机负担。 如不服本判决，可在判决书送达之日起十五日内向本院递交上诉状，并按对方当事人的人数提出副本、向天津市第二中级人民法院缴纳上诉案件受理费，上诉于天津市第二中级人民法院。 （此页无正文）" nameCN="裁判结果">
    <JAFS value="判决" nameCN="结案方式" />
    <PCSFSXZQ value="正确" nameCN="同时起诉侵权人与保险公司的赔偿顺序" />
    <JTPJJG value="一、准予原告赵英机与被告董兆凤离婚；二、坐落于上海市南汇区康桥镇秀沿路1弄126号别墅归原告赵英机所有。本判决生效之日起十日内，原告赵英机给付被告董兆凤该房屋折价款人民币7500000元。该房屋剩余贷款本金人民币3707642.65元，由双方各偿还二分之一。剩余贷款本金人民币3707642.65元的利息，由原告赵英机偿还；三、本判决生效之日起十日内，被告董兆凤将转让加拿大多伦多市Greenfield街30号1508及加拿大多伦多市Larkfield街69号房款加拿大元503098.72元的二分之一，即加拿大元251549.36元返还原告赵英机；四、本判决生效之日起十日内，原告赵英机将香港上海汇丰银行有限公司的帐户内原有存款美元201005.95元的二分之一，即美元100502.98元返还被告董兆凤；五、本判决生效之日起十日内，被告董兆凤将以佣金、利润等形式收到汇入其帐户的美元698227.15元、人民币800000元、加拿大元258000元的二分之一，即美元349113.57元、人民币400000元、加拿大元129000元返还原告赵英机；六、本判决生效之日起十日内，被告董兆凤将转让天津市河西区友谊路中乒公寓4-4-402室及河西区友谊路2号环友里1号楼14层12号房屋所得款项人民币1100000元的二分之一，即人民币550000元返还原告赵英机；七、本判决生效之日起十日内，原告赵英机、被告董兆凤将各自名下存款余额分别返还对方二分之一（中国银行股份有限公司天津市分行被告董兆凤名下余额GBP（英镑）2769.07元、USD（美元）67.42元、JY（日元）132399元;中国银行股份有限公司天津市分行原告赵英机名下余额人民币16887.49元，工资卡项下余额人民币175.64元；中国工商银行上海市分行第二营业部原告赵英机名下存款为人民币36010.73元）；八、本判决生效之日起十日内，原告赵英机将为案外人纪华军租赁房屋等花费的人民币192500元、美元11520元的二分之一即人民币96250元、美元5760元返还被告董兆凤；九、本判决生效之日起十日内，原告赵英机给付被告董兆凤离婚损害赔偿费人民币100000元。" nameCN="具体裁判段">
      <PJZXQX value="十日" nameCN="判决执行期限" />
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="7500000元" nameCN="金额" />
        <JELX value="价款" nameCN="金额类型" />
        <JELX value="折价款" nameCN="金额类型" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="65元" nameCN="金额" />
        <JELX value="本金" nameCN="金额类型" />
        <JELX value="贷款" nameCN="金额类型" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="65元" nameCN="金额" />
        <JELX value="本金" nameCN="金额类型" />
        <JELX value="贷款" nameCN="金额类型" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="72元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="36元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="95元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="98元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="15元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="800000元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="258000元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="57元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="400000元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="129000元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="1100000元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="550000元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="07元" nameCN="金额" />
        <JELX value="存款" nameCN="金额类型" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="42元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="132399元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="49元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="64元" nameCN="金额" />
        <JELX value="工资" nameCN="金额类型" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="73元" nameCN="金额" />
        <JELX value="存款" nameCN="金额类型" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="192500元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="11520元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="96250元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="5760元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="100000元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
    </JTPJJG>
    <JTPJJG value="如果未按本判决指定的期间履行给付金钱义务，应当依照《中华人民共和国民事诉讼法》第二百二十九条之规定，加倍支付迟延履行期间的债务利息。" nameCN="具体裁判段" />
    <JTPJJG value="诉讼受理费126510元、其他费100元，原、被告各负担63305元。" nameCN="具体裁判段">
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="126510元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="100元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="63305元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
    </JTPJJG>
    <JTPJJG value="诉讼保全费66000元，原、被告各负担33000元。" nameCN="具体裁判段">
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="66000元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="33000元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
    </JTPJJG>
    <JTPJJG value="评估费45000元，原、被告各负担22500元。" nameCN="具体裁判段">
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="45000元" nameCN="金额" />
        <JELX value="评估费" nameCN="金额类型" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="22500元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
    </JTPJJG>
    <SSFCD nameCN="诉讼费承担">
      <SSFCDJL value="公告费300元，由原告赵英机负担。" nameCN="诉讼费承担记录">
        <SSFJE value="300元" nameCN="诉讼费金额" />
        <SSFZL value="公告费" nameCN="诉讼费种类" />
        <SSFCDR value="赵英机" nameCN="承担人">
          <SSFCDJE value="300元" nameCN="承担金额" />
          <SSFCDFS value="个人独立承担该金额" nameCN="承担方式" />
          <SSFCDDW value="原告" nameCN="承担人地位" />
        </SSFCDR>
      </SSFCDJL>
    </SSFCD>
    <SFFHCS value="否" nameCN="是否发回重审" />
    <KSSZ value="天津市第二中级人民法院" nameCN="可上诉至" />
    <SSTJCL value="上诉状，并按对方当事人的人数提出副本、向天津市第二中级人民法院缴纳上诉案件受理费" nameCN="上诉提交材料" />
    <SSQX value="十五日" nameCN="上诉期限" />
    <TCGXQYY value="否" nameCN="是否提出管辖权异议" />
  </CPJG>
  <WW value="审判长马起泉 人民陪审员王春娟 人民陪审员宁艳 二00九年一月廿三日 书记员郭勇" nameCN="文尾">
    <SPZZCY nameCN="审判组织成员">
      <SPRYXM value="马起泉" nameCN="审判人员姓名" />
      <SPRYJS value="审判长" nameCN="审判人员角色" />
    </SPZZCY>
    <SPZZCY nameCN="审判组织成员">
      <SPRYXM value="郭勇" nameCN="审判人员姓名" />
      <SPRYJS value="书记员" nameCN="审判人员角色" />
    </SPZZCY>
    <SPZZCY nameCN="审判组织成员">
      <SPRYXM value="王春娟" nameCN="审判人员姓名" />
      <SPRYJS value="人民陪审员" nameCN="审判人员角色" />
    </SPZZCY>
    <SPZZCY nameCN="审判组织成员">
      <SPRYXM value="宁艳" nameCN="审判人员姓名" />
      <SPRYJS value="人民陪审员" nameCN="审判人员角色" />
    </SPZZCY>
    <CPSJ value="2009年1月廿3日" nameCN="裁判时间">
      <Year value="2009" nameCN="结案年度" />
      <JANYR value="2009年1月廿3日" nameCN="结案年月日" />
      <JANY value="2009-1" nameCN="结案年月" />
      <Month value="1" nameCN="月" />
      <Day value="廿3" nameCN="日" />
    </CPSJ>
  </WW>
</QW>

