<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<QW value="天津市河东区人民法院&#xD;&#xA;民  事  调  解  书&#xD;&#xA;                           （2004）东民初字第2411号&#xD;&#xA;原告张迪，女，汉族，1982年6月28日生，无职业，住天津市河北区建昌道建明里5排9门303&#xD;&#xA;委托代理人葛泰，男，汉族，击水律师事务所律师&#xD;&#xA;被告杨艳锋，男，汉族，1978年3月18日生，天津市市区第一烟草专卖局和平稽查大队队员，住天津市南开区华苑小区地华里8号楼1门501&#xD;&#xA;委托代理人苏越，女，汉族，佳怡律师事务所律师&#xD;&#xA;本院于2004年8月17日立案受理了原告张迪诉被告杨艳锋离婚纠纷一案。依法由代理审判员杨英杰适用简易程序公开进行审理。原、被告于2003年经人介绍相识，2004年7月28日登记结婚，登记后双方未共同生活，未生育子女。现原告起诉要求离婚，经询，被告表示同意。&#xD;&#xA;    本案在审理过程中，经人民法院主持调解双方当事人自愿达成如下协议：&#xD;&#xA;一、原告张迪与被告杨艳锋离婚；&#xD;&#xA;二、双方个人衣物归各自所有，原告张迪婚前个人财产康佳牌34寸彩色电视机1台、音响1套（包括主音箱2个、环绕2个、中置1个、公放机1台）、床罩3套、台灯2台、吸尘器1台、转椅1个、电脑桌1张、花瓶1个、米盖尔牌的西装1套、粉色衬衣1件、领带1条、皮鞋1双、冷水具1套、靠背垫1个、睡衣1套、桌垫1个、美的牌分体空调2台、窗帘1套、双人蚕丝被1床、七孔被1床、泡沫拖鞋3双（2双男士、1双女士）归原告张迪所有（现在天津市南开区华苑小区地华里8号楼1门501号内），电脑1台归原告张迪所有（现在原告处）；被告杨艳锋婚前个人财产家具1套（有大衣柜2个、五斗橱1个、双人床1张、餐桌1张、4把椅子、三人皮沙发1个，单人皮沙发2个、茶几1个、梳妆台1个、试衣镜1个、电视柜1个）、灰色衬衣1件、迎燕牌柜式空调1台、TCL牌全自动洗衣机1台、华帝牌燃气灶1台、海尔牌抽油烟机1台、LG牌DVD一台、微波炉1台归被告杨艳锋所有（现在天津市南开区华苑小区地华里8号楼1门501号内）；&#xD;&#xA;三、双方共同财产钻戒两枚归原告张迪所有（现在原告处）；原告张迪于本调解书生效之日起七日内一次性给付被告杨艳锋补偿款人民币2000元；&#xD;&#xA;四、原告张迪于本调解书生效之日起七日内一次性返还被告杨艳锋礼金人民币30000元；&#xD;&#xA;五、双方离婚后住房均自行解决；&#xD;&#xA;六、双方无其他争议；&#xD;&#xA;七、案件受理费590元，邮寄费40元，由原、被告各半负担。&#xD;&#xA;双方当事人一致同意本调解协议自双方在调解协议上签名或捺印后即具有法律效力。&#xD;&#xA;上述协议，不违反法律规定，本院予以确认    &#xD;&#xA;代理审判员    杨英杰&#xD;&#xA;本件与原本核对无异                二○○四年九月一日&#xD;&#xA;书  记  员    吴晓飞&#xD;&#xA;PAGE  &#xD;&#xA;2&#xD;" nameCN="全文">
  <WS value="天津市河东区人民法院 民事调解书 （2004）东民初字第2411号" nameCN="文首">
    <WSZZDW value="法院" nameCN="文书制作单位" />
    <JBFY value="天津市河东区人民法院" nameCN="经办法院">
      <FYJB value="基层" nameCN="法院级别" />
      <XZQH_P value="天津" nameCN="行政区划(省)" />
    </JBFY>
    <WSMC value="民事调解书" nameCN="文书名称" />
    <AH value="（2004）东民初字第2411号" nameCN="案号" />
    <LAND value="2004" nameCN="立案年度" />
    <AJXZ value="民事案件" nameCN="案件性质" />
    <WSZL value="调解书" nameCN="文书种类" />
    <SPCX value="一审案件" nameCN="审判程序" />
    <AJLX value="民事一审案件" nameCN="案件类型" />
  </WS>
  <SSJL value="原告张迪，女，汉族，1982年6月28日生，无职业，住天津市河北区建昌道建明里5排9门303委托代理人葛泰，男，汉族，击水律师事务所律师被告杨艳锋，男，汉族，1978年3月18日生，天津市市区第一烟草专卖局和平稽查大队队员，住天津市南开区华苑小区地华里8号楼1门501委托代理人苏越，女，汉族，佳怡律师事务所律师本院于2004年8月17日立案受理了原告张迪诉被告杨艳锋离婚纠纷一案。依法由代理审判员杨英杰适用简易程序公开进行审理。原、被告于2003年经人介绍相识，2004年7月28日登记结婚，登记后双方未共同生活，未生育子女。现原告起诉要求离婚，经询，被告表示同意。" nameCN="诉讼记录">
    <AY value="离婚纠纷" nameCN="案由" />
    <KTSL value="否" nameCN="开庭审理" />
    <WZAY value="离婚纠纷" nameCN="完整案由" />
    <AYDM value="9015" nameCN="案由代码" />
    <LARQ value="2004年8月17日" nameCN="立案日期" />
    <YSAJSYCX value="简易程序" nameCN="一审案件适用程序" />
    <JYZPT value="否" nameCN="简易转普通" />
    <YSAJLY value="新收" nameCN="一审案件来源" />
    <SLRQ value="2004年8月17日" nameCN="受理日期" />
  </SSJL>
  <WW value="原告张迪，女，汉族，1982年6月28日生，无职业，住天津市河北区建昌道建明里5排9门303委托代理人葛泰，男，汉族，击水律师事务所律师被告杨艳锋，男，汉族，1978年3月18日生，天津市市区第一烟草专卖局和平稽查大队队员，住天津市南开区华苑小区地华里8号楼1门501委托代理人苏越，女，汉族，佳怡律师事务所律师本院于2004年8月17日立案受理了原告张迪诉被告杨艳锋离婚纠纷一案。依法由代理审判员杨英杰适用简易程序公开进行审理。原、被告于2003年经人介绍相识，2004年7月28日登记结婚，登记后双方未共同生活，未生育子女。现原告起诉要求离婚，经询，被告表示同意。 本案在审理过程中，经人民法院主持调解双方当事人自愿达成如下协议： 一、原告张迪与被告杨艳锋离婚； 二、双方个人衣物归各自所有，原告张迪婚前个人财产康佳牌34寸彩色电视机1台、音响1套（包括主音箱2个、环绕2个、中置1个、公放机1台）、床罩3套、台灯2台、吸尘器1台、转椅1个、电脑桌1张、花瓶1个、米盖尔牌的西装1套、粉色衬衣1件、领带1条、皮鞋1双、冷水具1套、靠背垫1个、睡衣1套、桌垫1个、美的牌分体空调2台、窗帘1套、双人蚕丝被1床、七孔被1床、泡沫拖鞋3双（2双男士、1双女士）归原告张迪所有（现在天津市南开区华苑小区地华里8号楼1门501号内），电脑1台归原告张迪所有（现在原告处）；被告杨艳锋婚前个人财产家具1套（有大衣柜2个、五斗橱1个、双人床1张、餐桌1张、4把椅子、三人皮沙发1个，单人皮沙发2个、茶几1个、梳妆台1个、试衣镜1个、电视柜1个）、灰色衬衣1件、迎燕牌柜式空调1台、TCL牌全自动洗衣机1台、华帝牌燃气灶1台、海尔牌抽油烟机1台、LG牌DVD一台、微波炉1台归被告杨艳锋所有（现在天津市南开区华苑小区地华里8号楼1门501号内）； 三、双方共同财产钻戒两枚归原告张迪所有（现在原告处）；原告张迪于本调解书生效之日起七日内一次性给付被告杨艳锋补偿款人民币2000元； 四、原告张迪于本调解书生效之日起七日内一次性返还被告杨艳锋礼金人民币30000元； 五、双方离婚后住房均自行解决； 六、双方无其他争议； 七、案件受理费590元，邮寄费40元，由原、被告各半负担。 双方当事人一致同意本调解协议自双方在调解协议上签名或捺印后即具有法律效力。 上述协议，不违反法律规定，本院予以确认 代理审判员杨英杰 本件与原本核对无异二○○四年九月一日 书记员吴晓飞" nameCN="文尾">
    <SPZZCY nameCN="审判组织成员">
      <SPRYXM value="吴晓飞" nameCN="审判人员姓名" />
      <SPRYJS value="书记员" nameCN="审判人员角色" />
    </SPZZCY>
    <SPZZCY nameCN="审判组织成员">
      <SPRYXM value="杨英杰适用简易程序公开进行审理。原、被告于2003年经人介绍相识，2004年7月28日登记结婚，登记后双方未共同生活，未生育子女。现原告起诉要求离婚，经询，被告表示同意。" nameCN="审判人员姓名" />
      <SPRYJS value="代理审判员" nameCN="审判人员角色" />
    </SPZZCY>
    <SPZZCY nameCN="审判组织成员">
      <SPRYXM value="杨英杰" nameCN="审判人员姓名" />
      <SPRYJS value="代理审判员" nameCN="审判人员角色" />
    </SPZZCY>
    <CPSJ value="本件与原本核对无异2004年9月1日" nameCN="裁判时间">
      <Year value="2004" nameCN="结案年度" />
      <JANYR value="本件与原本核对无异2004年9月1日" nameCN="结案年月日" />
      <JANY value="2004-9" nameCN="结案年月" />
      <Month value="9" nameCN="月" />
      <Day value="1" nameCN="日" />
    </CPSJ>
  </WW>
</QW>

