<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<QW value="天津市南开区人民法院&#xD;&#xA;民   事   判   决   书&#xD;&#xA;（2012）南民初字第5738号&#xD;&#xA;原告陈清，女，1959年7月22日出生，汉族，天津光电集团有限公司退休工人，住天津市南开区长江道凯立天香家园11-3-402号，公民身份号码120101195907220549。&#xD;&#xA;委托代理人刘金来，天津市离退休法律工作者协会法律工作者。&#xD;&#xA;被告胡绍宏，男，1957年11月10日出生，汉族，天津机电职业技术学院教师，住同原告，公民身份号码12010319571110213X。&#xD;&#xA;委托代理人王福，天津市河北区法律服务中心法律工作者。&#xD;&#xA;委托代理人简嘉强，天津市河北区法律服务中心法律工作者。&#xD;&#xA;原告陈清与被告胡绍宏离婚纠纷一案，本院受理后，依法组成合议庭，公开开庭进行了审理。原告陈清及其委托代理人刘金来、被告胡绍宏及其委托代理人王福、简嘉强均到庭参加诉讼。本案现已审理终结。&#xD;&#xA;原告陈清诉称，原、被告经人介绍相识，1986年1月31日登记结婚，婚生一女，名胡广莹，现已成年。被告在婚后二十多年家庭生活中长时间对原告进行精神和肉体的折磨，致使原告多次流产并患上了精神抑郁症等疾病，原告因病需要护理时被告却与郎姓女子游山玩水。被告对妻子和女儿没有爱心和责任感，爱情不专一，导致夫妻关系名存实亡。2011年10月25日，被告对原告进行精神折磨并将原告赶出家门，致原告至今流落在外，不敢回家被寺院收留,夫妻感情已彻底破裂。故原告起诉要求与被告离婚；夫妻共同财产依法分割；本案诉讼费及相关费用由被告承担。&#xD;&#xA;原告为支持其诉讼请求向法庭提交证据如下：1、胡广莹的证人证言，证明被告不顾原告休克还与郎素萍（女姓，音译）旅游,致使其母饱经被告的肉体和精神折磨患上精神衰弱症和抑郁症；证据2、原、被告结婚证复印件，证明原、被告系夫妻；证据3、被告和郎素萍一起旅游的照片、自驾旅游线路图、被告与胡广莹的对话录音、郎素萍发给被告的电子邮件、证明被告感情不专一，与其他女人有暧昧关系严重伤害了原告的感情；证据4、被告对陈天泉（原告弟弟）的威胁录音、对陈明（原告妹妹）的威胁电子邮件，证明被告不仅对原告威胁，连家人也不放过；证据5、证人张庆华的证言，证明被告自私专横，对妻子及女儿没有爱心；证据6、原告的病历及诊断证明书2张，证明原告患有精神衰弱，抑郁症；证据7、原告之母林丽珠的证言及公证书，证明被告对原告精神和肉体折磨及虐待其外孙女；证据8、闽侯荆溪盘古接佛寺证明2份，证明原告被赶出家，无家可归被寺院收留；证据9、南开区凯立天香家园11-3-402房本一册，证明讼争房屋为婚后购买的被告名下私产房；证据10、该房产销售发票一张，证明房款为306257元；证据11、陈明的身份证明及公证书，证明陈明系美籍华人；证据12、陈明的声明书及公证书，证明凯立天香家园房产系本人出资为其本人购买的；证据13、原告之母林丽珠身份证明及公证书，证明其系美籍华人；证据14、林丽珠出具购房款来源的账单及公证书，证明从美国邮寄和携带48000美元；证据15、林丽珠从美国出具的给予书及公证书，证明陈明委托原告以其名义买房，48000美元兑换408000元，购房用了306257元，余下款项用于装修；证据16、陈清出具证明证实陈明买房汇款情况的书证，证明讼争房屋系陈明出资购买，被告强行在房产证上写上自己的名字；证据17、陈清出具的讼争房屋资金来源及去处的书证一份；证据18、天津光电通讯公司退休职工管理办公室2012年2月28日出具的证明一份，证明原告之父陈西洛的退休金由原告代为领取保管；证据19、和平区锦州道小学2012年2月28日证明一份，证明原告之母林丽珠的退休金由原告代为领取保管；证据20、原告出国探亲护照复印件，证明原告在2010年11月5日至2011年3月30日到美国探亲；证据21、银行存单5张，证明被告趁原告出国探亲期间私自将陈清名下为其父母保管的退休金（银行存单）转移在自己名下；证据22、林丽珠证言一份，证明被告将其本人及丈夫的退休金544000元据为己有，并用此购买车库和汽车；证据23、林丽珠从美国出具的给予书及公证书，证明内容同上；证据24、被告名下南开区凯立天香家园C20-6车库产权证及销售发票，证明车库系被告用陈清替父母保管的退休金购买；证据25、被告用原告替父母保管的退休金购买的汽车照片；证据26、建设银行存款60017.63元、中国银行存款150000.01元、建设银行存单100332.77元。。&#xD;&#xA;被告对原告提交的证据质证认为：对于证据1、原告确实曾经休克，被告对其进行抢救后就到学校讲课没有请假，并不是不顾原告患病与别人旅游，该证与事实不符，对该证据不予认可；对于证据2、无异议；对于证据3、照片是被告本人，但是照片不能证明原告所要主张的被告有婚外恋的事实，被告与郎素萍既是同学又是同事，所以照相不能说明彼此之间关系不正常；路线图也不能证明被告与谁旅游；对话录音断章取义并非完整，电子邮件也无法证实是郎素萍写给被告，所以对该证据被告不认可；对于证据4、有异议，该证据与本案无关，本案解决的是原、被告离婚问题，不涉及其他亲属；对于证据5、有异议不认可，张庆华证词不具有客观真实性，被告只知道张庆华是原告同学且在深圳工作，张庆华与被告不接触无法知道原、被告家中的状况及被告的隐私，假如被告与异性游泳也是在公众场合，不能证明两人关系不正当，该证据系孤证不能作为定案依据，胡广莹是双方之女属于利害关系人，其证词不具真实性；对于证据6、真实性无异议；对于证据7、有异议，林丽珠在1998年就到美国居住，没在国内生活，因此，不知道原、被告的生活状况及外孙女的情况，其与原告是利害关系人，对该证据不予认可；对于证据8、接佛寺与原告关系密切，原告是寺院居士，原告已经做好了离婚准备，将存款转移走后不敢面对被告才去的接佛寺，接佛寺也能知道原告离家出走的真实原因；对于证据9、真实性无异议，该房屋产权人是被告；对于证据10、无异议，该证据证明购买人是被告；对于证据11、无异议；对于证据12、有异议，该声明是陈明2011年11月11日自己做出的，故不予认可，不能证明事实的真实性；对于证据13、无异议；对于证据14、有异议，林丽珠是原告母亲是利害关系人不予认可，即使从美国邮寄款项也与被告购买讼争房屋无关；对于证据15、有异议，原告与林丽珠和陈明是利害关系人，其不具真实性，而且该证是原告起诉后补写的，不能证明2000年购房的真实情况，不能证明讼争房屋的房款是该48000美元支付的，也不能证明剩余款用于装修，购房款及装修款均与48000元没有关联性；对于证据16、有异议，原告是本案原告，自己不能为自己的主张作证，原告称被告强行在房产证上写上自己名字但没有证据证实被告使用什么手段，是否去公安部门报警，对房屋归属问题如果有异议多年来原告也没有提出异议，只是在提出离婚后才提及该问题，且陈明对该问题也没有提出异议，被告在学校除领取薪金外，在别处仍兼职讲课获取收入，被告薪金是丰厚的；证据17、有异议，原告作为本案当事人不能为自己证明自己主张；对于证据18、19不能采信，不具有真实性，多年来天津市实行银行及邮储发放退休职工工资，其原告父母的退休金应是金融部门发放，单位发工资原告母亲没有出国应该是其自己领取，应将领取的存单提交法庭；对于证据20、无异议；对于证据21、有异议，与原告主张的事实不符，原告称被告在原告未出国时就拿过其未到期的存单让被告转存，该存款是夫妻共同财产，由于被告在办理定期存款转存时没有带原告的身份证，故被告出示了自己的身份证，将新的存款人写在自己名下，为15万元整的存单，被告从来也未见过原告父母退休金，原告每次离家都把家中存单贵重物品带走放在保险箱，是不会留下父母退休金的；对于证据22、有异议，有利害关系不具有证明力，原告也不能证明被告将原告之母与其丈夫的退休金据为己有，被告购买车库的时间是2004年早于林丽珠称被告占有其资金的时间，林声明的544000万元无事实依据，原告在第一次起诉时讲父母退休金是430000元；对于证据23、有异议，都是近期因原告离婚诉讼需要制作的，不是原有材料不具有证明力；对于证据24、有异议，发票本身不能证明该房是林丽珠及其丈夫的退休金购买的，却能证明该笔钱是被告所出的；对于证据25、照片真实性无异议，确实存在该车，但购车的钱是被告出资；对于证据26、310000元是双方共同财产，而非原告父母退休金，被告对310000元是原、被告夫妻共同财产确认无疑，但原、被告夫妻共同存款100多万元及贵重物品的去向不明。&#xD;&#xA;被告胡绍宏辩称，原告所述与事实不符，双方婚后感情融洽，被告是教师，除了完成正常的教学任务外还在多处兼职，目的是为了赚钱使生活变得的更好，被告婚后不但没有折磨原告反而对其关心照顾，但原告却编造谎言提出离婚，其目的是为了获取家庭的主要财产，双方感情出现问题是2011年，原告自我感觉被告对其不关心，于是双方关系产生隔阂，在婚姻存续期间，特别是原告产生离婚的想法后，原告挪用了大部分存款不知去向，原告父母出国后的退休金及原告妹妹存放在我们家的钱款属于赠与，原告提取银行存款并在多家银行开立保险柜存放贵重物品需要法院核实，原告提出离婚后将家中的存折、存单、金银首饰、玉石、两箱邮票等均转移至保险箱中，此外，原告还捏造被告殴打女儿致其一只眼睛失明的事实，被告与其他女人关系不正常等事实纯系无中生有，现被告同意与原告离婚，但须还事实真相，财产依法分割。 &#xD;&#xA;被告为支持其诉讼请求向本院提交证据1、被告同学梁技超的证人证言，证明原、被告婚后夫妻感情好，被告一直体贴照顾原告和孩子，有家庭责任感，还证实被告原有河东区福东里两室房屋一套，被告将其卖掉，卖房款加上拼凑的钱，购买讼争房屋；证据2、被告张智华证人证言，证明被告在单位工作努力，业务能力强，为人耿直，作风正派，与单位的女同事没有不正常的情况；证据3、天津机电职业技术学院的证明，证明被告2011年9月的出勤为全勤，并非象原告说的那样，2011年9月12日被告不顾原告休克，与郎素萍去旅游；证据4、房屋产权复印件，证明被告曾经是河东区福东里6-4-514-515房屋的产权人；证据5、天津市房产买卖契纸，证明被告为了筹集资金购买讼争房屋，于2000年5月11日将其所有的河东区福东里6-4-514-515卖给了高国晶，房屋买卖价款为8.5万元；证据6、高国晶的证人证言，证明2000年5月被告将河东区福东里房屋卖给了高国晶，取得卖房款8.5万元和装修费3.9万元，共计11.4万元，此后被告就是以该款和家里的存款等在同年的10月又购买了讼争房屋；证据7天津市公积金支取申请书，证明2000年被告因购买讼争房屋支取其个人账户公积金6000元；证据8、被告哥哥胡绍成及父亲胡希岳证人证言，证明他们资助原、被告用于购房4万元；证据9、被告购买邮票票据3张和每年一套邮票的售价表1张；证据10、圣彼得堡国立音乐学院2012年招生简章，证明在俄罗斯该学院学习的年最高学费为3.2万元，每月住宿费600元；证据11、天津交通职业学院物流工程系证明一份，证明被告在该学校长期兼职。&#xD;&#xA;原告对被告提交的证据质证认为对证据1、2不认可；对于证据3、说明被告全勤，没有时间兼职；对于证据4、5无异议，但证据5河东区福东里的房屋存在，给女儿交纳学费花了8万元，且原告当时下岗；对于证据6、装修不是事实；对于证据7、需要法院认定被告是否支取，否则没有手续不予认可；对于证据8、9不认可；对于证据10、原、被告女儿所上学的学校根本不是该学校；对于证据11、不认可。&#xD;&#xA;经审理查明，原、被告经人介绍相识，1986年1月31日登记结婚，婚后生育一女胡广莹，现年27岁，婚后双方夫妻感情融洽，彼此互信并相互关爱，但随着时间的延续，夫妻之间的关心和沟通日渐稀疏，与此同时，原告认为被告与一女性朋友接触频繁，夫妻关系出现紧张态势，2011年10月原告离开家寄宿于闽侯荆溪接佛禅寺，2012年原告起诉要求与被告离婚，后经本院调解原告撤诉，此后，原、被告的夫妻关系未见好转，2012年8月原告再次离开家寄宿于闽侯荆溪接佛禅寺，双方之女证明，近年来，原、被告感情很不好，导致原告患上肾炎、精神抑郁等疾病，至此，原、被告的夫妻感情呈现破裂趋势，本次原告提出离婚后，被告明确表示同意离婚；女儿胡广莹由于学习成绩优秀于2009年前往俄罗斯彼得罗扎沃茨克国立音乐学院读取钢琴专业的双博士，现仍在学习，所以在学习和生活方面支出较大，仅2012年至2015年共花费9000000卢布，约合人民币1800000元，该款由原告自夫妻存款中支出，庭审中原告自认取出100多万元用于胡广莹学习期间的学杂费用及生活消费，双方之女胡广莹亦当庭作证对该事实予以证实。&#xD;&#xA;双方婚后购置了被告所有的讼争之南开区长江道凯立天香家园11-3-402号房屋一套及南开区凯立天香家园C20-6车库一间，购买时间分别为2000年11月10日和2004年2月6日。&#xD;&#xA;原告的父亲陈西洛1986年到美国探望女儿陈明，2007年8月15日死亡，生前就职的单位为天津光电通信公司，母亲林丽珠1994年到美国探望女儿陈明，其工作单位为和平区锦州道小学，原告父母出国后在国内的退休金全部由原告代为领取保存，原告父母先后定居美国，该事实原告父母所属单位出具了证明证实，被告亦未否认。&#xD;&#xA;原告2010年11月5日到美国探望母亲和妹妹，2011年3月30日回到国内（有出国护照证明）原告出国期间即2010年11月5日至2011年2月26日被告未与原告商议私自将存储于中国银行原告名下的夫妻共同储蓄713055.8元取出部分存入其个人名下，另外一部分被告不能说明具体去处，被告称取出的存款大部分转入原告名下，然，被告对此没有提交证据证实。&#xD;&#xA;被告还持有名下开立于海通证券天津霞光道营业部的股票，票面值102619.11元。&#xD;&#xA;被告为了证实其长期在外单位兼职，提交了天津交通职业学院物流工程系的证明，证明被告在该校长期担任特聘兼职教师工作，但是没有注明具体兼职期间。&#xD;&#xA;此外，被告还持有其名下婚后310000元的储蓄存款由其保存，该事实有原告提交的证据证明。&#xD;&#xA;另查，原告提交的双方婚后共同财产明细如下：家具双人床一个、床头柜一个、五斗橱一个、五开门衣柜、电视柜一个、 五件套皮沙发、木沙发两个、饭桌一张、八把椅子；电器、42寸液晶电视机、台式电脑一个、笔记本电脑一个、打印机一个、洗衣机一个、空调两个（挂机、柜机）、冰箱一个、吸尘器一个、照相机三个、捷达汽车一辆（牌照号津BY6662）、电动自行车两辆，原告书面明确表示以上财产可以放弃。&#xD;&#xA;原告提出个人财产有水晶球一个、白色玉猪摆件、带木座玉雕一个摆件。该三样物品及女儿的两个水晶球都是父亲给母亲的遗物，是母亲要求不给被告的，在公证书中已经写明。庭审中，被告表明原告的个人财产并不存在，原告也无法提供书面或实物证据证实。&#xD;&#xA;原告提出双方女儿的用品有：钢琴一架、自行车一辆、纪念币10余种、水晶球两个、孩子房间的所用物品。&#xD;&#xA;再查，被告提出原告私自转移婚后共同财产百科全书（三册），玉石摆件5件、白金项链3条、生效玉坠10个、南洋珠项链1条、白金戒指一枚、黄金戒指1枚、钻石戒指1枚、玉镯2副、观音玉坠2个、大肚弥勒玉坠一个、两箱邮票等物，被告发现上述贵重物品丢失后曾向公安机关报警，现尚无结论，庭审中，被告主张上述物品是原告私下转移，而原告否认上述物品系其转移，被告亦无证据证实。此外，被告还提出原告在多家银行开立保险箱，经查实该况不存在。&#xD;&#xA;根据原告申请，本院委托中天诚房地产土地资产评估有限公司对讼争之南开区长江道凯立天香家园11-3-402号房屋的进行了评估，评估价值为人民币1796900元，天津市圣维房地产价格评估有限公司天津市河西区价格认证中心对南开区长江道凯立天香家园20号楼C20-6号车库进行了评估，评估价值为人民币163476元。原告主张讼争的房屋及车库系其亲属全额出资，由于其妹是美籍华人，不宜以其名义购买房产，所以交由原告负责购置，最后将所有权写到被告名下，虽然原告妹妹出具了书面证明，但是原告不能提供充分、具备说服力和证明力的证据证明，被告对原告的主张予以否认。此外，被告所有捷达牌汽车一辆（牌照号津BY6662）由于被告怠于配合本院鉴定部门评估该车的价值，所以难以确认该车市值。原告书面明确表示放弃。&#xD;&#xA;另查，原告提出购买车库曾向其母亲林丽珠借款48000美元，庭审过程中，原告没有提交该项借款凭证；&#xD;&#xA;再有，经查询被告目前公积金的账户余额为134515.45元，原告已退休无公积金余额。&#xD;&#xA;以上事实有原、被告当庭陈述的事实及提交的相关证据及评估报告等予以证实。&#xD;&#xA;本院认为，原、被告系自主结婚，婚后初期夫妻感情融洽，近年来，由于夫妻矛盾因种种原因日趋凸显，原、被告感情出现危机，原告患上精神抑郁等多种疾病与此亦存在某些关联也是事实，现原告离家寄宿寺院已近两年，双方始终处于分居状态。此前原告曾起诉要求与被告离婚，后经本院耐心调解撤诉。然而原告撤诉后，双方之间存在的问题并没有通过妥善的方法得到解决，矛盾依旧存在，同时向更严重的方面发展，现原告再次以与被告夫妻感情彻底破裂为由起诉要求与被告离婚，被告表示同意离婚，对双方离婚合意本院予以照准。&#xD;&#xA;关于婚后夫妻共同存款问题，考虑双方之女现在俄罗斯求学，在生活和学习方面需要支出的费用较多，原告自行取出的100多万元，已经证实给付了双方之女胡广莹用于上述需求，所以本院对此予以认定不在分割。&#xD;&#xA;现保存在被告名下的310000万元储蓄存款及原告出国期间被告私自转入其名下的713055.8元应认定在被告个人处保管。该款应确认为夫妻共同存款。分割以上存款应考虑下列事实，即原告父母移居美国，国内的退休金长年由原告代为领取保管的事实已得到证实，但因时间久远，保管款的具体数额难以确认，所以应酌情认定双方的共同存款中含有部分存款系原告父母的退休工资，同时考虑原告身患疾病，退休工资较低，生活确有实际困难，综合上述因素，本着照顾妇女、儿童合法权益的原则，夫妻共同存款的分配额度可以倾向适当照顾原告；&#xD;&#xA;被告名下讼争之南开区长江道凯立天香家园11-3-402号房屋一套及南开区长江道凯立天香家园20号楼C20-6号车库一间均系双方婚后购置的共同财产且已依法进行了评估，考虑原告的实际困难，以上房屋及车库可归原告所有，与此同时原告应给付被告评估兑价50%的补偿款。此外，被告名下的股票及公积金已经确认应由原、被告按夫妻共同财产予以平分。&#xD;&#xA;双方婚后共同财产原告提供了具体明细，但原告明确表示除双方之女的钢琴一架归女儿外，其余婚后财产包括未进行市值评估的捷达牌汽车一部可以留归被告所有。&#xD;&#xA;对于庭审中原告提出的讼争房款为原告妹妹全额出资购置，车库为原告母亲出资购置的主张，因原告不能充分举证证明，本院对此不予采信。而对于被告称报警备案登记的已丢失的家中邮票、玉石、首饰等物为原告私自转移的问题，因是否为盗窃或原告自行转移的该贵重物品，公安部门尚无定论，所以本院对被告主张之辞难以认定。&#xD;&#xA;综上，本院依据《中华人民共和国婚姻法》第三十二条、第三十九条第一款、第四十二条，最高人民法院关于适用《中华人民共和国婚姻法》若干问题的解释（二）第十五条之规定判决如下：&#xD;&#xA;1、&#x9;准原告陈清与被告胡绍宏离婚；&#xD;&#xA;二、被告名下讼争之坐落本市南开区长江道凯立天香家园11-3-402号房屋一套及南开区长江道凯立天香家园20号楼C20-6号车库一间归原告所有和使用，被告协助原告办理该房屋及车库过户手续至原告名下，相关过户费用由原告承担；&#xD;&#xA;3、&#x9;本判决生效后十五日内，原告一次性给付被告上述房屋及车库&#xD;&#xA;补偿款1960376元的50%即980188元（该项条款履行后方能履行第二判项）&#xD;&#xA;四、本判决生效后十五日内，被告胡绍宏一次性给付原告陈清共同存款1023055.80元的60%即613833.48元；&#xD;&#xA;五、本判决生效后十五日内，被告胡绍宏一次性给付原告陈清102619.11元股票的50%的股份或兑现款；（按照现在该股票交易价格确认）&#xD;&#xA;六、本判决生效后十五日内，被告胡绍宏一次性给付原告陈清公积金134515.45元的50%即67257.7元；&#xD;&#xA;七、钢琴一架归原告陈清所有，其余财产归被告胡绍宏所有；&#xD;&#xA;八、被告胡绍宏名下捷达牌轿车牌照号（津BY6662）归被告所有和使用；&#xD;&#xA;九、双方其他请求均予以驳回。&#xD;&#xA;如未按本判决书指定的期间履行给付金钱义务，应当依照《中华人民共和国民事诉讼法》第二百五十三条之规定加倍支付迟延履行期间的债务利息。&#xD;&#xA;案件受理费14117元，评估费9000元，由原、被告各负担11558.5&#xD;&#xA;元。&#xD;&#xA;如不服本判决，可在判决书送达之日起15日内，向本院递交上诉状，并按对方当事人的人数提出副本，上诉于天津市第一中级人民法院。&#xD;&#xA;审  判  长   樊振权&#xD;&#xA;人民陪审员   孙爱军&#xD;&#xA;人民陪审员   刘家钟&#xD;&#xA;二○一四年二月二十日&#xD;&#xA;书  记  员    程  倩&#xD;&#xA;PAGE  &#xD;&#xA;11&#xD;" nameCN="全文">
  <WS value="天津市南开区人民法院 民事判决书 （2012）南民初字第5738号" nameCN="文首">
    <WSZZDW value="法院" nameCN="文书制作单位" />
    <JBFY value="天津市南开区人民法院" nameCN="经办法院">
      <FYJB value="基层" nameCN="法院级别" />
      <XZQH_P value="天津" nameCN="行政区划(省)" />
    </JBFY>
    <WSMC value="民事判决书" nameCN="文书名称" />
    <AH value="（2012）南民初字第5738号" nameCN="案号" />
    <LAND value="2012" nameCN="立案年度" />
    <AJXZ value="民事案件" nameCN="案件性质" />
    <WSZL value="判决书" nameCN="文书种类" />
    <SPCX value="一审案件" nameCN="审判程序" />
    <AJLX value="民事一审案件" nameCN="案件类型" />
  </WS>
  <SSCYRQJ value="原告陈清，女，1959年7月22日出生，汉族，天津光电集团有限公司退休工人，住天津市南开区长江道凯立天香家园11-3-402号，公民身份号码120101195907220549。 委托代理人刘金来，天津市离退休法律工作者协会法律工作者。 被告胡绍宏，男，1957年11月10日出生，汉族，天津机电职业技术学院教师，住同原告，公民身份号码12010319571110213X。 委托代理人王福，天津市河北区法律服务中心法律工作者。 委托代理人简嘉强，天津市河北区法律服务中心法律工作者。" nameCN="诉讼参与人全集">
    <SSCYR value="原告陈清，女，1959年7月22日出生，汉族，天津光电集团有限公司退休工人，住天津市南开区长江道凯立天香家园11-3-402号，公民身份号码120101195907220549。" nameCN="诉讼参与人">
      <SSCYRMC value="陈清" nameCN="诉讼参与人名称" />
      <SSSF value="原告" nameCN="诉讼身份" />
      <SSDW value="原告" nameCN="诉讼地位" />
      <DSRLB value="原告" nameCN="当事人类别" />
      <DSRLX value="自然人" nameCN="当事人类型" />
      <XB value="女" nameCN="性别" />
      <MZ value="汉族" nameCN="民族" />
      <CSRQ value="1959年7月22日" nameCN="出生日期">
        <Year value="1959" nameCN="年" />
        <Month value="7" nameCN="月" />
        <Day value="22" nameCN="日" />
      </CSRQ>
      <GJ value="中国" nameCN="国籍" />
      <DSRDZ value="天津市南开区长江道凯立天香家园11-3-402号" nameCN="当事人地址" />
      <DTQK value="到庭" nameCN="到庭情况" />
      <DWZWFZ nameCN="单位职务分组">
        <ZW value="退休工人" nameCN="职务" />
      </DWZWFZ>
      <DSRSFZH value="否" nameCN="当事人是否再婚" />
    </SSCYR>
    <SSCYR value="委托代理人刘金来，天津市离退休法律工作者协会法律工作者。" nameCN="诉讼参与人">
      <SSCYRMC value="刘金来" nameCN="诉讼参与人名称" />
      <SSSF value="委托代理人" nameCN="诉讼身份" />
      <DSRLX value="自然人" nameCN="当事人类型" />
      <GJ value="中国" nameCN="国籍" />
      <DTQK value="到庭" nameCN="到庭情况" />
    </SSCYR>
    <SSCYR value="被告胡绍宏，男，1957年11月10日出生，汉族，天津机电职业技术学院教师，住同原告，公民身份号码12010319571110213X。" nameCN="诉讼参与人">
      <SSCYRMC value="胡绍宏" nameCN="诉讼参与人名称" />
      <SSSF value="被告" nameCN="诉讼身份" />
      <SSDW value="被告" nameCN="诉讼地位" />
      <DSRLB value="被告" nameCN="当事人类别" />
      <DSRLX value="自然人" nameCN="当事人类型" />
      <XB value="男" nameCN="性别" />
      <MZ value="汉族" nameCN="民族" />
      <CSRQ value="1957年11月10日" nameCN="出生日期">
        <Year value="1957" nameCN="年" />
        <Month value="11" nameCN="月" />
        <Day value="10" nameCN="日" />
      </CSRQ>
      <GJ value="中国" nameCN="国籍" />
      <DSRDZ value="同原告" nameCN="当事人地址" />
      <DTQK value="到庭" nameCN="到庭情况" />
      <DWZWFZ nameCN="单位职务分组">
        <ZW value="教师" nameCN="职务" />
      </DWZWFZ>
      <DSRSFZH value="否" nameCN="当事人是否再婚" />
      <TSHY value="教育" nameCN="特殊行业" />
    </SSCYR>
    <SSCYR value="委托代理人王福，天津市河北区法律服务中心法律工作者。" nameCN="诉讼参与人">
      <SSCYRMC value="王福" nameCN="诉讼参与人名称" />
      <SSSF value="委托代理人" nameCN="诉讼身份" />
      <DSRLX value="自然人" nameCN="当事人类型" />
      <GJ value="中国" nameCN="国籍" />
      <DTQK value="到庭" nameCN="到庭情况" />
    </SSCYR>
    <SSCYR value="委托代理人简嘉强，天津市河北区法律服务中心法律工作者。" nameCN="诉讼参与人">
      <SSCYRMC value="简嘉强" nameCN="诉讼参与人名称" />
      <SSSF value="委托代理人" nameCN="诉讼身份" />
      <DSRLX value="自然人" nameCN="当事人类型" />
      <GJ value="中国" nameCN="国籍" />
      <DTQK value="到庭" nameCN="到庭情况" />
    </SSCYR>
    <SSCYRQJ value="错误" nameCN="保险公司是否作为被告" />
  </SSCYRQJ>
  <SSJL value="原告陈清与被告胡绍宏离婚纠纷一案，本院受理后，依法组成合议庭，公开开庭进行了审理。原告陈清及其委托代理人刘金来、被告胡绍宏及其委托代理人王福、简嘉强均到庭参加诉讼。本案现已审理终结。" nameCN="诉讼记录">
    <AY value="离婚纠纷" nameCN="案由" />
    <KTSL value="是" nameCN="开庭审理" />
    <KTSLXX value="公开审理" nameCN="开庭审理信息" />
    <WZAY value="离婚纠纷" nameCN="完整案由" />
    <AYDM value="9015" nameCN="案由代码" />
    <YSAJSYCX value="普通程序" nameCN="一审案件适用程序" />
    <JYZPT value="否" nameCN="简易转普通" />
    <SPZZ value="合议庭" nameCN="审判组织" />
    <YSAJLY value="新收" nameCN="一审案件来源" />
    <CTDSRXX nameCN="出庭当事人信息">
      <CTRXM value="王福" nameCN="出庭人姓名">
        <SSDW value="委托代理人" nameCN="诉讼地位" />
      </CTRXM>
      <CTRXM value="简嘉强" nameCN="出庭人姓名">
        <SSDW value="委托代理人" nameCN="诉讼地位" />
      </CTRXM>
      <CTRXM value="陈清" nameCN="出庭人姓名">
        <SSDW value="原告" nameCN="诉讼地位" />
      </CTRXM>
      <CTRXM value="胡绍宏" nameCN="出庭人姓名">
        <SSDW value="被告" nameCN="诉讼地位" />
      </CTRXM>
      <CTRXM value="刘金来" nameCN="出庭人姓名">
        <SSDW value="委托代理人" nameCN="诉讼地位" />
      </CTRXM>
    </CTDSRXX>
  </SSJL>
  <AJJBQK value="原告陈清诉称，原、被告经人介绍相识，1986年1月31日登记结婚，婚生一女，名胡广莹，现已成年。被告在婚后二十多年家庭生活中长时间对原告进行精神和肉体的折磨，致使原告多次流产并患上了精神抑郁症等疾病，原告因病需要护理时被告却与郎姓女子游山玩水。被告对妻子和女儿没有爱心和责任感，爱情不专一，导致夫妻关系名存实亡。2011年10月25日，被告对原告进行精神折磨并将原告赶出家门，致原告至今流落在外，不敢回家被寺院收留,夫妻感情已彻底破裂。故原告起诉要求与被告离婚；夫妻共同财产依法分割；本案诉讼费及相关费用由被告承担。 原告为支持其诉讼请求向法庭提交证据如下：1、胡广莹的证人证言，证明被告不顾原告休克还与郎素萍（女姓，音译）旅游,致使其母饱经被告的肉体和精神折磨患上精神衰弱症和抑郁症；证据2、原、被告结婚证复印件，证明原、被告系夫妻；证据3、被告和郎素萍一起旅游的照片、自驾旅游线路图、被告与胡广莹的对话录音、郎素萍发给被告的电子邮件、证明被告感情不专一，与其他女人有暧昧关系严重伤害了原告的感情；证据4、被告对陈天泉（原告弟弟）的威胁录音、对陈明（原告妹妹）的威胁电子邮件，证明被告不仅对原告威胁，连家人也不放过；证据5、证人张庆华的证言，证明被告自私专横，对妻子及女儿没有爱心；证据6、原告的病历及诊断证明书2张，证明原告患有精神衰弱，抑郁症；证据7、原告之母林丽珠的证言及公证书，证明被告对原告精神和肉体折磨及虐待其外孙女；证据8、闽侯荆溪盘古接佛寺证明2份，证明原告被赶出家，无家可归被寺院收留；证据9、南开区凯立天香家园11-3-402房本一册，证明讼争房屋为婚后购买的被告名下私产房；证据10、该房产销售发票一张，证明房款为306257元；证据11、陈明的身份证明及公证书，证明陈明系美籍华人；证据12、陈明的声明书及公证书，证明凯立天香家园房产系本人出资为其本人购买的；证据13、原告之母林丽珠身份证明及公证书，证明其系美籍华人；证据14、林丽珠出具购房款来源的账单及公证书，证明从美国邮寄和携带48000美元；证据15、林丽珠从美国出具的给予书及公证书，证明陈明委托原告以其名义买房，48000美元兑换408000元，购房用了306257元，余下款项用于装修；证据16、陈清出具证明证实陈明买房汇款情况的书证，证明讼争房屋系陈明出资购买，被告强行在房产证上写上自己的名字；证据17、陈清出具的讼争房屋资金来源及去处的书证一份；证据18、天津光电通讯公司退休职工管理办公室2012年2月28日出具的证明一份，证明原告之父陈西洛的退休金由原告代为领取保管；证据19、和平区锦州道小学2012年2月28日证明一份，证明原告之母林丽珠的退休金由原告代为领取保管；证据20、原告出国探亲护照复印件，证明原告在2010年11月5日至2011年3月30日到美国探亲；证据21、银行存单5张，证明被告趁原告出国探亲期间私自将陈清名下为其父母保管的退休金（银行存单）转移在自己名下；证据22、林丽珠证言一份，证明被告将其本人及丈夫的退休金544000元据为己有，并用此购买车库和汽车；证据23、林丽珠从美国出具的给予书及公证书，证明内容同上；证据24、被告名下南开区凯立天香家园C20-6车库产权证及销售发票，证明车库系被告用陈清替父母保管的退休金购买；证据25、被告用原告替父母保管的退休金购买的汽车照片；证据26、建设银行存款60017.63元、中国银行存款150000.01元、建设银行存单100332.77元。。 被告对原告提交的证据质证认为：对于证据1、原告确实曾经休克，被告对其进行抢救后就到学校讲课没有请假，并不是不顾原告患病与别人旅游，该证与事实不符，对该证据不予认可；对于证据2、无异议；对于证据3、照片是被告本人，但是照片不能证明原告所要主张的被告有婚外恋的事实，被告与郎素萍既是同学又是同事，所以照相不能说明彼此之间关系不正常；路线图也不能证明被告与谁旅游；对话录音断章取义并非完整，电子邮件也无法证实是郎素萍写给被告，所以对该证据被告不认可；对于证据4、有异议，该证据与本案无关，本案解决的是原、被告离婚问题，不涉及其他亲属；对于证据5、有异议不认可，张庆华证词不具有客观真实性，被告只知道张庆华是原告同学且在深圳工作，张庆华与被告不接触无法知道原、被告家中的状况及被告的隐私，假如被告与异性游泳也是在公众场合，不能证明两人关系不正当，该证据系孤证不能作为定案依据，胡广莹是双方之女属于利害关系人，其证词不具真实性；对于证据6、真实性无异议；对于证据7、有异议，林丽珠在1998年就到美国居住，没在国内生活，因此，不知道原、被告的生活状况及外孙女的情况，其与原告是利害关系人，对该证据不予认可；对于证据8、接佛寺与原告关系密切，原告是寺院居士，原告已经做好了离婚准备，将存款转移走后不敢面对被告才去的接佛寺，接佛寺也能知道原告离家出走的真实原因；对于证据9、真实性无异议，该房屋产权人是被告；对于证据10、无异议，该证据证明购买人是被告；对于证据11、无异议；对于证据12、有异议，该声明是陈明2011年11月11日自己做出的，故不予认可，不能证明事实的真实性；对于证据13、无异议；对于证据14、有异议，林丽珠是原告母亲是利害关系人不予认可，即使从美国邮寄款项也与被告购买讼争房屋无关；对于证据15、有异议，原告与林丽珠和陈明是利害关系人，其不具真实性，而且该证是原告起诉后补写的，不能证明2000年购房的真实情况，不能证明讼争房屋的房款是该48000美元支付的，也不能证明剩余款用于装修，购房款及装修款均与48000元没有关联性；对于证据16、有异议，原告是本案原告，自己不能为自己的主张作证，原告称被告强行在房产证上写上自己名字但没有证据证实被告使用什么手段，是否去公安部门报警，对房屋归属问题如果有异议多年来原告也没有提出异议，只是在提出离婚后才提及该问题，且陈明对该问题也没有提出异议，被告在学校除领取薪金外，在别处仍兼职讲课获取收入，被告薪金是丰厚的；证据17、有异议，原告作为本案当事人不能为自己证明自己主张；对于证据18、19不能采信，不具有真实性，多年来天津市实行银行及邮储发放退休职工工资，其原告父母的退休金应是金融部门发放，单位发工资原告母亲没有出国应该是其自己领取，应将领取的存单提交法庭；对于证据20、无异议；对于证据21、有异议，与原告主张的事实不符，原告称被告在原告未出国时就拿过其未到期的存单让被告转存，该存款是夫妻共同财产，由于被告在办理定期存款转存时没有带原告的身份证，故被告出示了自己的身份证，将新的存款人写在自己名下，为15万元整的存单，被告从来也未见过原告父母退休金，原告每次离家都把家中存单贵重物品带走放在保险箱，是不会留下父母退休金的；对于证据22、有异议，有利害关系不具有证明力，原告也不能证明被告将原告之母与其丈夫的退休金据为己有，被告购买车库的时间是2004年早于林丽珠称被告占有其资金的时间，林声明的544000万元无事实依据，原告在第一次起诉时讲父母退休金是430000元；对于证据23、有异议，都是近期因原告离婚诉讼需要制作的，不是原有材料不具有证明力；对于证据24、有异议，发票本身不能证明该房是林丽珠及其丈夫的退休金购买的，却能证明该笔钱是被告所出的；对于证据25、照片真实性无异议，确实存在该车，但购车的钱是被告出资；对于证据26、310000元是双方共同财产，而非原告父母退休金，被告对310000元是原、被告夫妻共同财产确认无疑，但原、被告夫妻共同存款100多万元及贵重物品的去向不明。 被告胡绍宏辩称，原告所述与事实不符，双方婚后感情融洽，被告是教师，除了完成正常的教学任务外还在多处兼职，目的是为了赚钱使生活变得的更好，被告婚后不但没有折磨原告反而对其关心照顾，但原告却编造谎言提出离婚，其目的是为了获取家庭的主要财产，双方感情出现问题是2011年，原告自我感觉被告对其不关心，于是双方关系产生隔阂，在婚姻存续期间，特别是原告产生离婚的想法后，原告挪用了大部分存款不知去向，原告父母出国后的退休金及原告妹妹存放在我们家的钱款属于赠与，原告提取银行存款并在多家银行开立保险柜存放贵重物品需要法院核实，原告提出离婚后将家中的存折、存单、金银首饰、玉石、两箱邮票等均转移至保险箱中，此外，原告还捏造被告殴打女儿致其一只眼睛失明的事实，被告与其他女人关系不正常等事实纯系无中生有，现被告同意与原告离婚，但须还事实真相，财产依法分割。 被告为支持其诉讼请求向本院提交证据1、被告同学梁技超的证人证言，证明原、被告婚后夫妻感情好，被告一直体贴照顾原告和孩子，有家庭责任感，还证实被告原有河东区福东里两室房屋一套，被告将其卖掉，卖房款加上拼凑的钱，购买讼争房屋；证据2、被告张智华证人证言，证明被告在单位工作努力，业务能力强，为人耿直，作风正派，与单位的女同事没有不正常的情况；证据3、天津机电职业技术学院的证明，证明被告2011年9月的出勤为全勤，并非象原告说的那样，2011年9月12日被告不顾原告休克，与郎素萍去旅游；证据4、房屋产权复印件，证明被告曾经是河东区福东里6-4-514-515房屋的产权人；证据5、天津市房产买卖契纸，证明被告为了筹集资金购买讼争房屋，于2000年5月11日将其所有的河东区福东里6-4-514-515卖给了高国晶，房屋买卖价款为8.5万元；证据6、高国晶的证人证言，证明2000年5月被告将河东区福东里房屋卖给了高国晶，取得卖房款8.5万元和装修费3.9万元，共计11.4万元，此后被告就是以该款和家里的存款等在同年的10月又购买了讼争房屋；证据7天津市公积金支取申请书，证明2000年被告因购买讼争房屋支取其个人账户公积金6000元；证据8、被告哥哥胡绍成及父亲胡希岳证人证言，证明他们资助原、被告用于购房4万元；证据9、被告购买邮票票据3张和每年一套邮票的售价表1张；证据10、圣彼得堡国立音乐学院2012年招生简章，证明在俄罗斯该学院学习的年最高学费为3.2万元，每月住宿费600元；证据11、天津交通职业学院物流工程系证明一份，证明被告在该学校长期兼职。 原告对被告提交的证据质证认为对证据1、2不认可；对于证据3、说明被告全勤，没有时间兼职；对于证据4、5无异议，但证据5河东区福东里的房屋存在，给女儿交纳学费花了8万元，且原告当时下岗；对于证据6、装修不是事实；对于证据7、需要法院认定被告是否支取，否则没有手续不予认可；对于证据8、9不认可；对于证据10、原、被告女儿所上学的学校根本不是该学校；对于证据11、不认可。 经审理查明，原、被告经人介绍相识，1986年1月31日登记结婚，婚后生育一女胡广莹，现年27岁，婚后双方夫妻感情融洽，彼此互信并相互关爱，但随着时间的延续，夫妻之间的关心和沟通日渐稀疏，与此同时，原告认为被告与一女性朋友接触频繁，夫妻关系出现紧张态势，2011年10月原告离开家寄宿于闽侯荆溪接佛禅寺，2012年原告起诉要求与被告离婚，后经本院调解原告撤诉，此后，原、被告的夫妻关系未见好转，2012年8月原告再次离开家寄宿于闽侯荆溪接佛禅寺，双方之女证明，近年来，原、被告感情很不好，导致原告患上肾炎、精神抑郁等疾病，至此，原、被告的夫妻感情呈现破裂趋势，本次原告提出离婚后，被告明确表示同意离婚；女儿胡广莹由于学习成绩优秀于2009年前往俄罗斯彼得罗扎沃茨克国立音乐学院读取钢琴专业的双博士，现仍在学习，所以在学习和生活方面支出较大，仅2012年至2015年共花费9000000卢布，约合人民币1800000元，该款由原告自夫妻存款中支出，庭审中原告自认取出100多万元用于胡广莹学习期间的学杂费用及生活消费，双方之女胡广莹亦当庭作证对该事实予以证实。 双方婚后购置了被告所有的讼争之南开区长江道凯立天香家园11-3-402号房屋一套及南开区凯立天香家园C20-6车库一间，购买时间分别为2000年11月10日和2004年2月6日。 原告的父亲陈西洛1986年到美国探望女儿陈明，2007年8月15日死亡，生前就职的单位为天津光电通信公司，母亲林丽珠1994年到美国探望女儿陈明，其工作单位为和平区锦州道小学，原告父母出国后在国内的退休金全部由原告代为领取保存，原告父母先后定居美国，该事实原告父母所属单位出具了证明证实，被告亦未否认。 原告2010年11月5日到美国探望母亲和妹妹，2011年3月30日回到国内（有出国护照证明）原告出国期间即2010年11月5日至2011年2月26日被告未与原告商议私自将存储于中国银行原告名下的夫妻共同储蓄713055.8元取出部分存入其个人名下，另外一部分被告不能说明具体去处，被告称取出的存款大部分转入原告名下，然，被告对此没有提交证据证实。 被告还持有名下开立于海通证券天津霞光道营业部的股票，票面值102619.11元。 被告为了证实其长期在外单位兼职，提交了天津交通职业学院物流工程系的证明，证明被告在该校长期担任特聘兼职教师工作，但是没有注明具体兼职期间。 此外，被告还持有其名下婚后310000元的储蓄存款由其保存，该事实有原告提交的证据证明。 另查，原告提交的双方婚后共同财产明细如下：家具双人床一个、床头柜一个、五斗橱一个、五开门衣柜、电视柜一个、五件套皮沙发、木沙发两个、饭桌一张、八把椅子；电器、42寸液晶电视机、台式电脑一个、笔记本电脑一个、打印机一个、洗衣机一个、空调两个（挂机、柜机）、冰箱一个、吸尘器一个、照相机三个、捷达汽车一辆（牌照号津BY6662）、电动自行车两辆，原告书面明确表示以上财产可以放弃。 原告提出个人财产有水晶球一个、白色玉猪摆件、带木座玉雕一个摆件。该三样物品及女儿的两个水晶球都是父亲给母亲的遗物，是母亲要求不给被告的，在公证书中已经写明。庭审中，被告表明原告的个人财产并不存在，原告也无法提供书面或实物证据证实。 原告提出双方女儿的用品有：钢琴一架、自行车一辆、纪念币10余种、水晶球两个、孩子房间的所用物品。 再查，被告提出原告私自转移婚后共同财产百科全书（三册），玉石摆件5件、白金项链3条、生效玉坠10个、南洋珠项链1条、白金戒指一枚、黄金戒指1枚、钻石戒指1枚、玉镯2副、观音玉坠2个、大肚弥勒玉坠一个、两箱邮票等物，被告发现上述贵重物品丢失后曾向公安机关报警，现尚无结论，庭审中，被告主张上述物品是原告私下转移，而原告否认上述物品系其转移，被告亦无证据证实。此外，被告还提出原告在多家银行开立保险箱，经查实该况不存在。 根据原告申请，本院委托中天诚房地产土地资产评估有限公司对讼争之南开区长江道凯立天香家园11-3-402号房屋的进行了评估，评估价值为人民币1796900元，天津市圣维房地产价格评估有限公司天津市河西区价格认证中心对南开区长江道凯立天香家园20号楼C20-6号车库进行了评估，评估价值为人民币163476元。原告主张讼争的房屋及车库系其亲属全额出资，由于其妹是美籍华人，不宜以其名义购买房产，所以交由原告负责购置，最后将所有权写到被告名下，虽然原告妹妹出具了书面证明，但是原告不能提供充分、具备说服力和证明力的证据证明，被告对原告的主张予以否认。此外，被告所有捷达牌汽车一辆（牌照号津BY6662）由于被告怠于配合本院鉴定部门评估该车的价值，所以难以确认该车市值。原告书面明确表示放弃。 另查，原告提出购买车库曾向其母亲林丽珠借款48000美元，庭审过程中，原告没有提交该项借款凭证；再有，经查询被告目前公积金的账户余额为134515.45元，原告已退休无公积金余额。 以上事实有原、被告当庭陈述的事实及提交的相关证据及评估报告等予以证实。" nameCN="案件基本情况">
    <YGSCD value="原告陈清诉称，原、被告经人介绍相识，1986年1月31日登记结婚，婚生一女，名胡广莹，现已成年。被告在婚后二十多年家庭生活中长时间对原告进行精神和肉体的折磨，致使原告多次流产并患上了精神抑郁症等疾病，原告因病需要护理时被告却与郎姓女子游山玩水。被告对妻子和女儿没有爱心和责任感，爱情不专一，导致夫妻关系名存实亡。2011年10月25日，被告对原告进行精神折磨并将原告赶出家门，致原告至今流落在外，不敢回家被寺院收留,夫妻感情已彻底破裂。故原告起诉要求与被告离婚；夫妻共同财产依法分割；本案诉讼费及相关费用由被告承担。 " nameCN="原告诉称段" />
    <SGXQ value="未提及" nameCN="事故详情">
      <SGSJ value="未提及" nameCN="事故时间" />
      <SGDD value="未提及" nameCN="事故地点" />
    </SGXQ>
    <JDCSYR value="胡绍宏" nameCN="机动车所有人" />
    <SHRJZD value="天津市南开区长江道凯立天香家园11-3-402号" nameCN="受害人居住地" />
    <SHRZY value="退休工人" nameCN="受害人职业" />
    <BGBCD value="被告胡绍宏辩称，原告所述与事实不符，双方婚后感情融洽，被告是教师，除了完成正常的教学任务外还在多处兼职，目的是为了赚钱使生活变得的更好，被告婚后不但没有折磨原告反而对其关心照顾，但原告却编造谎言提出离婚，其目的是为了获取家庭的主要财产，双方感情出现问题是2011年，原告自我感觉被告对其不关心，于是双方关系产生隔阂，在婚姻存续期间，特别是原告产生离婚的想法后，原告挪用了大部分存款不知去向，原告父母出国后的退休金及原告妹妹存放在我们家的钱款属于赠与，原告提取银行存款并在多家银行开立保险柜存放贵重物品需要法院核实，原告提出离婚后将家中的存折、存单、金银首饰、玉石、两箱邮票等均转移至保险箱中，此外，原告还捏造被告殴打女儿致其一只眼睛失明的事实，被告与其他女人关系不正常等事实纯系无中生有，现被告同意与原告离婚，但须还事实真相，财产依法分割。 " nameCN="被告辩称段" />
    <ZJD value="原告为支持其诉讼请求向法庭提交证据如下：1、胡广莹的证人证言，证明被告不顾原告休克还与郎素萍（女姓，音译）旅游,致使其母饱经被告的肉体和精神折磨患上精神衰弱症和抑郁症；证据2、原、被告结婚证复印件，证明原、被告系夫妻；证据3、被告和郎素萍一起旅游的照片、自驾旅游线路图、被告与胡广莹的对话录音、郎素萍发给被告的电子邮件、证明被告感情不专一，与其他女人有暧昧关系严重伤害了原告的感情；证据4、被告对陈天泉（原告弟弟）的威胁录音、对陈明（原告妹妹）的威胁电子邮件，证明被告不仅对原告威胁，连家人也不放过；证据5、证人张庆华的证言，证明被告自私专横，对妻子及女儿没有爱心；证据6、原告的病历及诊断证明书2张，证明原告患有精神衰弱，抑郁症；证据7、原告之母林丽珠的证言及公证书，证明被告对原告精神和肉体折磨及虐待其外孙女；证据8、闽侯荆溪盘古接佛寺证明2份，证明原告被赶出家，无家可归被寺院收留；证据9、南开区凯立天香家园11-3-402房本一册，证明讼争房屋为婚后购买的被告名下私产房；证据10、该房产销售发票一张，证明房款为306257元；证据11、陈明的身份证明及公证书，证明陈明系美籍华人；证据12、陈明的声明书及公证书，证明凯立天香家园房产系本人出资为其本人购买的；证据13、原告之母林丽珠身份证明及公证书，证明其系美籍华人；证据14、林丽珠出具购房款来源的账单及公证书，证明从美国邮寄和携带48000美元；证据15、林丽珠从美国出具的给予书及公证书，证明陈明委托原告以其名义买房，48000美元兑换408000元，购房用了306257元，余下款项用于装修；证据16、陈清出具证明证实陈明买房汇款情况的书证，证明讼争房屋系陈明出资购买，被告强行在房产证上写上自己的名字；证据17、陈清出具的讼争房屋资金来源及去处的书证一份；证据18、天津光电通讯公司退休职工管理办公室2012年2月28日出具的证明一份，证明原告之父陈西洛的退休金由原告代为领取保管；证据19、和平区锦州道小学2012年2月28日证明一份，证明原告之母林丽珠的退休金由原告代为领取保管；证据20、原告出国探亲护照复印件，证明原告在2010年11月5日至2011年3月30日到美国探亲；证据21、银行存单5张，证明被告趁原告出国探亲期间私自将陈清名下为其父母保管的退休金（银行存单）转移在自己名下；证据22、林丽珠证言一份，证明被告将其本人及丈夫的退休金544000元据为己有，并用此购买车库和汽车；证据23、林丽珠从美国出具的给予书及公证书，证明内容同上；证据24、被告名下南开区凯立天香家园C20-6车库产权证及销售发票，证明车库系被告用陈清替父母保管的退休金购买；证据25、被告用原告替父母保管的退休金购买的汽车照片；证据26、建设银行存款60017.63元、中国银行存款150000.01元、建设银行存单100332.77元。。被告对原告提交的证据质证认为：对于证据1、原告确实曾经休克，被告对其进行抢救后就到学校讲课没有请假，并不是不顾原告患病与别人旅游，该证与事实不符，对该证据不予认可；对于证据2、无异议；对于证据3、照片是被告本人，但是照片不能证明原告所要主张的被告有婚外恋的事实，被告与郎素萍既是同学又是同事，所以照相不能说明彼此之间关系不正常；路线图也不能证明被告与谁旅游；对话录音断章取义并非完整，电子邮件也无法证实是郎素萍写给被告，所以对该证据被告不认可；对于证据4、有异议，该证据与本案无关，本案解决的是原、被告离婚问题，不涉及其他亲属；对于证据5、有异议不认可，张庆华证词不具有客观真实性，被告只知道张庆华是原告同学且在深圳工作，张庆华与被告不接触无法知道原、被告家中的状况及被告的隐私，假如被告与异性游泳也是在公众场合，不能证明两人关系不正当，该证据系孤证不能作为定案依据，胡广莹是双方之女属于利害关系人，其证词不具真实性；对于证据6、真实性无异议；对于证据7、有异议，林丽珠在1998年就到美国居住，没在国内生活，因此，不知道原、被告的生活状况及外孙女的情况，其与原告是利害关系人，对该证据不予认可；对于证据8、接佛寺与原告关系密切，原告是寺院居士，原告已经做好了离婚准备，将存款转移走后不敢面对被告才去的接佛寺，接佛寺也能知道原告离家出走的真实原因；对于证据9、真实性无异议，该房屋产权人是被告；对于证据10、无异议，该证据证明购买人是被告；对于证据11、无异议；对于证据12、有异议，该声明是陈明2011年11月11日自己做出的，故不予认可，不能证明事实的真实性；对于证据13、无异议；对于证据14、有异议，林丽珠是原告母亲是利害关系人不予认可，即使从美国邮寄款项也与被告购买讼争房屋无关；对于证据15、有异议，原告与林丽珠和陈明是利害关系人，其不具真实性，而且该证是原告起诉后补写的，不能证明2000年购房的真实情况，不能证明讼争房屋的房款是该48000美元支付的，也不能证明剩余款用于装修，购房款及装修款均与48000元没有关联性；对于证据16、有异议，原告是本案原告，自己不能为自己的主张作证，原告称被告强行在房产证上写上自己名字但没有证据证实被告使用什么手段，是否去公安部门报警，对房屋归属问题如果有异议多年来原告也没有提出异议，只是在提出离婚后才提及该问题，且陈明对该问题也没有提出异议，被告在学校除领取薪金外，在别处仍兼职讲课获取收入，被告薪金是丰厚的；证据17、有异议，原告作为本案当事人不能为自己证明自己主张；对于证据18、19不能采信，不具有真实性，多年来天津市实行银行及邮储发放退休职工工资，其原告父母的退休金应是金融部门发放，单位发工资原告母亲没有出国应该是其自己领取，应将领取的存单提交法庭；对于证据20、无异议；对于证据21、有异议，与原告主张的事实不符，原告称被告在原告未出国时就拿过其未到期的存单让被告转存，该存款是夫妻共同财产，由于被告在办理定期存款转存时没有带原告的身份证，故被告出示了自己的身份证，将新的存款人写在自己名下，为15万元整的存单，被告从来也未见过原告父母退休金，原告每次离家都把家中存单贵重物品带走放在保险箱，是不会留下父母退休金的；对于证据22、有异议，有利害关系不具有证明力，原告也不能证明被告将原告之母与其丈夫的退休金据为己有，被告购买车库的时间是2004年早于林丽珠称被告占有其资金的时间，林声明的544000万元无事实依据，原告在第一次起诉时讲父母退休金是430000元；对于证据23、有异议，都是近期因原告离婚诉讼需要制作的，不是原有材料不具有证明力；对于证据24、有异议，发票本身不能证明该房是林丽珠及其丈夫的退休金购买的，却能证明该笔钱是被告所出的；对于证据25、照片真实性无异议，确实存在该车，但购车的钱是被告出资；对于证据26、310000元是双方共同财产，而非原告父母退休金，被告对310000元是原、被告夫妻共同财产确认无疑，但原、被告夫妻共同存款100多万元及贵重物品的去向不明。 " nameCN="证据段" />
    <ZJD value="被告为支持其诉讼请求向本院提交证据1、被告同学梁技超的证人证言，证明原、被告婚后夫妻感情好，被告一直体贴照顾原告和孩子，有家庭责任感，还证实被告原有河东区福东里两室房屋一套，被告将其卖掉，卖房款加上拼凑的钱，购买讼争房屋；证据2、被告张智华证人证言，证明被告在单位工作努力，业务能力强，为人耿直，作风正派，与单位的女同事没有不正常的情况；证据3、天津机电职业技术学院的证明，证明被告2011年9月的出勤为全勤，并非象原告说的那样，2011年9月12日被告不顾原告休克，与郎素萍去旅游；证据4、房屋产权复印件，证明被告曾经是河东区福东里6-4-514-515房屋的产权人；证据5、天津市房产买卖契纸，证明被告为了筹集资金购买讼争房屋，于2000年5月11日将其所有的河东区福东里6-4-514-515卖给了高国晶，房屋买卖价款为8.5万元；证据6、高国晶的证人证言，证明2000年5月被告将河东区福东里房屋卖给了高国晶，取得卖房款8.5万元和装修费3.9万元，共计11.4万元，此后被告就是以该款和家里的存款等在同年的10月又购买了讼争房屋；证据7天津市公积金支取申请书，证明2000年被告因购买讼争房屋支取其个人账户公积金6000元；证据8、被告哥哥胡绍成及父亲胡希岳证人证言，证明他们资助原、被告用于购房4万元；证据9、被告购买邮票票据3张和每年一套邮票的售价表1张；证据10、圣彼得堡国立音乐学院2012年招生简章，证明在俄罗斯该学院学习的年最高学费为3.2万元，每月住宿费600元；证据11、天津交通职业学院物流工程系证明一份，证明被告在该学校长期兼职。 原告对被告提交的证据质证认为对证据1、2不认可；对于证据3、说明被告全勤，没有时间兼职；对于证据4、5无异议，但证据5河东区福东里的房屋存在，给女儿交纳学费花了8万元，且原告当时下岗；对于证据6、装修不是事实；对于证据7、需要法院认定被告是否支取，否则没有手续不予认可；对于证据8、9不认可；对于证据10、原、被告女儿所上学的学校根本不是该学校；对于证据11、不认可。 " nameCN="证据段" />
    <ZJD value="双方婚后购置了被告所有的讼争之南开区长江道凯立天香家园11-3-402号房屋一套及南开区凯立天香家园C20-6车库一间，购买时间分别为2000年11月10日和2004年2月6日。 原告的父亲陈西洛1986年到美国探望女儿陈明，2007年8月15日死亡，生前就职的单位为天津光电通信公司，母亲林丽珠1994年到美国探望女儿陈明，其工作单位为和平区锦州道小学，原告父母出国后在国内的退休金全部由原告代为领取保存，原告父母先后定居美国，该事实原告父母所属单位出具了证明证实，被告亦未否认。 原告2010年11月5日到美国探望母亲和妹妹，2011年3月30日回到国内（有出国护照证明）原告出国期间即2010年11月5日至2011年2月26日被告未与原告商议私自将存储于中国银行原告名下的夫妻共同储蓄713055.8元取出部分存入其个人名下，另外一部分被告不能说明具体去处，被告称取出的存款大部分转入原告名下，然，被告对此没有提交证据证实。 被告还持有名下开立于海通证券天津霞光道营业部的股票，票面值102619.11元。 被告为了证实其长期在外单位兼职，提交了天津交通职业学院物流工程系的证明，证明被告在该校长期担任特聘兼职教师工作，但是没有注明具体兼职期间。 此外，被告还持有其名下婚后310000元的储蓄存款由其保存，该事实有原告提交的证据证明。 " nameCN="证据段" />
    <ZJD value="原告提出个人财产有水晶球一个、白色玉猪摆件、带木座玉雕一个摆件。该三样物品及女儿的两个水晶球都是父亲给母亲的遗物，是母亲要求不给被告的，在公证书中已经写明。庭审中，被告表明原告的个人财产并不存在，原告也无法提供书面或实物证据证实。 原告提出双方女儿的用品有：钢琴一架、自行车一辆、纪念币10余种、水晶球两个、孩子房间的所用物品。 再查，被告提出原告私自转移婚后共同财产百科全书（三册），玉石摆件5件、白金项链3条、生效玉坠10个、南洋珠项链1条、白金戒指一枚、黄金戒指1枚、钻石戒指1枚、玉镯2副、观音玉坠2个、大肚弥勒玉坠一个、两箱邮票等物，被告发现上述贵重物品丢失后曾向公安机关报警，现尚无结论，庭审中，被告主张上述物品是原告私下转移，而原告否认上述物品系其转移，被告亦无证据证实。此外，被告还提出原告在多家银行开立保险箱，经查实该况不存在。 根据原告申请，本院委托中天诚房地产土地资产评估有限公司对讼争之南开区长江道凯立天香家园11-3-402号房屋的进行了评估，评估价值为人民币1796900元，天津市圣维房地产价格评估有限公司天津市河西区价格认证中心对南开区长江道凯立天香家园20号楼C20-6号车库进行了评估，评估价值为人民币163476元。原告主张讼争的房屋及车库系其亲属全额出资，由于其妹是美籍华人，不宜以其名义购买房产，所以交由原告负责购置，最后将所有权写到被告名下，虽然原告妹妹出具了书面证明，但是原告不能提供充分、具备说服力和证明力的证据证明，被告对原告的主张予以否认。此外，被告所有捷达牌汽车一辆（牌照号津BY6662）由于被告怠于配合本院鉴定部门评估该车的价值，所以难以确认该车市值。原告书面明确表示放弃。 " nameCN="证据段" />
    <ZJD value="以上事实有原、被告当庭陈述的事实及提交的相关证据及评估报告等予以证实。 " nameCN="证据段" />
    <CMSSD value="经审理查明，原、被告经人介绍相识，1986年1月31日登记结婚，婚后生育一女胡广莹，现年27岁，婚后双方夫妻感情融洽，彼此互信并相互关爱，但随着时间的延续，夫妻之间的关心和沟通日渐稀疏，与此同时，原告认为被告与一女性朋友接触频繁，夫妻关系出现紧张态势，2011年10月原告离开家寄宿于闽侯荆溪接佛禅寺，2012年原告起诉要求与被告离婚，后经本院调解原告撤诉，此后，原、被告的夫妻关系未见好转，2012年8月原告再次离开家寄宿于闽侯荆溪接佛禅寺，双方之女证明，近年来，原、被告感情很不好，导致原告患上肾炎、精神抑郁等疾病，至此，原、被告的夫妻感情呈现破裂趋势，本次原告提出离婚后，被告明确表示同意离婚；女儿胡广莹由于学习成绩优秀于2009年前往俄罗斯彼得罗扎沃茨克国立音乐学院读取钢琴专业的双博士，现仍在学习，所以在学习和生活方面支出较大，仅2012年至2015年共花费9000000卢布，约合人民币1800000元，该款由原告自夫妻存款中支出，庭审中原告自认取出100多万元用于胡广莹学习期间的学杂费用及生活消费，双方之女胡广莹亦当庭作证对该事实予以证实。" nameCN="查明事实段" />
    <CMSSD value="另查，原告提交的双方婚后共同财产明细如下：家具双人床一个、床头柜一个、五斗橱一个、五开门衣柜、电视柜一个、五件套皮沙发、木沙发两个、饭桌一张、八把椅子；电器、42寸液晶电视机、台式电脑一个、笔记本电脑一个、打印机一个、洗衣机一个、空调两个（挂机、柜机）、冰箱一个、吸尘器一个、照相机三个、捷达汽车一辆（牌照号津BY6662）、电动自行车两辆，原告书面明确表示以上财产可以放弃。 " nameCN="查明事实段" />
    <CMSSD value="另查，原告提出购买车库曾向其母亲林丽珠借款48000美元，庭审过程中，原告没有提交该项借款凭证；再有，经查询被告目前公积金的账户余额为134515.45元，原告已退休无公积金余额。 " nameCN="查明事实段" />
  </AJJBQK>
  <CPFXGC value="本院认为，原、被告系自主结婚，婚后初期夫妻感情融洽，近年来，由于夫妻矛盾因种种原因日趋凸显，原、被告感情出现危机，原告患上精神抑郁等多种疾病与此亦存在某些关联也是事实，现原告离家寄宿寺院已近两年，双方始终处于分居状态。此前原告曾起诉要求与被告离婚，后经本院耐心调解撤诉。然而原告撤诉后，双方之间存在的问题并没有通过妥善的方法得到解决，矛盾依旧存在，同时向更严重的方面发展，现原告再次以与被告夫妻感情彻底破裂为由起诉要求与被告离婚，被告表示同意离婚，对双方离婚合意本院予以照准。 关于婚后夫妻共同存款问题，考虑双方之女现在俄罗斯求学，在生活和学习方面需要支出的费用较多，原告自行取出的100多万元，已经证实给付了双方之女胡广莹用于上述需求，所以本院对此予以认定不在分割。 现保存在被告名下的310000万元储蓄存款及原告出国期间被告私自转入其名下的713055.8元应认定在被告个人处保管。该款应确认为夫妻共同存款。分割以上存款应考虑下列事实，即原告父母移居美国，国内的退休金长年由原告代为领取保管的事实已得到证实，但因时间久远，保管款的具体数额难以确认，所以应酌情认定双方的共同存款中含有部分存款系原告父母的退休工资，同时考虑原告身患疾病，退休工资较低，生活确有实际困难，综合上述因素，本着照顾妇女、儿童合法权益的原则，夫妻共同存款的分配额度可以倾向适当照顾原告；被告名下讼争之南开区长江道凯立天香家园11-3-402号房屋一套及南开区长江道凯立天香家园20号楼C20-6号车库一间均系双方婚后购置的共同财产且已依法进行了评估，考虑原告的实际困难，以上房屋及车库可归原告所有，与此同时原告应给付被告评估兑价50%的补偿款。此外，被告名下的股票及公积金已经确认应由原、被告按夫妻共同财产予以平分。 双方婚后共同财产原告提供了具体明细，但原告明确表示除双方之女的钢琴一架归女儿外，其余婚后财产包括未进行市值评估的捷达牌汽车一部可以留归被告所有。 对于庭审中原告提出的讼争房款为原告妹妹全额出资购置，车库为原告母亲出资购置的主张，因原告不能充分举证证明，本院对此不予采信。而对于被告称报警备案登记的已丢失的家中邮票、玉石、首饰等物为原告私自转移的问题，因是否为盗窃或原告自行转移的该贵重物品，公安部门尚无定论，所以本院对被告主张之辞难以认定。 综上，本院依据《中华人民共和国婚姻法》第三十二条、第三十九条第一款、第四十二条，最高人民法院关于适用《中华人民共和国婚姻法》若干问题的解释（二）第十五条之规定判决如下：" nameCN="裁判分析过程">
    <JAFSLX value="判决" nameCN="结案方式类型" />
    <FLFTMC value="中华人民共和国婚姻法" nameCN="法律法条名称">
      <TM value="四十二" nameCN="条目" />
      <TM value="三十二" nameCN="条目" />
      <TM value="三十九" nameCN="条目">
        <KM value="第一款" nameCN="款目" />
      </TM>
    </FLFTMC>
    <FLFTMC value="中华人民共和国婚姻法" nameCN="法律法条名称">
      <TM value="十五" nameCN="条目" />
    </FLFTMC>
  </CPFXGC>
  <CPJG value="1、&#x9;准原告陈清与被告胡绍宏离婚；二、被告名下讼争之坐落本市南开区长江道凯立天香家园11-3-402号房屋一套及南开区长江道凯立天香家园20号楼C20-6号车库一间归原告所有和使用，被告协助原告办理该房屋及车库过户手续至原告名下，相关过户费用由原告承担；3、&#x9;本判决生效后十五日内，原告一次性给付被告上述房屋及车库补偿款1960376元的50%即980188元（该项条款履行后方能履行第二判项） 四、本判决生效后十五日内，被告胡绍宏一次性给付原告陈清共同存款1023055.80元的60%即613833.48元；五、本判决生效后十五日内，被告胡绍宏一次性给付原告陈清102619.11元股票的50%的股份或兑现款；（按照现在该股票交易价格确认） 六、本判决生效后十五日内，被告胡绍宏一次性给付原告陈清公积金134515.45元的50%即67257.7元；七、钢琴一架归原告陈清所有，其余财产归被告胡绍宏所有；八、被告胡绍宏名下捷达牌轿车牌照号（津BY6662）归被告所有和使用；九、双方其他请求均予以驳回。 如未按本判决书指定的期间履行给付金钱义务，应当依照《中华人民共和国民事诉讼法》第二百五十三条之规定加倍支付迟延履行期间的债务利息。 案件受理费14117元，评估费9000元，由原、被告各负担11558.5元。 如不服本判决，可在判决书送达之日起15日内，向本院递交上诉状，并按对方当事人的人数提出副本，上诉于天津市第一中级人民法院。" nameCN="裁判结果">
    <JAFS value="判决" nameCN="结案方式" />
    <PCSFSXZQ value="正确" nameCN="同时起诉侵权人与保险公司的赔偿顺序" />
    <JTPJJG value="1、&#x9;准原告陈清与被告胡绍宏离婚；二、被告名下讼争之坐落本市南开区长江道凯立天香家园11-3-402号房屋一套及南开区长江道凯立天香家园20号楼C20-6号车库一间归原告所有和使用，被告协助原告办理该房屋及车库过户手续至原告名下，相关过户费用由原告承担；3、&#x9;本判决生效后十五日内，原告一次性给付被告上述房屋及车库补偿款1960376元的50%即980188元（该项条款履行后方能履行第二判项）" nameCN="具体裁判段">
      <PJZXQX value="十五日" nameCN="判决执行期限" />
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="1960376元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="980188元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
    </JTPJJG>
    <JTPJJG value="四、本判决生效后十五日内，被告胡绍宏一次性给付原告陈清共同存款1023055.80元的60%即613833.48元；五、本判决生效后十五日内，被告胡绍宏一次性给付原告陈清102619.11元股票的50%的股份或兑现款；（按照现在该股票交易价格确认）" nameCN="具体裁判段">
      <QLR value="陈清" nameCN="权利人">
        <QLRSSDW value="原告" nameCN="诉讼地位" />
      </QLR>
      <YWR value="胡绍宏" nameCN="义务人">
        <YWRSSDW value="被告" nameCN="诉讼地位" />
      </YWR>
      <PJZXQX value="十五日" nameCN="判决执行期限" />
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="80元" nameCN="金额" />
        <JELX value="存款" nameCN="金额类型" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="48元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="11元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
    </JTPJJG>
    <JTPJJG value="六、本判决生效后十五日内，被告胡绍宏一次性给付原告陈清公积金134515.45元的50%即67257.7元；七、钢琴一架归原告陈清所有，其余财产归被告胡绍宏所有；八、被告胡绍宏名下捷达牌轿车牌照号（津BY6662）归被告所有和使用；九、双方其他请求均予以驳回。" nameCN="具体裁判段">
      <QLR value="陈清" nameCN="权利人">
        <QLRSSDW value="原告" nameCN="诉讼地位" />
      </QLR>
      <YWR value="胡绍宏" nameCN="义务人">
        <YWRSSDW value="被告" nameCN="诉讼地位" />
      </YWR>
      <PJZXQX value="十五日" nameCN="判决执行期限" />
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="45元" nameCN="金额" />
        <JELX value="公积金" nameCN="金额类型" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="7元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
    </JTPJJG>
    <JTPJJG value="如未按本判决书指定的期间履行给付金钱义务，应当依照《中华人民共和国民事诉讼法》第二百五十三条之规定加倍支付迟延履行期间的债务利息。" nameCN="具体裁判段" />
    <SSFCD nameCN="诉讼费承担">
      <SSFCDJL value="案件受理费14117元，评估费9000元，由原、被告各负担11558.5元。" nameCN="诉讼费承担记录">
        <SSFJE value="14117元" nameCN="诉讼费金额" />
        <SSFZL value="受理费" nameCN="诉讼费种类" />
      </SSFCDJL>
    </SSFCD>
    <SFFHCS value="否" nameCN="是否发回重审" />
    <KSSZ value="天津市第一中级人民法院" nameCN="可上诉至" />
    <SSTJCL value="上诉状，并按对方当事人的人数提出副本" nameCN="上诉提交材料" />
    <SSQX value="15日" nameCN="上诉期限" />
    <TCGXQYY value="否" nameCN="是否提出管辖权异议" />
  </CPJG>
  <WW value="审判长樊振权 人民陪审员孙爱军 人民陪审员刘家钟 二○一四年二月二十日 书记员程倩" nameCN="文尾">
    <SPZZCY nameCN="审判组织成员">
      <SPRYXM value="程倩" nameCN="审判人员姓名" />
      <SPRYJS value="书记员" nameCN="审判人员角色" />
    </SPZZCY>
    <SPZZCY nameCN="审判组织成员">
      <SPRYXM value="孙爱军" nameCN="审判人员姓名" />
      <SPRYJS value="人民陪审员" nameCN="审判人员角色" />
    </SPZZCY>
    <SPZZCY nameCN="审判组织成员">
      <SPRYXM value="刘家钟" nameCN="审判人员姓名" />
      <SPRYJS value="人民陪审员" nameCN="审判人员角色" />
    </SPZZCY>
    <SPZZCY nameCN="审判组织成员">
      <SPRYXM value="樊振权" nameCN="审判人员姓名" />
      <SPRYJS value="审判长" nameCN="审判人员角色" />
    </SPZZCY>
    <CPSJ value="2014年2月20日" nameCN="裁判时间">
      <Year value="2014" nameCN="结案年度" />
      <JANYR value="2014年2月20日" nameCN="结案年月日" />
      <JANY value="2014-2" nameCN="结案年月" />
      <Month value="2" nameCN="月" />
      <Day value="20" nameCN="日" />
    </CPSJ>
  </WW>
</QW>

