<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<QW value="天津市宝坻区人民法院&#xD;&#xA;民事判决书&#xD;&#xA;（2013）宝民初字第3808号&#xD;&#xA;原告张丽华，女，1972年1月21日出生，汉族，宝坻第四中学教师，党员，户籍地：天津市宝坻区宝平街道宝平景苑小区35-1-202号。（身份证号码：120224197201214226）&#xD;&#xA;委托代理人杨颖，天津津宝律师事务所律师。&#xD;&#xA;被告王大志，男，1973年2月12日出生，汉族，工人，党员，住天津市宝坻区宝平街道宝平景苑小区35-1-202号。&#xD;&#xA;委托代理人王文涛（被告之父），1947年11月13日出生，汉族，居民，住天津市宝坻区宝平街道寺西宿舍14条44号。&#xD;&#xA;委托代理人杜会芹（被告之母），1947年11月16日出生，汉族，居民，住址同上。&#xD;&#xA;原告张丽华与被告王大志离婚纠纷一案，本院于2013年6月17日立案受理后, 依法由审判员赵宝栋独任审判，因原告向本院申请对共同财产进行评估，本院依法中止本案审理，中止事由消失后，公开开庭进行了审理。原、被告及其委托代理人到庭参加诉讼。本案现已审理终结。&#xD;&#xA;原告及其委托代理人诉称，原、被告经人介绍于1995年相识，1996年4月18日登记结婚后同居生活，婚后生一子王祎桐，现年17岁。原、被告婚后因性格不合，经常因生活琐事争吵，因此双方矛盾加深。原告曾于2012年11月5日提起离婚诉讼，因被告不同意离婚，法院未判准离婚，判决之后双方感情没有任何增进迹象，原告与孩子在外租房居住，被告在家居住，分居期间双方无任何联系。现原、被告双方感情已经破裂，继续维持已无必要，因此起诉要求：1、原、被告离婚；2、婚生子王祎桐归原告抚养，被告每月给付抚养费800元，直至孩子独立生活为止；3、诉讼费由被告承担。庭审中原告主张因婚生子王祎桐患有先天性漏斗胸，胸部植入了钢板，五年后需要拆板，这笔费用需4万元，应提前准备好，故此要求被告承担2万元。&#xD;&#xA;原告提交证据如下：&#xD;&#xA;1、结婚证复印件一份，以证实双方结婚时间；&#xD;&#xA;2、户口簿复印件一份，以证实婚生子王祎桐于1996年12月5日出生；&#xD;&#xA;3、（2012）宝民初字第6347号民事判决书复印件一份，以证实原告第一次起诉要求离婚的事实；&#xD;&#xA;4、坐落于宝坻区宝平街道宝平景苑小区35-1-202号房屋产权证复印件一份，以证实该房产系婚后购买的事实；&#xD;&#xA;5、公积金查询单，以证明原告公积金数额。&#xD;&#xA;6、原告提交其本人和孩子各项生活费用票据123张，合计16314.5元，主要用于购买生活日用品、蔬菜食品，支出通讯费；医疗费票据5张、就医交通费票据4张，合计1335.5元，用于婚生子王祎桐到北京复查；房屋租赁合同一份及租房、取暖、物业、水费等相关费用票据、收条6张，合计18361.9元，证实原、被告分居后原告与其子租房居住而产生的费用；为其子购买游戏卡108张，合计金额2090元；书面证明一份，证实自2012年9月2日至2013年7月9日接送王祎桐上学而产生交通费2940元。以上合计41041.9元均为原告自2012年11月与被告分居后为基本生活而支出的费用。&#xD;&#xA;被告及其委托代理人辩称，自从原告2012年11月提起离婚诉讼后，被告一直在努力维系一个本来不该解体的家庭，被告通过各种方式与原告沟通交流，以便相互理解，消除彼此之间的误会，但原告却变本加厉，将家中的钱、物全部带走，同时把孩子王祎桐带走，在被告父亲生病住院时不准王祎桐看望。原告诉称“判决后双方感情无任何增进迹象，双方一直分居，分居期间无任何联系”，完全是原告所致，现被告为了父母的身体和儿子，同意与原告离婚。原告有稳定的收入、孩子现在原告所在的高中就读，为孩子的健康成长同意孩子由原告抚养，同时主张被告是下岗工人没有固定的收入和工作，因此原告主张的每月抚养费800元标准过高，被告同意每月给付抚养费300元。婚后共同购买宝坻区宝平街道宝平景苑小区35-1-202号商品房一所，登记在原告名下，属于夫妻共同财产，平均分割。另有婚后夫妻共同财产存款60万元以原告名义存在银行，离婚后原、被告均分，同时被告方陈述，原、被告婚后17年来，在孩子4个月大时起直到初中毕业就由爷爷、奶奶照顾，所需费用由爷爷、奶奶支付，被告的收入除偿还购房贷款、平时晚上买菜、做饭支出外都交给了原告，原、被告使用的家用电器及原告的电动车都是被告的父母买的，有时被告父母还给原、被告交楼房的取暖费，孩子治病的费用也是被告父母支付；2012年10月30日原、被告协议离婚时，由原告大姐张丽芳携带40万元现金准备给被告，然后办离婚手续，在被告父母知情后要求原、被告偿还共同债务而没有离婚；原、被告的生活支出都是被告父母承担，原、被告的收入都自己存着，因此原、被告17年来原始收入累计减去支出就是原、被告的存款，至少60万元。同时提出夫妻有共同债务144058元，离婚后原告承担一半；原告的住房公积金属于夫妻共同财产，依法分割；原告在第一次起诉离婚时的庭审中对上述各项共同财产及金额以及共同债务的数额未提出任何异议，均已默认，请求法院依法予以认定并分割。&#xD;&#xA;被告为证实其主张提交证据如下：&#xD;&#xA;1、被告之母杜会芹书写的家庭生活支出帐目，自2002年7月27日起至今共15笔，总计55058元，包括购买家用电器、被告学厨师、给王祎桐看病等支出，均为被告父母借给原、被告用于共同生活，应属原、被告的共同债务，应共同偿还。上述证据同时证实原、被告共同生活支出均由被告父母支付，因此原告有存款至少60万元。&#xD;&#xA;2、被告之母杜会芹书写的书面证明一份，以证实2003年9月16日在寺西宿舍14条44号交给张丽华农行定期存款单4张，杜会芹名下的存款单2张计18000元，王颖名下两张18000元共计36000元；上述款项用于原、被告购房，系双方共同债务；&#xD;&#xA;3、被告之母杜会芹书写的书面证明1份、买房协议一份、卖房协议书一份，以证实2003年10月22日被告之父将其名下的寺西宿舍13条4号平房卖给案外人高云波，价款53000元，存入城关信用社西方寺宿舍分社被告父亲名下的活期存折，当时将活期存折交给张丽华，上述证据与证据2证明原、被告为购房而向被告父母借款总计89000元。&#xD;&#xA;4、购买电器发票复印件2张、王大志学驾照学费票据复印件1张、交纳社会保险金单据复印件2份、三轮摩托车所有权证复印件一份、2005年12月物业费收据复印件一张，以证实以上支出都是被告父母为原、被告共同生活而出的钱。&#xD;&#xA;5、被告之母杜会芹书写的书面证明一份、利息及代扣税款清单3份、出院结算通知书一份，以证实被告之母支款20834.29元，交给原告2万元用于婚生子王祎桐治病。&#xD;&#xA;6、偿还房贷凭证44张，证实购房贷款均由被告偿还，总计21600元。&#xD;&#xA;依原、被告申请本院调取证据如下：&#xD;&#xA;1、天津市泽宝水泥制品有限公司出具被告工资明细一份，证实被告自2012年11月至2013年6月平均月工资为2602.63。&#xD;&#xA;2、天津市宝坻区第四中学出具证明一份，证实2013年1-6月实发给原告工资25918.8元，月均实发工资为4319.8元；&#xD;&#xA;3、建行宝坻支行出具查询回执一份证实，原告现有公积金83088.72元、补充公积金25661.66元。&#xD;&#xA;4、农行宝坻支行、中行宝坻支行、工商银行宝坻支行、天津银行宝坻支行、农商银行宝坻支行出具查询结果，原告在上述银行无存款帐户。&#xD;&#xA;5、建设银行宝坻支行出具查询结果一份，原告在该行有存款134.02元。&#xD;&#xA;6、（2012）宝民初字第6347号案庭审笔录及被告在该案当中的答辩状。&#xD;&#xA;被告对原告提交的证据1至5没有异议，对原告提交的证据6不予认可。原告对被告提交的证据1至3的真实性不予认可，认为帐目是被告编造的，同时称原、被告的生活支出均由被告父母支付并不属实，被告主张原告名下有存款60万元不属实，多年的夫妻生活当中被告并未将其收入交给原告，也没给孩子花过钱，购房也没有向被告父母借钱；原告对被告提交的证据4至6不予认可，同时称为王祎桐的治疗费是原、被告夫妻用自己的钱支付，未向被告父母借款，被告主张由其偿还贷款21600元，这些贷款是原、被告共同偿还，其余贷款及利息是原告在2008年8月分几次偿还的。&#xD;&#xA;原、被告对本院调取的证据1-3无异议；被告对银行出具的查询结果没有否认但主张原告已将财产转移，原告对上述证据未予否认；被告认为在本院调取的证据6的笔录中原告未对答辩状进行反驳，足以证明原告有答辩状中所述的40万元存款，总计应该是60万元，同时承认60万元这一数额是估计出来的；原告认为本院调取的证据6不能达到被告所述的证明目的。&#xD;&#xA;经审理查明，1995年12月6日原、被告经人介绍相识确立恋爱关系，1996年4月18日登记结婚，1996年5月5日举行结婚仪式后共同生活，1996年12月5日生子王祎桐（现随原告生活）。原告自2012年11月9日起与被告分居至今，与其子另租房屋居住，分居期间原、被告没有来往、互不履行夫妻义务。&#xD;&#xA;原告曾于2012年11月5日在本院提起离婚诉讼，被告在答辩时称原告有60余万元存款，双方有共同债务15万元。在该案庭审中经本院询问，原告陈述其没有存款，没有共同债权及共同债务；被告陈述其没有存款，在购房时向其父母借款8.9万元，给孩子看病向其父母借款4万元。2012年11月23日本院作出（2012）宝民初字第6347号民事判决书，驳回原告离婚的诉讼请求。原告现认为夫妻感情彻底破裂，故此再次诉请离婚。庭后婚生子王祎桐向本院出具书面意见表示愿与原告共同生活。&#xD;&#xA;2004年原、被告购买了坐落于天津市宝坻区宝平街道宝平景苑小区35-1-202号房屋，为此向银行借款6万元，此笔借款现已还清，2005年8月22日该房屋产权登记于原告名下（产权证号：房权证宝坻字第240020802号），被告现在此房屋内居住。因原、被告对上述房屋现价值不能达成一致，双方均同意进行价值评估，经本院委托，天津圣维德房地产价格评估有限公司于2013年7月18日出具津圣房评（2013）字第130430号估价报告，结论为：该房市场评估总价为663164元，原、被告对上述评估结果均表示认可，同时均主张上述房屋产权的归属。原告为此支付评估费3316元。在质证时被告否认上述房屋为夫妻共同财产，主张购买该房屋首付款8.9万元系被告父母出资。截止到2013年7月8日原告在中国建设银行股份有限公司宝坻支行共有公积金存款83088.72元、补充公积金存款25661.66元。&#xD;&#xA;原、被告另有共同财产如下：容声牌冰箱一台、长虹牌29吋彩电一台、联想牌液晶屏幕电脑一台、史密斯牌热水器一台、3件套沙发一套、大立柜一个、双人床两张、写字台一张、电脑桌一张、书柜一个，上述共同财产均在宝平景苑小区35-1-202号房屋内。庭审当中原、被告均同意容声牌冰箱一台、史密斯牌热水器一台、双人床一张（原告同意由被告任选一张）、书柜一个、电脑桌一张归被告所有，上述其余共同财产归原告所有。&#xD;&#xA;2013年1至6月原告实发工资收入总计为25918.8元，月均实发工资为4319.8元；被告自2012年11月至2013年6月月均工资收入为2602.63。&#xD;&#xA;另查，原、被告之子王祎桐患有先天性漏斗胸，于2012年7月住院治疗。&#xD;&#xA;庭审当中原、被告均明确表示同意另案解决共同债务。&#xD;&#xA;庭审后，原告书面表示对分居后租房费用及双方之子的生活费由被告承担一半的请求予以放弃。&#xD;&#xA;上述事实有当事人陈述、书证、鉴定意见等证据予证实，本院予以确认。&#xD;&#xA;本院认为，原、被告虽然结婚时间较长并育有一子，有较好的感情基础，但原告两次起诉离婚，第一次起诉被驳回后双方未能和好且处于分居状态，分居期间没有往来、互不履行夫妻义务，被告亦明确表示同意离婚，经本院调解仍未和好，足以说明夫妻感情已经破裂，故此本院对原告离婚的诉讼请求予以支持。&#xD;&#xA;根据原、被告的陈述及双方提交的证据本院对子女抚养、共同财产分割及共同债务评判如下：&#xD;&#xA;一、关于子女抚养及抚养费的给付。&#xD;&#xA;原告主张婚生子王祎桐由其抚养，被告表示同意，王祎桐亦明确表示同意随原告共同生活，故此本院对原告的此项诉讼请求予以支持；综合考虑本地区生活水平、被告的收入情况及王祎桐现患有漏斗胸的情节，本院确定被告每月给付婚生子王祎桐抚养费500元至其独立生活之日止。原告主张婚生子王祎桐所患漏斗胸五年后继续治疗需费用4万元，要求被告承担2万元，因上述费用尚未实际发生，本院不能确定具体数额，且五年后婚生子王祎桐已经成年，本院不能确定届时王祎桐不能独立生活，故此本院对原告的此项诉讼请求不予支持。&#xD;&#xA;二、关于原、被告的共同财产本院认定如下：&#xD;&#xA;（一）、坐落于宝坻区宝平街道宝平景苑小区35-1-202号房屋。该房屋系原、被告于婚后购买并登记于原告名下，应属夫妻共同财产；虽被告主张该房屋首付款系其父母所支付并提交房屋买卖协议一份及其母书面证明一份，证实购房首付款的来源，但被告所提供的证据与购房首付款的支付并不存在必然联系，即不具有排他性，故此本院对被告的该项主张不予采信。因该房屋现登记于原告名下，婚生子王祎桐患有漏斗胸并与原告共同生活，考虑王祎桐的健康成长，同时根据分割夫妻共同财产应照顾子女和女方的权益这一原则，本院认为上述房屋归原告所有为宜。因原、被告均对该房屋的估价报告没有异议，故此本院确认该房屋的市场价值为663164元，由原告给付被告共同财产折价款331582元。&#xD;&#xA;（二）、夫妻共有的家具及家用电器。原、被告已经在庭审中达成一致意见，是对自身权利的处分，故此上述共同财产的分割应按原、被的一致意见处理。&#xD;&#xA;（三）、原告名下的公积金及补充公积金。上述款项亦属夫妻共同财产，亦应平均分割为宜。&#xD;&#xA;（四）、夫妻共有存款。被告主张原告有存款60万元为夫妻共同财产应予平均分割，同时称在第一次起诉被告答辩时提出原告有存款40万元原告是认可的，原告未予反驳回，应属默认，但本院调取了该次诉讼庭审笔录，原告在笔录中明确表示其没有存款，故此被告关于原告默认其有存款40万元的主张不能成立；被告方称原、被告的生活支出都是被告父母承担，原、被告的收入都自己存着，因此原、被告17年来原始收入累计减去支出就是原、被告的存款，至少60万元，但被告所提供的证据不能证实原、被告共同生活支出均为被告父母承担，仅为被告单方陈述，原告亦予以否认，同时被告方亦未提交证据证实原、被告的总收入，而原、被告共同生活总支出的具体数额也没有证据予以证实，故此被告提出的原、被告存款的计算方法无法实际落实，对此本院不予采信；经本院查询宝坻区多家银行，原告名下仅有存款134.02元；故此本院对被告关于“原告名下有存款60万元”的主张不予采信。&#xD;&#xA;三、关于共同债务的处理。&#xD;&#xA;因夫妻共同债务涉及到案外债权人，原、被告亦同意另案解决，故此可在债权人主张权利时另行解决。&#xD;&#xA;综上，依据《中华人民共和国婚姻法》第十七条、第三十二条第二款、第三十六条、第三十七条第一款、第三十九条第一款，《最高人民法院关于适用&lt;中华人民共和国婚姻法&gt;若干问题的解释（二）》第十一条第一款第（二）项、最高人民法院《关于民事诉讼证据的若干规定》第二条之规定，判决如下：&#xD;&#xA;一 、准予原告张丽华与被告王大志离婚。&#xD;&#xA;二 、婚生子王祎桐随原告张丽华生活，被告王大志自2013年10月1日起每月给付抚养费500元，每半年给付一次，至王祎桐独立生活时止。&#xD;&#xA;三 、婚后共同财产坐落于宝坻区宝平街道宝平景苑小区35-1-202号房屋一套（含地下室，产权证号：房权证宝坻字第240020802号）归原告张丽华所有，被告王大志于判决生效后十日内将房屋交付给原告；原告张丽华给付被告王大志共同财产折价款331582元，此款于判决生效后十日内执行。&#xD;&#xA;四 、婚后共同财产原告名下公积金83088.72元、补充公积金25661.66元，共计108750.38元，由原告张丽华给付被告王大志54375.19元，其余款项归原告张丽华所有。此款于判决生效后十日内执行。&#xD;&#xA;五、夫妻共同财产容声牌冰箱一台、长虹牌29吋彩电一台、联想牌液晶屏幕电脑一台、史密斯牌热水器一台、3件套沙发一套、大立柜一个、双人床两张、写字台一张、电脑桌一张、书柜一个（上述财产现在宝坻区宝平街道宝平景苑小区35-1-202号房屋内），其中容声牌冰箱一台、史密斯牌热水器一台、双人床一张（由被告任选一张）、书柜一个、电脑桌一张归被告所有，其他共同财产归原告所有，于判决生效后十日内执行。&#xD;&#xA;六、夫妻共同财产原告名下存款134.02元，由原告给付被告67.01元，其余款项归原告所有，上述款项于判决生效后十日内执行。&#xD;&#xA;七、驳回原、被告其他诉讼请求。&#xD;&#xA;案件受理费200元已减半收取100元（原告已预交）、评估费3316元（原告已预交），合计3416元，原、被告各负担1708元，被告应负担部分于判决生效后十日内缴纳。&#xD;&#xA;如不服本判决，可在判决书送达之日起十五日内向本院递交上诉状，并按对方当事人的人数提出副本，上诉于天津市第一中级人民法院。&#xD;&#xA;审  判  员    赵宝栋&#xD;&#xA;二0一三年 九月  日&#xD;&#xA;书  记  员    李泽阳&#xD;&#xA;本案引用的法律条文&#xD;&#xA;《中华人民共和国婚姻法》 第十七条   夫妻在婚姻关系存续期间所得的下列财产，归夫妻共同所有：（一）工资、奖金；（二）生产、经营的收益；（三）知识产权的收益；（四）继承或赠与所得的财产，但本法第十八条第三项规定的除外；（五）其他应当归共同所有的财产。   夫妻对共同所有的财产，有平等的处理权。&#xD;&#xA;第三十二条第二款   人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如感情确已破裂，调解无效，应准予离婚。&#xD;&#xA;第三十六条   父母与子女间的关系，不因父母离婚而消除。离婚后，子女无论由父或母直接抚养，仍是父母双方的子女。    离婚后，父母对于子女仍有抚养和教育的权利和义务。&#xD;&#xA;离婚后，哺乳期内的子女，以随哺乳的母亲抚养为原则。哺乳期后的子女，如双方因抚养问题发生争执不能达成协议时，由人民法院根据子女的权益和双方的具体情况判决。&#xD;&#xA;第三十七条第一款   离婚后，一方抚养的子女，另一方应负担必要的生活费和教育费的一部或全部，负担费用的多少和期限的长短，由双方协议；协议不成时，由人民法院判决。&#xD;&#xA;第三十九条第一款   离婚时，夫妻的共同财产由双方协议处理；协议不成时，由人民法院根据财产的具体情况，照顾子女和女方权益的原则判决。&#xD;&#xA;《最高人民法院关于适用&lt;中华人民共和国婚姻法&gt;若干问题的解释（二）》第十一条第一款第（二）项   （二）男女双方实际取得或者应当取得的住房补贴、住房公积金；&#xD;&#xA;最高人民法院《关于民事诉讼证据的若干规定》第二条：当事人对自己提出的诉讼请求所依据的事实或者反驳对方诉讼请求所依据的事实有责任提供证据，没有证据或者证据不足以证明当事人的事实主张的由负有举证责任的当事人承担不利后果。&#xD;&#xA;天津市宝坻区人民法院民事判决书稿&#xD;&#xA;（2013）宝民初字第3808号&#xD;&#xA;院长审&#xD;&#xD;批意见&#x9;&#xD;&#xD;&#xD;&#xA;庭  长&#xD;审  批&#xD;意  见&#x9;&#xD;&#xD;&#xD;&#xA;审判 长意    见&#x9;&#xD;&#xD;&#xA;&#xD;审判员&#xD;&#xD;或合议&#xD;&#xD;庭意见   &#xD;&#xD;及打印&#xD;&#xD;份  数&#x9;一 、准予原、被告离婚。   二 、婚生子王祎桐随原告生活，被告每月给付抚养费600元，至王祎桐独立生活时止。   三 、婚后共同财产宝坻区城关镇宝平景苑小区35-1-202号楼房一套归原告所有，被告将房屋交付给原告；原告给付被告共同财产折价款331582元。    四 、婚后共同财产原告名下公积金、补充公积金共计108750.38元，由原告给付被告54375.19元，其余款项归原告所有。   五、夫妻共同财产家用电器及家具，容声牌冰箱一台、史密斯牌热水器一台、双人床一张（由被告任选一张）、书柜一个、电脑桌一张归被告所有，其他共同财产归原告所有。六、夫妻共同财产原告名下存款134.02元，由原告给付被告67.01元，其余款项归原告所有。  七、驳回原、被告其他诉讼请求。   案件受理费200元已减半收取100元（原告已预交）、评估费3316元（原告已预交），原、被告各负担1708元。&#xD;&#xA;被告以其母杜会芹书写家庭生活支出帐目以及相关单据复印件证实被告父母为原、被告共同生活出资，应为向被告父母借款，属于共同债务，数额为35058元；本院认为，家庭生活支出帐目为被告之母杜会芹书写，因被告与杜会芹为母子关系，因此该证据效力较低，而被告提供相关单据为复印件无法与原件核实，且单据仅载明了支出数额及用途，无法证实资金来源确为被告父出资，原告亦予以否认，故此本院对被告主张的上述共同债务无法认定。&#xD;&#xA;被告提交其母杜会芹书写的书面证明、家庭支出帐目、利息及代扣税款清单、出院结算通知书以证实被告父母为王祎桐治疗借给原、被告2万元；但被告之母杜会芹书写的书面证明、家庭支出帐目，因被告与杜会芹为母子关系，证据效力较低，银行利息及代扣税款清单仅能证明杜会芹曾经支款，出院结算通知书仅能证明王祎桐因病住院治疗所需费用，上述证据不能形成完的证据链，而原告亦对此予以否认，同时被告在原告第一次起诉离婚时称为王祎桐治病而向其父母借款4万元与被告上述主张相矛盾，故此本院无法支持被告的此项主张。&#xD;&#xA;被告提交其母杜会芹书写的书面证明，以证实2003年9月16日在寺西宿舍14条44号交给张丽华农行定期存款单4张，共计36000元，上述款项用于原、被告购房，属双方共同债务；被告与杜会芹为母子关系，该书面证明证据效力较低，亦无其他证据予以佐证，故此本院对被告的上述主张不予采信。&#xD;&#xA;被告提交其母杜会芹书写的书面证明、买房协议一份、卖房协议件一份，以证实2003年10月22日被告之父将其名下的寺西宿舍13条4号平房卖给高云波，价款53000元存入被告之父名下，并将存折交给张丽华，此款用于原、被告购房，属于共同债务；本院认为买房协议及卖房协议仅能证实被告之父将其所购房屋转让这一事实，而被告之母所书写证明因其与被告亲属关系证据效力较低，亦无其他证据佐证，故此对被告此项主张不予采信。&#xD;&#xA;被告称在第一次起诉被告答辩时提出原、被告有共同债务15万元，原告未予反驳回，应属默认，但本院调取了该次诉讼庭审笔录，原告在笔录中明确表示没有共同债务，故此被告关于原告默认存共同债务15万元的主张不能成立。&#xD;&#xA;被告及其代理人主张的共同债务可在证据充足时另行诉讼解决。&#xD;&#xA;1&#xD;&#xA;12&#xD;&#xA;13&#xD;" nameCN="全文">
  <WS value="天津市宝坻区人民法院 民事判决书 （2013）宝民初字第3808号" nameCN="文首">
    <WSZZDW value="法院" nameCN="文书制作单位" />
    <JBFY value="天津市宝坻区人民法院" nameCN="经办法院">
      <FYJB value="基层" nameCN="法院级别" />
      <XZQH_P value="天津" nameCN="行政区划(省)" />
    </JBFY>
    <WSMC value="民事判决书" nameCN="文书名称" />
    <AH value="（2013）宝民初字第3808号" nameCN="案号" />
    <LAND value="2013" nameCN="立案年度" />
    <AJXZ value="民事案件" nameCN="案件性质" />
    <WSZL value="判决书" nameCN="文书种类" />
    <SPCX value="一审案件" nameCN="审判程序" />
    <AJLX value="民事一审案件" nameCN="案件类型" />
  </WS>
  <SSCYRQJ value="原告张丽华，女，1972年1月21日出生，汉族，宝坻第四中学教师，党员，户籍地：天津市宝坻区宝平街道宝平景苑小区35-1-202号。（身份证号码：120224197201214226） 委托代理人杨颖，天津津宝律师事务所律师。 被告王大志，男，1973年2月12日出生，汉族，工人，党员，住天津市宝坻区宝平街道宝平景苑小区35-1-202号。 委托代理人王文涛（被告之父），1947年11月13日出生，汉族，居民，住天津市宝坻区宝平街道寺西宿舍14条44号。 委托代理人杜会芹（被告之母），1947年11月16日出生，汉族，居民，住址同上。" nameCN="诉讼参与人全集">
    <SSCYR value="原告张丽华，女，1972年1月21日出生，汉族，宝坻第四中学教师，党员，户籍地：天津市宝坻区宝平街道宝平景苑小区35-1-202号。（身份证号码：120224197201214226）" nameCN="诉讼参与人">
      <SSCYRMC value="张丽华" nameCN="诉讼参与人名称" />
      <SSSF value="原告" nameCN="诉讼身份" />
      <SSDW value="原告" nameCN="诉讼地位" />
      <DSRLB value="原告" nameCN="当事人类别" />
      <DSRLX value="自然人" nameCN="当事人类型" />
      <XB value="女" nameCN="性别" />
      <MZ value="汉族" nameCN="民族" />
      <CSRQ value="1972年1月21日" nameCN="出生日期">
        <Year value="1972" nameCN="年" />
        <Month value="1" nameCN="月" />
        <Day value="21" nameCN="日" />
      </CSRQ>
      <GJ value="中国" nameCN="国籍" />
      <DWZWFZ nameCN="单位职务分组">
        <ZW value="教师" nameCN="职务" />
      </DWZWFZ>
      <DSRSFZH value="否" nameCN="当事人是否再婚" />
      <TSHY value="教育" nameCN="特殊行业" />
    </SSCYR>
    <SSCYR value="委托代理人杨颖，天津津宝律师事务所律师。" nameCN="诉讼参与人">
      <SSCYRMC value="杨颖" nameCN="诉讼参与人名称" />
      <SSSF value="委托代理人" nameCN="诉讼身份" />
      <DSRLX value="自然人" nameCN="当事人类型" />
      <GJ value="中国" nameCN="国籍" />
      <DWZWFZ nameCN="单位职务分组">
        <ZW value="律师" nameCN="职务" />
      </DWZWFZ>
    </SSCYR>
    <SSCYR value="被告王大志，男，1973年2月12日出生，汉族，工人，党员，住天津市宝坻区宝平街道宝平景苑小区35-1-202号。" nameCN="诉讼参与人">
      <SSCYRMC value="王大志" nameCN="诉讼参与人名称" />
      <SSSF value="被告" nameCN="诉讼身份" />
      <SSDW value="被告" nameCN="诉讼地位" />
      <DSRLB value="被告" nameCN="当事人类别" />
      <DSRLX value="自然人" nameCN="当事人类型" />
      <XB value="男" nameCN="性别" />
      <MZ value="汉族" nameCN="民族" />
      <CSRQ value="1973年2月12日" nameCN="出生日期">
        <Year value="1973" nameCN="年" />
        <Month value="2" nameCN="月" />
        <Day value="12" nameCN="日" />
      </CSRQ>
      <GJ value="中国" nameCN="国籍" />
      <DSRDZ value="天津市宝坻区宝平街道宝平景苑小区35-1-202号" nameCN="当事人地址" />
      <DWZWFZ nameCN="单位职务分组">
        <ZW value="工人" nameCN="职务" />
      </DWZWFZ>
      <DSRSFZH value="否" nameCN="当事人是否再婚" />
    </SSCYR>
    <SSCYR value="委托代理人王文涛（被告之父），1947年11月13日出生，汉族，居民，住天津市宝坻区宝平街道寺西宿舍14条44号。" nameCN="诉讼参与人">
      <SSCYRMC value="王文涛" nameCN="诉讼参与人名称" />
      <SSSF value="委托代理人" nameCN="诉讼身份" />
      <DSRLX value="自然人" nameCN="当事人类型" />
      <MZ value="汉族" nameCN="民族" />
      <CSRQ value="1947年11月13日" nameCN="出生日期">
        <Year value="1947" nameCN="年" />
        <Month value="11" nameCN="月" />
        <Day value="13" nameCN="日" />
      </CSRQ>
      <GJ value="中国" nameCN="国籍" />
      <DSRDZ value="天津市宝坻区宝平街道寺西宿舍14条44号" nameCN="当事人地址" />
    </SSCYR>
    <SSCYR value="委托代理人杜会芹（被告之母），1947年11月16日出生，汉族，居民，住址同上。" nameCN="诉讼参与人">
      <SSCYRMC value="杜会芹" nameCN="诉讼参与人名称" />
      <SSSF value="委托代理人" nameCN="诉讼身份" />
      <DSRLX value="自然人" nameCN="当事人类型" />
      <MZ value="汉族" nameCN="民族" />
      <CSRQ value="1947年11月16日" nameCN="出生日期">
        <Year value="1947" nameCN="年" />
        <Month value="11" nameCN="月" />
        <Day value="16" nameCN="日" />
      </CSRQ>
      <GJ value="中国" nameCN="国籍" />
      <DSRDZ value="址同上" nameCN="当事人地址" />
    </SSCYR>
    <SSCYRQJ value="错误" nameCN="保险公司是否作为被告" />
  </SSCYRQJ>
  <SSJL value="原告张丽华与被告王大志离婚纠纷一案，本院于2013年6月17日立案受理后,依法由审判员赵宝栋独任审判，因原告向本院申请对共同财产进行评估，本院依法中止本案审理，中止事由消失后，公开开庭进行了审理。原、被告及其委托代理人到庭参加诉讼。本案现已审理终结。" nameCN="诉讼记录">
    <AY value="离婚纠纷" nameCN="案由" />
    <KTSL value="是" nameCN="开庭审理" />
    <KTSLXX value="公开审理" nameCN="开庭审理信息" />
    <WZAY value="离婚纠纷" nameCN="完整案由" />
    <AYDM value="9015" nameCN="案由代码" />
    <LARQ value="2013年6月17日" nameCN="立案日期" />
    <YSAJSYCX value="普通程序" nameCN="一审案件适用程序" />
    <JYZPT value="否" nameCN="简易转普通" />
    <YSAJLY value="新收" nameCN="一审案件来源" />
    <SLRQ value="2013年6月17日" nameCN="受理日期" />
  </SSJL>
  <AJJBQK value="原告及其委托代理人诉称，原、被告经人介绍于1995年相识，1996年4月18日登记结婚后同居生活，婚后生一子王祎桐，现年17岁。原、被告婚后因性格不合，经常因生活琐事争吵，因此双方矛盾加深。原告曾于2012年11月5日提起离婚诉讼，因被告不同意离婚，法院未判准离婚，判决之后双方感情没有任何增进迹象，原告与孩子在外租房居住，被告在家居住，分居期间双方无任何联系。现原、被告双方感情已经破裂，继续维持已无必要，因此起诉要求：1、原、被告离婚；2、婚生子王祎桐归原告抚养，被告每月给付抚养费800元，直至孩子独立生活为止；3、诉讼费由被告承担。庭审中原告主张因婚生子王祎桐患有先天性漏斗胸，胸部植入了钢板，五年后需要拆板，这笔费用需4万元，应提前准备好，故此要求被告承担2万元。 原告提交证据如下： 1、结婚证复印件一份，以证实双方结婚时间； 2、户口簿复印件一份，以证实婚生子王祎桐于1996年12月5日出生； 3、（2012）宝民初字第6347号民事判决书复印件一份，以证实原告第一次起诉要求离婚的事实； 4、坐落于宝坻区宝平街道宝平景苑小区35-1-202号房屋产权证复印件一份，以证实该房产系婚后购买的事实； 5、公积金查询单，以证明原告公积金数额。 6、原告提交其本人和孩子各项生活费用票据123张，合计16314.5元，主要用于购买生活日用品、蔬菜食品，支出通讯费；医疗费票据5张、就医交通费票据4张，合计1335.5元，用于婚生子王祎桐到北京复查；房屋租赁合同一份及租房、取暖、物业、水费等相关费用票据、收条6张，合计18361.9元，证实原、被告分居后原告与其子租房居住而产生的费用；为其子购买游戏卡108张，合计金额2090元；书面证明一份，证实自2012年9月2日至2013年7月9日接送王祎桐上学而产生交通费2940元。以上合计41041.9元均为原告自2012年11月与被告分居后为基本生活而支出的费用。 被告及其委托代理人辩称，自从原告2012年11月提起离婚诉讼后，被告一直在努力维系一个本来不该解体的家庭，被告通过各种方式与原告沟通交流，以便相互理解，消除彼此之间的误会，但原告却变本加厉，将家中的钱、物全部带走，同时把孩子王祎桐带走，在被告父亲生病住院时不准王祎桐看望。原告诉称“判决后双方感情无任何增进迹象，双方一直分居，分居期间无任何联系”，完全是原告所致，现被告为了父母的身体和儿子，同意与原告离婚。原告有稳定的收入、孩子现在原告所在的高中就读，为孩子的健康成长同意孩子由原告抚养，同时主张被告是下岗工人没有固定的收入和工作，因此原告主张的每月抚养费800元标准过高，被告同意每月给付抚养费300元。婚后共同购买宝坻区宝平街道宝平景苑小区35-1-202号商品房一所，登记在原告名下，属于夫妻共同财产，平均分割。另有婚后夫妻共同财产存款60万元以原告名义存在银行，离婚后原、被告均分，同时被告方陈述，原、被告婚后17年来，在孩子4个月大时起直到初中毕业就由爷爷、奶奶照顾，所需费用由爷爷、奶奶支付，被告的收入除偿还购房贷款、平时晚上买菜、做饭支出外都交给了原告，原、被告使用的家用电器及原告的电动车都是被告的父母买的，有时被告父母还给原、被告交楼房的取暖费，孩子治病的费用也是被告父母支付；2012年10月30日原、被告协议离婚时，由原告大姐张丽芳携带40万元现金准备给被告，然后办离婚手续，在被告父母知情后要求原、被告偿还共同债务而没有离婚；原、被告的生活支出都是被告父母承担，原、被告的收入都自己存着，因此原、被告17年来原始收入累计减去支出就是原、被告的存款，至少60万元。同时提出夫妻有共同债务144058元，离婚后原告承担一半；原告的住房公积金属于夫妻共同财产，依法分割；原告在第一次起诉离婚时的庭审中对上述各项共同财产及金额以及共同债务的数额未提出任何异议，均已默认，请求法院依法予以认定并分割。 被告为证实其主张提交证据如下： 1、被告之母杜会芹书写的家庭生活支出帐目，自2002年7月27日起至今共15笔，总计55058元，包括购买家用电器、被告学厨师、给王祎桐看病等支出，均为被告父母借给原、被告用于共同生活，应属原、被告的共同债务，应共同偿还。上述证据同时证实原、被告共同生活支出均由被告父母支付，因此原告有存款至少60万元。 2、被告之母杜会芹书写的书面证明一份，以证实2003年9月16日在寺西宿舍14条44号交给张丽华农行定期存款单4张，杜会芹名下的存款单2张计18000元，王颖名下两张18000元共计36000元；上述款项用于原、被告购房，系双方共同债务； 3、被告之母杜会芹书写的书面证明1份、买房协议一份、卖房协议书一份，以证实2003年10月22日被告之父将其名下的寺西宿舍13条4号平房卖给案外人高云波，价款53000元，存入城关信用社西方寺宿舍分社被告父亲名下的活期存折，当时将活期存折交给张丽华，上述证据与证据2证明原、被告为购房而向被告父母借款总计89000元。 4、购买电器发票复印件2张、王大志学驾照学费票据复印件1张、交纳社会保险金单据复印件2份、三轮摩托车所有权证复印件一份、2005年12月物业费收据复印件一张，以证实以上支出都是被告父母为原、被告共同生活而出的钱。 5、被告之母杜会芹书写的书面证明一份、利息及代扣税款清单3份、出院结算通知书一份，以证实被告之母支款20834.29元，交给原告2万元用于婚生子王祎桐治病。 6、偿还房贷凭证44张，证实购房贷款均由被告偿还，总计21600元。 依原、被告申请本院调取证据如下： 1、天津市泽宝水泥制品有限公司出具被告工资明细一份，证实被告自2012年11月至2013年6月平均月工资为2602.63。 2、天津市宝坻区第四中学出具证明一份，证实2013年1-6月实发给原告工资25918.8元，月均实发工资为4319.8元； 3、建行宝坻支行出具查询回执一份证实，原告现有公积金83088.72元、补充公积金25661.66元。 4、农行宝坻支行、中行宝坻支行、工商银行宝坻支行、天津银行宝坻支行、农商银行宝坻支行出具查询结果，原告在上述银行无存款帐户。 5、建设银行宝坻支行出具查询结果一份，原告在该行有存款134.02元。 6、（2012）宝民初字第6347号案庭审笔录及被告在该案当中的答辩状。 被告对原告提交的证据1至5没有异议，对原告提交的证据6不予认可。原告对被告提交的证据1至3的真实性不予认可，认为帐目是被告编造的，同时称原、被告的生活支出均由被告父母支付并不属实，被告主张原告名下有存款60万元不属实，多年的夫妻生活当中被告并未将其收入交给原告，也没给孩子花过钱，购房也没有向被告父母借钱；原告对被告提交的证据4至6不予认可，同时称为王祎桐的治疗费是原、被告夫妻用自己的钱支付，未向被告父母借款，被告主张由其偿还贷款21600元，这些贷款是原、被告共同偿还，其余贷款及利息是原告在2008年8月分几次偿还的。 原、被告对本院调取的证据1-3无异议；被告对银行出具的查询结果没有否认但主张原告已将财产转移，原告对上述证据未予否认；被告认为在本院调取的证据6的笔录中原告未对答辩状进行反驳，足以证明原告有答辩状中所述的40万元存款，总计应该是60万元，同时承认60万元这一数额是估计出来的；原告认为本院调取的证据6不能达到被告所述的证明目的。 经审理查明，1995年12月6日原、被告经人介绍相识确立恋爱关系，1996年4月18日登记结婚，1996年5月5日举行结婚仪式后共同生活，1996年12月5日生子王祎桐（现随原告生活）。原告自2012年11月9日起与被告分居至今，与其子另租房屋居住，分居期间原、被告没有来往、互不履行夫妻义务。 原告曾于2012年11月5日在本院提起离婚诉讼，被告在答辩时称原告有60余万元存款，双方有共同债务15万元。在该案庭审中经本院询问，原告陈述其没有存款，没有共同债权及共同债务；被告陈述其没有存款，在购房时向其父母借款8.9万元，给孩子看病向其父母借款4万元。2012年11月23日本院作出（2012）宝民初字第6347号民事判决书，驳回原告离婚的诉讼请求。原告现认为夫妻感情彻底破裂，故此再次诉请离婚。庭后婚生子王祎桐向本院出具书面意见表示愿与原告共同生活。 2004年原、被告购买了坐落于天津市宝坻区宝平街道宝平景苑小区35-1-202号房屋，为此向银行借款6万元，此笔借款现已还清，2005年8月22日该房屋产权登记于原告名下（产权证号：房权证宝坻字第240020802号），被告现在此房屋内居住。因原、被告对上述房屋现价值不能达成一致，双方均同意进行价值评估，经本院委托，天津圣维德房地产价格评估有限公司于2013年7月18日出具津圣房评（2013）字第130430号估价报告，结论为：该房市场评估总价为663164元，原、被告对上述评估结果均表示认可，同时均主张上述房屋产权的归属。原告为此支付评估费3316元。在质证时被告否认上述房屋为夫妻共同财产，主张购买该房屋首付款8.9万元系被告父母出资。截止到2013年7月8日原告在中国建设银行股份有限公司宝坻支行共有公积金存款83088.72元、补充公积金存款25661.66元。 原、被告另有共同财产如下：容声牌冰箱一台、长虹牌29吋彩电一台、联想牌液晶屏幕电脑一台、史密斯牌热水器一台、3件套沙发一套、大立柜一个、双人床两张、写字台一张、电脑桌一张、书柜一个，上述共同财产均在宝平景苑小区35-1-202号房屋内。庭审当中原、被告均同意容声牌冰箱一台、史密斯牌热水器一台、双人床一张（原告同意由被告任选一张）、书柜一个、电脑桌一张归被告所有，上述其余共同财产归原告所有。 2013年1至6月原告实发工资收入总计为25918.8元，月均实发工资为4319.8元；被告自2012年11月至2013年6月月均工资收入为2602.63。 另查，原、被告之子王祎桐患有先天性漏斗胸，于2012年7月住院治疗。 庭审当中原、被告均明确表示同意另案解决共同债务。 庭审后，原告书面表示对分居后租房费用及双方之子的生活费由被告承担一半的请求予以放弃。 上述事实有当事人陈述、书证、鉴定意见等证据予证实，本院予以确认。" nameCN="案件基本情况">
    <YGSCD value="原告及其委托代理人诉称，原、被告经人介绍于1995年相识，1996年4月18日登记结婚后同居生活，婚后生一子王祎桐，现年17岁。原、被告婚后因性格不合，经常因生活琐事争吵，因此双方矛盾加深。原告曾于2012年11月5日提起离婚诉讼，因被告不同意离婚，法院未判准离婚，判决之后双方感情没有任何增进迹象，原告与孩子在外租房居住，被告在家居住，分居期间双方无任何联系。现原、被告双方感情已经破裂，继续维持已无必要，因此起诉要求：1、原、被告离婚；2、婚生子王祎桐归原告抚养，被告每月给付抚养费800元，直至孩子独立生活为止；3、诉讼费由被告承担。庭审中原告主张因婚生子王祎桐患有先天性漏斗胸，胸部植入了钢板，五年后需要拆板，这笔费用需4万元，应提前准备好，故此要求被告承担2万元。 " nameCN="原告诉称段">
      <SSJE nameCN="交通事故原告诉称诉讼金额">
        <SSJESL value="800元" nameCN="金额">
          <SSJELX value="抚养费" nameCN="类型" />
        </SSJESL>
        <SSJESL value="4万元" nameCN="金额" />
        <SSJESL value="2万元" nameCN="金额" />
      </SSJE>
    </YGSCD>
    <SGXQ value="未提及" nameCN="事故详情">
      <SGSJ value="未提及" nameCN="事故时间" />
      <SGDD value="未提及" nameCN="事故地点" />
    </SGXQ>
    <JDCSYR value="王大志" nameCN="机动车所有人" />
    <SHRZY value="教师" nameCN="受害人职业" />
    <BGBCD value="被告及其委托代理人辩称，自从原告2012年11月提起离婚诉讼后，被告一直在努力维系一个本来不该解体的家庭，被告通过各种方式与原告沟通交流，以便相互理解，消除彼此之间的误会，但原告却变本加厉，将家中的钱、物全部带走，同时把孩子王祎桐带走，在被告父亲生病住院时不准王祎桐看望。原告诉称“判决后双方感情无任何增进迹象，双方一直分居，分居期间无任何联系”，完全是原告所致，现被告为了父母的身体和儿子，同意与原告离婚。原告有稳定的收入、孩子现在原告所在的高中就读，为孩子的健康成长同意孩子由原告抚养，同时主张被告是下岗工人没有固定的收入和工作，因此原告主张的每月抚养费800元标准过高，被告同意每月给付抚养费300元。婚后共同购买宝坻区宝平街道宝平景苑小区35-1-202号商品房一所，登记在原告名下，属于夫妻共同财产，平均分割。另有婚后夫妻共同财产存款60万元以原告名义存在银行，离婚后原、被告均分，同时被告方陈述，原、被告婚后17年来，在孩子4个月大时起直到初中毕业就由爷爷、奶奶照顾，所需费用由爷爷、奶奶支付，被告的收入除偿还购房贷款、平时晚上买菜、做饭支出外都交给了原告，原、被告使用的家用电器及原告的电动车都是被告的父母买的，有时被告父母还给原、被告交楼房的取暖费，孩子治病的费用也是被告父母支付；2012年10月30日原、被告协议离婚时，由原告大姐张丽芳携带40万元现金准备给被告，然后办离婚手续，在被告父母知情后要求原、被告偿还共同债务而没有离婚；原、被告的生活支出都是被告父母承担，原、被告的收入都自己存着，因此原、被告17年来原始收入累计减去支出就是原、被告的存款，至少60万元。同时提出夫妻有共同债务144058元，离婚后原告承担一半；原告的住房公积金属于夫妻共同财产，依法分割；原告在第一次起诉离婚时的庭审中对上述各项共同财产及金额以及共同债务的数额未提出任何异议，均已默认，请求法院依法予以认定并分割。 6、（2012）宝民初字第6347号案庭审笔录及被告在该案当中的答辩状。 原、被告对本院调取的证据1-3无异议；被告对银行出具的查询结果没有否认但主张原告已将财产转移，原告对上述证据未予否认；被告认为在本院调取的证据6的笔录中原告未对答辩状进行反驳，足以证明原告有答辩状中所述的40万元存款，总计应该是60万元，同时承认60万元这一数额是估计出来的；原告认为本院调取的证据6不能达到被告所述的证明目的。 原告曾于2012年11月5日在本院提起离婚诉讼，被告在答辩时称原告有60余万元存款，双方有共同债务15万元。在该案庭审中经本院询问，原告陈述其没有存款，没有共同债权及共同债务；被告陈述其没有存款，在购房时向其父母借款8.9万元，给孩子看病向其父母借款4万元。2012年11月23日本院作出（2012）宝民初字第6347号民事判决书，驳回原告离婚的诉讼请求。原告现认为夫妻感情彻底破裂，故此再次诉请离婚。庭后婚生子王祎桐向本院出具书面意见表示愿与原告共同生活。 2004年原、被告购买了坐落于天津市宝坻区宝平街道宝平景苑小区35-1-202号房屋，为此向银行借款6万元，此笔借款现已还清，2005年8月22日该房屋产权登记于原告名下（产权证号：房权证宝坻字第240020802号），被告现在此房屋内居住。因原、被告对上述房屋现价值不能达成一致，双方均同意进行价值评估，经本院委托，天津圣维德房地产价格评估有限公司于2013年7月18日出具津圣房评（2013）字第130430号估价报告，结论为：该房市场评估总价为663164元，原、被告对上述评估结果均表示认可，同时均主张上述房屋产权的归属。原告为此支付评估费3316元。在质证时被告否认上述房屋为夫妻共同财产，主张购买该房屋首付款8.9万元系被告父母出资。截止到2013年7月8日原告在中国建设银行股份有限公司宝坻支行共有公积金存款83088.72元、补充公积金存款25661.66元。 原、被告另有共同财产如下：容声牌冰箱一台、长虹牌29吋彩电一台、联想牌液晶屏幕电脑一台、史密斯牌热水器一台、3件套沙发一套、大立柜一个、双人床两张、写字台一张、电脑桌一张、书柜一个，上述共同财产均在宝平景苑小区35-1-202号房屋内。庭审当中原、被告均同意容声牌冰箱一台、史密斯牌热水器一台、双人床一张（原告同意由被告任选一张）、书柜一个、电脑桌一张归被告所有，上述其余共同财产归原告所有。 2013年1至6月原告实发工资收入总计为25918.8元，月均实发工资为4319.8元；被告自2012年11月至2013年6月月均工资收入为2602.63。 " nameCN="被告辩称段" />
    <ZJD value="原告提交证据如下：1、结婚证复印件一份，以证实双方结婚时间； 2、户口簿复印件一份，以证实婚生子王祎桐于1996年12月5日出生； 3、（2012）宝民初字第6347号民事判决书复印件一份，以证实原告第一次起诉要求离婚的事实； 4、坐落于宝坻区宝平街道宝平景苑小区35-1-202号房屋产权证复印件一份，以证实该房产系婚后购买的事实； 5、公积金查询单，以证明原告公积金数额。 6、原告提交其本人和孩子各项生活费用票据123张，合计16314.5元，主要用于购买生活日用品、蔬菜食品，支出通讯费；医疗费票据5张、就医交通费票据4张，合计1335.5元，用于婚生子王祎桐到北京复查；房屋租赁合同一份及租房、取暖、物业、水费等相关费用票据、收条6张，合计18361.9元，证实原、被告分居后原告与其子租房居住而产生的费用；为其子购买游戏卡108张，合计金额2090元；书面证明一份，证实自2012年9月2日至2013年7月9日接送王祎桐上学而产生交通费2940元。以上合计41041.9元均为原告自2012年11月与被告分居后为基本生活而支出的费用。 " nameCN="证据段" />
    <ZJD value="被告为证实其主张提交证据如下： 1、被告之母杜会芹书写的家庭生活支出帐目，自2002年7月27日起至今共15笔，总计55058元，包括购买家用电器、被告学厨师、给王祎桐看病等支出，均为被告父母借给原、被告用于共同生活，应属原、被告的共同债务，应共同偿还。上述证据同时证实原、被告共同生活支出均由被告父母支付，因此原告有存款至少60万元。 2、被告之母杜会芹书写的书面证明一份，以证实2003年9月16日在寺西宿舍14条44号交给张丽华农行定期存款单4张，杜会芹名下的存款单2张计18000元，王颖名下两张18000元共计36000元；上述款项用于原、被告购房，系双方共同债务； 3、被告之母杜会芹书写的书面证明1份、买房协议一份、卖房协议书一份，以证实2003年10月22日被告之父将其名下的寺西宿舍13条4号平房卖给案外人高云波，价款53000元，存入城关信用社西方寺宿舍分社被告父亲名下的活期存折，当时将活期存折交给张丽华，上述证据与证据2证明原、被告为购房而向被告父母借款总计89000元。 4、购买电器发票复印件2张、王大志学驾照学费票据复印件1张、交纳社会保险金单据复印件2份、三轮摩托车所有权证复印件一份、2005年12月物业费收据复印件一张，以证实以上支出都是被告父母为原、被告共同生活而出的钱。 5、被告之母杜会芹书写的书面证明一份、利息及代扣税款清单3份、出院结算通知书一份，以证实被告之母支款20834.29元，交给原告2万元用于婚生子王祎桐治病。 6、偿还房贷凭证44张，证实购房贷款均由被告偿还，总计21600元。 依原、被告申请本院调取证据如下： 1、天津市泽宝水泥制品有限公司出具被告工资明细一份，证实被告自2012年11月至2013年6月平均月工资为2602.63。 2、天津市宝坻区第四中学出具证明一份，证实2013年1-6月实发给原告工资25918.8元，月均实发工资为4319.8元； 3、建行宝坻支行出具查询回执一份证实，原告现有公积金83088.72元、补充公积金25661.66元。 4、农行宝坻支行、中行宝坻支行、工商银行宝坻支行、天津银行宝坻支行、农商银行宝坻支行出具查询结果，原告在上述银行无存款帐户。 5、建设银行宝坻支行出具查询结果一份，原告在该行有存款134.02元。 " nameCN="证据段" />
    <ZJD value="被告对原告提交的证据1至5没有异议，对原告提交的证据6不予认可。原告对被告提交的证据1至3的真实性不予认可，认为帐目是被告编造的，同时称原、被告的生活支出均由被告父母支付并不属实，被告主张原告名下有存款60万元不属实，多年的夫妻生活当中被告并未将其收入交给原告，也没给孩子花过钱，购房也没有向被告父母借钱；原告对被告提交的证据4至6不予认可，同时称为王祎桐的治疗费是原、被告夫妻用自己的钱支付，未向被告父母借款，被告主张由其偿还贷款21600元，这些贷款是原、被告共同偿还，其余贷款及利息是原告在2008年8月分几次偿还的。 " nameCN="证据段" />
    <ZJD value="庭审当中原、被告均明确表示同意另案解决共同债务。 庭审后，原告书面表示对分居后租房费用及双方之子的生活费由被告承担一半的请求予以放弃。 上述事实有当事人陈述、书证、鉴定意见等证据予证实，本院予以确认。 " nameCN="证据段" />
    <CMSSD value="经审理查明，1995年12月6日原、被告经人介绍相识确立恋爱关系，1996年4月18日登记结婚，1996年5月5日举行结婚仪式后共同生活，1996年12月5日生子王祎桐（现随原告生活）。原告自2012年11月9日起与被告分居至今，与其子另租房屋居住，分居期间原、被告没有来往、互不履行夫妻义务。" nameCN="查明事实段" />
    <CMSSD value="另查，原、被告之子王祎桐患有先天性漏斗胸，于2012年7月住院治疗。 " nameCN="查明事实段" />
  </AJJBQK>
  <CPFXGC value="本院认为，原、被告虽然结婚时间较长并育有一子，有较好的感情基础，但原告两次起诉离婚，第一次起诉被驳回后双方未能和好且处于分居状态，分居期间没有往来、互不履行夫妻义务，被告亦明确表示同意离婚，经本院调解仍未和好，足以说明夫妻感情已经破裂，故此本院对原告离婚的诉讼请求予以支持。 根据原、被告的陈述及双方提交的证据本院对子女抚养、共同财产分割及共同债务评判如下： 一、关于子女抚养及抚养费的给付。 原告主张婚生子王祎桐由其抚养，被告表示同意，王祎桐亦明确表示同意随原告共同生活，故此本院对原告的此项诉讼请求予以支持；综合考虑本地区生活水平、被告的收入情况及王祎桐现患有漏斗胸的情节，本院确定被告每月给付婚生子王祎桐抚养费500元至其独立生活之日止。原告主张婚生子王祎桐所患漏斗胸五年后继续治疗需费用4万元，要求被告承担2万元，因上述费用尚未实际发生，本院不能确定具体数额，且五年后婚生子王祎桐已经成年，本院不能确定届时王祎桐不能独立生活，故此本院对原告的此项诉讼请求不予支持。 二、关于原、被告的共同财产本院认定如下： （一）、坐落于宝坻区宝平街道宝平景苑小区35-1-202号房屋。该房屋系原、被告于婚后购买并登记于原告名下，应属夫妻共同财产；虽被告主张该房屋首付款系其父母所支付并提交房屋买卖协议一份及其母书面证明一份，证实购房首付款的来源，但被告所提供的证据与购房首付款的支付并不存在必然联系，即不具有排他性，故此本院对被告的该项主张不予采信。因该房屋现登记于原告名下，婚生子王祎桐患有漏斗胸并与原告共同生活，考虑王祎桐的健康成长，同时根据分割夫妻共同财产应照顾子女和女方的权益这一原则，本院认为上述房屋归原告所有为宜。因原、被告均对该房屋的估价报告没有异议，故此本院确认该房屋的市场价值为663164元，由原告给付被告共同财产折价款331582元。 （二）、夫妻共有的家具及家用电器。原、被告已经在庭审中达成一致意见，是对自身权利的处分，故此上述共同财产的分割应按原、被的一致意见处理。 （三）、原告名下的公积金及补充公积金。上述款项亦属夫妻共同财产，亦应平均分割为宜。 （四）、夫妻共有存款。被告主张原告有存款60万元为夫妻共同财产应予平均分割，同时称在第一次起诉被告答辩时提出原告有存款40万元原告是认可的，原告未予反驳回，应属默认，但本院调取了该次诉讼庭审笔录，原告在笔录中明确表示其没有存款，故此被告关于原告默认其有存款40万元的主张不能成立；被告方称原、被告的生活支出都是被告父母承担，原、被告的收入都自己存着，因此原、被告17年来原始收入累计减去支出就是原、被告的存款，至少60万元，但被告所提供的证据不能证实原、被告共同生活支出均为被告父母承担，仅为被告单方陈述，原告亦予以否认，同时被告方亦未提交证据证实原、被告的总收入，而原、被告共同生活总支出的具体数额也没有证据予以证实，故此被告提出的原、被告存款的计算方法无法实际落实，对此本院不予采信；经本院查询宝坻区多家银行，原告名下仅有存款134.02元；故此本院对被告关于“原告名下有存款60万元”的主张不予采信。 三、关于共同债务的处理。 因夫妻共同债务涉及到案外债权人，原、被告亦同意另案解决，故此可在债权人主张权利时另行解决。 综上，依据《中华人民共和国婚姻法》第十七条、第三十二条第二款、第三十六条、第三十七条第一款、第三十九条第一款，《最高人民法院关于适用&lt;中华人民共和国婚姻法&gt;若干问题的解释（二）》第十一条第一款第（二）项、最高人民法院《关于民事诉讼证据的若干规定》第二条之规定，判决如下：" nameCN="裁判分析过程">
    <JAFSLX value="判决" nameCN="结案方式类型" />
    <FLFTMC value="中华人民共和国婚姻法" nameCN="法律法条名称">
      <TM value="三十六" nameCN="条目" />
      <TM value="十七" nameCN="条目" />
      <TM value="三十七" nameCN="条目">
        <KM value="第一款" nameCN="款目" />
      </TM>
      <TM value="三十二" nameCN="条目">
        <KM value="第二款" nameCN="款目" />
      </TM>
      <TM value="三十九" nameCN="条目">
        <KM value="第一款" nameCN="款目" />
      </TM>
    </FLFTMC>
    <FLFTMC value="最高人民法院关于适用&lt;中华人民共和国婚姻法&gt;若干问题的解释（二）" nameCN="法律法条名称">
      <TM value="十一" nameCN="条目">
        <KM value="第一款" nameCN="款目" />
      </TM>
    </FLFTMC>
    <FLFTMC value="关于民事诉讼证据的若干规定" nameCN="法律法条名称">
      <TM value="二" nameCN="条目" />
    </FLFTMC>
  </CPFXGC>
  <CPJG value="一、准予原告张丽华与被告王大志离婚。 二、婚生子王祎桐随原告张丽华生活，被告王大志自2013年10月1日起每月给付抚养费500元，每半年给付一次，至王祎桐独立生活时止。 三、婚后共同财产坐落于宝坻区宝平街道宝平景苑小区35-1-202号房屋一套（含地下室，产权证号：房权证宝坻字第240020802号）归原告张丽华所有，被告王大志于判决生效后十日内将房屋交付给原告；原告张丽华给付被告王大志共同财产折价款331582元，此款于判决生效后十日内执行。 四、婚后共同财产原告名下公积金83088.72元、补充公积金25661.66元，共计108750.38元，由原告张丽华给付被告王大志54375.19元，其余款项归原告张丽华所有。此款于判决生效后十日内执行。 五、夫妻共同财产容声牌冰箱一台、长虹牌29吋彩电一台、联想牌液晶屏幕电脑一台、史密斯牌热水器一台、3件套沙发一套、大立柜一个、双人床两张、写字台一张、电脑桌一张、书柜一个（上述财产现在宝坻区宝平街道宝平景苑小区35-1-202号房屋内），其中容声牌冰箱一台、史密斯牌热水器一台、双人床一张（由被告任选一张）、书柜一个、电脑桌一张归被告所有，其他共同财产归原告所有，于判决生效后十日内执行。 六、夫妻共同财产原告名下存款134.02元，由原告给付被告67.01元，其余款项归原告所有，上述款项于判决生效后十日内执行。 七、驳回原、被告其他诉讼请求。 案件受理费200元已减半收取100元（原告已预交）、评估费3316元（原告已预交），合计3416元，原、被告各负担1708元，被告应负担部分于判决生效后十日内缴纳。 如不服本判决，可在判决书送达之日起十五日内向本院递交上诉状，并按对方当事人的人数提出副本，上诉于天津市第一中级人民法院。" nameCN="裁判结果">
    <JAFS value="判决" nameCN="结案方式" />
    <PCSFSXZQ value="正确" nameCN="同时起诉侵权人与保险公司的赔偿顺序" />
    <JTPJJG value="一、准予原告张丽华与被告王大志离婚。" nameCN="具体裁判段" />
    <JTPJJG value="二、婚生子王祎桐随原告张丽华生活，被告王大志自2013年10月1日起每月给付抚养费500元，每半年给付一次，至王祎桐独立生活时止。" nameCN="具体裁判段">
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="500元" nameCN="金额" />
        <JELX value="抚养费" nameCN="金额类型" />
      </PJJE>
    </JTPJJG>
    <JTPJJG value="三、婚后共同财产坐落于宝坻区宝平街道宝平景苑小区35-1-202号房屋一套（含地下室，产权证号：房权证宝坻字第240020802号）归原告张丽华所有，被告王大志于判决生效后十日内将房屋交付给原告；原告张丽华给付被告王大志共同财产折价款331582元，此款于判决生效后十日内执行。" nameCN="具体裁判段">
      <PJZXQX value="十日" nameCN="判决执行期限" />
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="331582元" nameCN="金额" />
        <JELX value="价款" nameCN="金额类型" />
        <JELX value="折价款" nameCN="金额类型" />
      </PJJE>
    </JTPJJG>
    <JTPJJG value="四、婚后共同财产原告名下公积金83088.72元、补充公积金25661.66元，共计108750.38元，由原告张丽华给付被告王大志54375.19元，其余款项归原告张丽华所有。此款于判决生效后十日内执行。" nameCN="具体裁判段">
      <QLR value="王大志" nameCN="权利人">
        <QLRSSDW value="被告" nameCN="诉讼地位" />
      </QLR>
      <YWR value="张丽华" nameCN="义务人">
        <YWRSSDW value="原告" nameCN="诉讼地位" />
      </YWR>
      <PJZXQX value="十日" nameCN="判决执行期限" />
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="72元" nameCN="金额" />
        <JELX value="公积金" nameCN="金额类型" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="66元" nameCN="金额" />
        <JELX value="公积金" nameCN="金额类型" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="38元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="19元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
    </JTPJJG>
    <JTPJJG value="五、夫妻共同财产容声牌冰箱一台、长虹牌29吋彩电一台、联想牌液晶屏幕电脑一台、史密斯牌热水器一台、3件套沙发一套、大立柜一个、双人床两张、写字台一张、电脑桌一张、书柜一个（上述财产现在宝坻区宝平街道宝平景苑小区35-1-202号房屋内），其中容声牌冰箱一台、史密斯牌热水器一台、双人床一张（由被告任选一张）、书柜一个、电脑桌一张归被告所有，其他共同财产归原告所有，于判决生效后十日内执行。" nameCN="具体裁判段">
      <PJZXQX value="十日" nameCN="判决执行期限" />
    </JTPJJG>
    <JTPJJG value="六、夫妻共同财产原告名下存款134.02元，由原告给付被告67.01元，其余款项归原告所有，上述款项于判决生效后十日内执行。" nameCN="具体裁判段">
      <PJZXQX value="十日" nameCN="判决执行期限" />
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="02元" nameCN="金额" />
        <JELX value="存款" nameCN="金额类型" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="01元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
    </JTPJJG>
    <JTPJJG value="七、驳回原、被告其他诉讼请求。" nameCN="具体裁判段" />
    <SSFCD nameCN="诉讼费承担">
      <SSFCDJL value="案件受理费200元已减半收取100元（原告已预交）、评估费3316元（原告已预交），合计3416元，原、被告各负担1708元，被告应负担部分于判决生效后十日内缴纳。" nameCN="诉讼费承担记录">
        <SSFJE value="100元" nameCN="诉讼费金额" />
        <SSFZL value="受理费" nameCN="诉讼费种类" />
      </SSFCDJL>
    </SSFCD>
    <SFZCSSQQ value="部分支持部分不支持" nameCN="是否支持诉讼请求" />
    <SBSF value="起诉方" nameCN="胜诉方" />
    <SFFHCS value="否" nameCN="是否发回重审" />
    <KSSZ value="天津市第一中级人民法院" nameCN="可上诉至" />
    <SSTJCL value="上诉状，并按对方当事人的人数提出副本" nameCN="上诉提交材料" />
    <SSQX value="十五日" nameCN="上诉期限" />
    <TCGXQYY value="否" nameCN="是否提出管辖权异议" />
  </CPJG>
  <WW value="审判员赵宝栋 二0一三年九月日 书记员李泽阳 本案引用的法律条文 《中华人民共和国婚姻法》第十七条夫妻在婚姻关系存续期间所得的下列财产，归夫妻共同所有：（一）工资、奖金；（二）生产、经营的收益；（三）知识产权的收益；（四）继承或赠与所得的财产，但本法第十八条第三项规定的除外；（五）其他应当归共同所有的财产。夫妻对共同所有的财产，有平等的处理权。 第三十二条第二款人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如感情确已破裂，调解无效，应准予离婚。 第三十六条父母与子女间的关系，不因父母离婚而消除。离婚后，子女无论由父或母直接抚养，仍是父母双方的子女。离婚后，父母对于子女仍有抚养和教育的权利和义务。 离婚后，哺乳期内的子女，以随哺乳的母亲抚养为原则。哺乳期后的子女，如双方因抚养问题发生争执不能达成协议时，由人民法院根据子女的权益和双方的具体情况判决。 第三十七条第一款离婚后，一方抚养的子女，另一方应负担必要的生活费和教育费的一部或全部，负担费用的多少和期限的长短，由双方协议；协议不成时，由人民法院判决。 第三十九条第一款离婚时，夫妻的共同财产由双方协议处理；协议不成时，由人民法院根据财产的具体情况，照顾子女和女方权益的原则判决。 《最高人民法院关于适用&lt;中华人民共和国婚姻法&gt;若干问题的解释（二）》第十一条第一款第（二）项（二）男女双方实际取得或者应当取得的住房补贴、住房公积金； 最高人民法院《关于民事诉讼证据的若干规定》第二条：当事人对自己提出的诉讼请求所依据的事实或者反驳对方诉讼请求所依据的事实有责任提供证据，没有证据或者证据不足以证明当事人的事实主张的由负有举证责任的当事人承担不利后果。 天津市宝坻区人民法院民事判决书稿 （2013）宝民初字第3808号 院长审批意见&#x9; 庭长审批意见&#x9; 审判长意见&#x9; 审判员或合议庭意见及打印份数&#x9;一、准予原、被告离婚。二、婚生子王祎桐随原告生活，被告每月给付抚养费600元，至王祎桐独立生活时止。三、婚后共同财产宝坻区城关镇宝平景苑小区35-1-202号楼房一套归原告所有，被告将房屋交付给原告；原告给付被告共同财产折价款331582元。四、婚后共同财产原告名下公积金、补充公积金共计108750.38元，由原告给付被告54375.19元，其余款项归原告所有。五、夫妻共同财产家用电器及家具，容声牌冰箱一台、史密斯牌热水器一台、双人床一张（由被告任选一张）、书柜一个、电脑桌一张归被告所有，其他共同财产归原告所有。六、夫妻共同财产原告名下存款134.02元，由原告给付被告67.01元，其余款项归原告所有。七、驳回原、被告其他诉讼请求。案件受理费200元已减半收取100元（原告已预交）、评估费3316元（原告已预交），原、被告各负担1708元。 被告以其母杜会芹书写家庭生活支出帐目以及相关单据复印件证实被告父母为原、被告共同生活出资，应为向被告父母借款，属于共同债务，数额为35058元；本院认为，家庭生活支出帐目为被告之母杜会芹书写，因被告与杜会芹为母子关系，因此该证据效力较低，而被告提供相关单据为复印件无法与原件核实，且单据仅载明了支出数额及用途，无法证实资金来源确为被告父出资，原告亦予以否认，故此本院对被告主张的上述共同债务无法认定。 被告提交其母杜会芹书写的书面证明、家庭支出帐目、利息及代扣税款清单、出院结算通知书以证实被告父母为王祎桐治疗借给原、被告2万元；但被告之母杜会芹书写的书面证明、家庭支出帐目，因被告与杜会芹为母子关系，证据效力较低，银行利息及代扣税款清单仅能证明杜会芹曾经支款，出院结算通知书仅能证明王祎桐因病住院治疗所需费用，上述证据不能形成完的证据链，而原告亦对此予以否认，同时被告在原告第一次起诉离婚时称为王祎桐治病而向其父母借款4万元与被告上述主张相矛盾，故此本院无法支持被告的此项主张。 被告提交其母杜会芹书写的书面证明，以证实2003年9月16日在寺西宿舍14条44号交给张丽华农行定期存款单4张，共计36000元，上述款项用于原、被告购房，属双方共同债务；被告与杜会芹为母子关系，该书面证明证据效力较低，亦无其他证据予以佐证，故此本院对被告的上述主张不予采信。 被告提交其母杜会芹书写的书面证明、买房协议一份、卖房协议件一份，以证实2003年10月22日被告之父将其名下的寺西宿舍13条4号平房卖给高云波，价款53000元存入被告之父名下，并将存折交给张丽华，此款用于原、被告购房，属于共同债务；本院认为买房协议及卖房协议仅能证实被告之父将其所购房屋转让这一事实，而被告之母所书写证明因其与被告亲属关系证据效力较低，亦无其他证据佐证，故此对被告此项主张不予采信。 被告称在第一次起诉被告答辩时提出原、被告有共同债务15万元，原告未予反驳回，应属默认，但本院调取了该次诉讼庭审笔录，原告在笔录中明确表示没有共同债务，故此被告关于原告默认存共同债务15万元的主张不能成立。 被告及其代理人主张的共同债务可在证据充足时另行诉讼解决。 1 12 13 " nameCN="文尾">
    <SPZZCY nameCN="审判组织成员">
      <SPRYXM value="李泽阳" nameCN="审判人员姓名" />
      <SPRYJS value="书记员" nameCN="审判人员角色" />
    </SPZZCY>
    <SPZZCY nameCN="审判组织成员">
      <SPRYXM value="意见&#x9;" nameCN="审判人员姓名" />
      <SPRYJS value="审判长" nameCN="审判人员角色" />
    </SPZZCY>
    <SPZZCY nameCN="审判组织成员">
      <SPRYXM value="赵宝栋" nameCN="审判人员姓名" />
      <SPRYJS value="审判员" nameCN="审判人员角色" />
    </SPZZCY>
    <SPZZCY nameCN="审判组织成员">
      <SPRYXM value="或合议庭意见及打印份数&#x9;一、准予原、被告离婚。二、婚生子王祎桐随原告生活，被告每月给付抚养费600元，至王祎桐独立生活时止。三、婚后共同财产宝坻区城关镇宝平景苑小区35-1-202号楼房一套归原告所有，被告将房屋交付给原告；原告给付被告共同财产折价款331582元。四、婚后共同财产原告名下公积金、补充公积金共计108750.38元，由原告给付被告54375.19元，其余款项归原告所有。五、夫妻共同财产家用电器及家具，容声牌冰箱一台、史密斯牌热水器一台、双人床一张（由被告任选一张）、书柜一个、电脑桌一张归被告所有，其他共同财产归原告所有。六、夫妻共同财产原告名下存款134.02元，由原告给付被告67.01元，其余款项归原告所有。七、驳回原、被告其他诉讼请求。案件受理费200元已减半收取100元（原告已预交）、评估费3316元（原告已预交），原、被告各负担1708元。" nameCN="审判人员姓名" />
      <SPRYJS value="审判员" nameCN="审判人员角色" />
    </SPZZCY>
    <CPSJ value="被告提交其母杜会芹书写的书面证明、买房协议1份、卖房协议件1份，以证实2003年10月null日" nameCN="裁判时间">
      <Year value="2003" nameCN="结案年度" />
      <JANYR value="被告提交其母杜会芹书写的书面证明、买房协议1份、卖房协议件1份，以证实2003年10月null日" nameCN="结案年月日" />
      <JANY value="2003-10" nameCN="结案年月" />
      <Month value="10" nameCN="月" />
      <Day value="null" nameCN="日" />
    </CPSJ>
  </WW>
</QW>

