<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<QW value="天津市宝坻区人民法院&#xD;&#xA;民事判决书&#xD;&#xA;（2015）宝民初字第1959号&#xD;&#xA;原告何雪梅，女，1975年6月1日出生（公民身份号码120224197506010021），汉族，天津市宝坻区宝平街道办事处科员，户籍住所天津市宝坻区宝平街道新苑小区19-5-401，现住天津市宝坻区潮阳街道春满园小区1-1-501。&#xD;&#xA;委托代理人张培尧，天津森宇律师事务所律师。&#xD;&#xA;委托代理人赵君君，天津森宇律师事务所律师。&#xD;&#xA;被告潘建涛，男，1976年3月25日出生（公民身份号码120224197603250713），汉族，天津市宝坻区交通局职工，住天津市宝坻区宝平街道金色领地小区26-3-601。&#xD;&#xA;委托代理人潘淑英（系被告之姐），女，1971年7月9日出生（公民身份号码120224197107090722），汉族，农民，户籍住所天津市蓟县下仓镇福里庄村2区16号，现住天津市宝坻区宝平街道宝平景苑小区40-2-501。&#xD;&#xA;委托代理人张振鹏，天津津宝律师事务所律师。&#xD;&#xA;原告何雪梅与被告潘建涛离婚纠纷一案，本院于2015年3月5日立案受理后，因被告潘建涛之母闫秀伶向本院申请宣告被告潘建涛无民事行为能力，本案中止诉讼。2015年7月31日，因被告潘建涛恢复正常的行为能力，闫秀伶撤回宣告被告潘建涛无民事行为能力的申请，本院作出（2015）宝民特字第3号民事裁定书，准予闫秀伶撤回宣告被告潘建涛无民事行为能力的申请。因被告潘建涛一直住院治疗，无法到庭参加诉讼，本案未恢复审理。2016年3月23日被告潘建涛出院可以到庭参加诉讼，本案恢复审理，依法由审判员郝志军独任审判不公开开庭进行了审理，原告何雪梅及其委托代理人张培尧、赵君君，被告潘建涛及其委托代理人潘淑英、张振鹏到庭参加诉讼。在审理过程中，因案情复杂，本案转为普通程序，于2016年4月5日依法组成合议庭，不公开开庭进行了审理，原告何雪梅及其委托代理人张培尧、赵君君，被告潘建涛及其委托代理人潘淑英、张振鹏到庭参加诉讼。本案现已审理终结。&#xD;&#xA;原告及其委托代理人诉称，原、被告均系再婚，双方经人介绍相识，于2007年登记结婚，开始共同生活，婚后双方未生育子女。因婚前缺乏了解，婚后双方感情一般，被告经常酗酒，为此双方曾多次发生矛盾。2014年6月，被告因喝酒回家途中发生交通事故，原告积极为其治疗，但被告及被告的家人对原告的辛苦付出并不了解，多次找茬与原告打架，并多次到原告的单位吵闹谩骂，严重影响了原告的工作及生活，原告为此患上了严重的抑郁症及精神疾病，在原告去天津看病期间，被告的母亲闫秀伶私自找人将原、被告共同居住的金色领地小区26-3-601室房门撬开，致使原告无法回家，原告报警后，被告之母对原告进行谩骂，无奈原告离家在外居住至今。综上，原告认为被告及其家人的过激行为，导致原、被告感情破裂。故原告提起诉讼请求：一、依法判准原、被告离婚；二、诉讼费用由被告承担。庭审中，原告增加诉讼请求：一、依法分割夫妻共同财产被告潘建涛名下坐落于天津市宝坻区金色领地小区26-3-601（以下简称金色领地小区26-3-601）楼房价值82万元（其中银行贷款10万元）；二、被告潘建涛治病医疗费用40万元，由被告潘建涛返还原告20万元；三、依法分割被告名下的保险赔偿款及2014年6月27日被告潘建涛交通事故赔偿款（具体数额以法庭核实为准）；四、原告保留对被告另行主张的权利；五、依法分割被告名下公积金和团体险及2015年1月至2016年3月23日工资收入75000元；六、依法分割夫妻共同财产美的牌热水器1台、木制书柜1个、樱花牌抽油烟机1套、容声牌电冰箱1台、三星牌46寸液晶电视机1台、海信牌壁挂式空调1台、海尔牌全自动洗衣机1台、爱玛牌电动自行车1辆、九阳牌豆浆机1台；七、原告个人财产古筝1架、吉他1把、金丝面被褥4套、太空棉棉被1套、LG牌微波炉1台、组装电脑1台归原告所有；八、夫妻共同债务294000元，由原、被告共同偿还。&#xD;&#xA;原告为支持其主张提交如下证据：一、原、被告结婚证复印件1份，金色领地小区26-3-601楼房房屋所有权证复印件1份、发票复印件2张，证明该房屋是2008年原、被告婚后购买；二、被告潘建涛医疗费单据49张，金额334577.22元，邱海冲、南进喜、马昂身份证复印件各1张、邱海冲收取2800元护理费的收条1张及原告何雪梅工商银行借记卡账户明细清单1张，证明原告支付护工工资37000元及杂费45000元，均是用夫妻共同财产支付；三、容声牌电冰箱发票1张、樱花牌抽油烟机保修单1张、海尔牌全自动洗衣机售后服务凭证1张、爱玛牌电动自行车售货单1张，证明上述财产系原、被告婚后购买；四、原告何雪梅借条复印件8张、申请证人刘玉环、刘志礼出庭作证，证明原、被告夫妻共同债务294000元尚未偿还；五、2008年5月16日被告潘建涛与陈立林《房屋买卖合同》1份，证明被告婚前所有的宝坻区引滦楼3-3-303楼房变卖价款18万元，被告提交的变卖价款272500元的合同是假的；六、2007年9月12日被告潘建涛公积金支款凭证及个人住房公积金贷款还款计划明细表各1份，证明被告婚前所有的宝坻区引滦楼3-3-303楼房在2007年9月12日时尚有银行贷款85874.56元未偿还；七、《汽车抵押贷款合同》1份及车辆完税证1张，证明原告名下长安福特翼虎越野车银行贷款10万元及每月还款金额，购车时间为2013年11月29日；八、房屋租赁合同2份及房东王春峰身份证、房屋所有权证复印件各1份、王春峰收条2张，证明原告在外租房居住2年，支付租金48000元，是借钱支付，属于夫妻共同债务应由夫妻共同承担；九、天津市宝坻区安康医院诊断证明书复印件1张、天津市公安局安康医院医疗票据复印件6张，证明原告患有抑郁症及支出医疗费4101元的事实；十、抵押合同1份，该合同房屋共有人处有原告签名，证明金色领地小区26-3-601楼房是夫妻共同财产。十一、申请调取被告名下公积金存款余额，2015年3月15日本院调取被告名下公积金存款，住房公积金余额为27901.54元，补充公积金余额为24833.41元；十二、申请证人何海出庭作证，证明望都楼2-3-402房屋系何海出资购买，是何海个人财产；十三、2014年11月1日《房屋买卖协议》1份，证明原、被告婚后购买的苏北路宿舍16条3号房屋已变卖，变卖价款30万元；十四、被告潘建涛个人住房公积金贷款指标通知书及《天津市私产房屋交易资金代收代付协议》1份，证明被告潘建涛婚前所有的宝坻区引滦楼3-3-303楼房在2006年8月21日时有银行贷款10万元未偿还；十五、原告2013年12月3日至2016年3月13日工资折明细，证明其工资余额82.43元；十六、《天津市私产房屋交易资金代收代付协议》及《天津市房产买卖协议》各1份，证明原告婚前购买的建设楼1-3-602室楼房于婚后变卖，变卖价款18万元；十七、天津市宝坻区宝平街道办事处证明2份，证明原告工资于2016年4月停发及原告何雪梅2009年至2015年工资发放情况；十八、天津市公安局宝坻分局潮阳派出所证明1份，证明原告自2015年2月20日起居住在宝坻区潮阳街春满园1号楼1门501；十九、 原告名下信用卡交易查询单2张，证明2014年6月28日、9月19日原告分别在宝坻区医院刷卡6340元，在天津医科大学总医院刷卡30000元；二十、原告与苑玉娟的短信记录1份，证明被告单位为被告上10000元的团体险，被告是否理赔不清楚；二十一、天津市宝坻区医院内镜检查报告单1张、药费单据5张。宝平医院处方笺2张，X光片2张和天津医院处方笺1张，证明原告患有多项疾病；二十二、2014年5月19日和2014年7月25日天津尊荣广告报纸2份，证明原告变卖苏北路平房时的参考价；二十三、申请调取被告潘建涛2007年8月1日至2013年1月31日工资明细及潘建涛交通事故一案的责任比例；二十四、原告之女王鸣玉保险单附件2份，证明2013年3月28日原告为其女上保险2份。&#xD;&#xA;被告及其委托代理人辩称，同意与原告离婚。不同意原告增加的第一项诉讼请求，被告潘建涛名下坐落金色领地小区26-3-601楼房是被告个人财产不是夫妻共同财产；诉请第二项无事实和法律依据；诉请第三项因被告潘建涛是酒驾，人身意外险保险公司不给理赔，交通事故赔偿款还没有执行到位不存在；诉请第四项根据法律规定不属于保留，与本案无关；诉请第五项被告潘建涛名下公积金已经偿还了金色领地小区楼房贷款，不同意分割，团体险不存在，被告潘建涛工资收入已用于生活费支出。诉请第六项中的樱花牌抽油烟机、海尔牌全自动洗衣机、爱玛牌电动自行车是被告个人财产，不是夫妻共同财产，容声牌电冰箱没有，九阳牌豆浆机是夫妻共同财产，但已让原告拿走。原告个人财产金丝绒被褥4套没有，太空棉棉被1套有，LG牌微波炉1台已坏，上述被告认可的夫妻共同财产和原告个人财产均在被告处。同时被告提出如下请求：一、在原告处有被告个人财产酷派手机1个、三星手机1个、被告潘建涛名下建设银行借记卡1张、被告身份证、驾驶证、行驶证、被告潘建涛名下霍各庄镇东双树村农房4间房屋所有权证，要求原告返还被告；二、2011年7月11日购买的登记在原告名下的苏北路宿舍16条3号房屋被原告变卖，请求分割房屋变卖款50万元；三、依法分割2013年1月8日购买的登记在原告父亲何海名下的宝平街道望都楼2-3-402楼房价值25万元，该楼房系原、被告共同出资购买；四、依法分割2013年5月10日购买的登记在原告母亲刘玉环名下的坐落于宝平街道寺西2条102号平房价值25万元，该房屋系原、被告共同出资购买；五、依法分割原告名下长安福特翼虎越野车1辆（车牌号京NR6M00）；六、依法分割原告2014年7月1日至2016年3月29日的工资收入162568.44元。&#xD;&#xA;被告为支持其主张提交如下证据：一、2010年8月10日二手房屋买卖合同复印件1份，证明被告变卖宝坻区引滦楼3-3-303楼房取得价款189000元作为购买金色领地小区26-3-601楼房的首付款；二、职工提取住房公积金偿还贷款申请书及个人公积金贷款还款凭证，证明被告的公积金于2016年3月21日偿还银行贷款50018.06元，贷款余额52168.35元；三、被告公积金个人账户明细，证明被告婚前个人公积金12042.75元已经用于偿还房屋贷款；四、申请调取原告名下公积金存款余额，2015年3月15日本院调取被告名下公积金存款，住房公积金余额为8386.99元；五、原告书写的被告亲属捐款1800元信封封皮1张，证明被告亲属为被告捐款1800元。六、被告工资卡明细，证明原告支取被告工资用于为被告交付医疗费；七、申请法院调取2013年1月5日天津市存量房屋交易监管资金收账凭证资金来源，天津市农商银行宝坻中心支行查询存款通知书记载2013年1月5日，原告何雪梅账号9050106000100100045780转账存入存量房屋交易监管账户124000元，支取19000元。房屋过户手续票据6张，王芳收条1张，证明原告以其父何海的名义存入监管账户124000元，支取现金19000元用于购买望都楼2-3-402房屋，该房屋登记在何海名下；八、韩瑞芝、杨素霞、白建秀、杨秀兰的证明3份，证明2012年12月1日至2014年11月被告之母闫秀伶一直在望都楼2-3-402房屋居住；九、申请证人王芳、郭群柱出庭作证，证明望都楼2-3-402房屋系何雪梅出资购买，登记在何海名下；十、原告与被告之姐潘淑英电话录音光盘2张及电话录音打印件2份，证明在被告出交通事故后，潘淑英与原告商量变卖望都楼2-3-402房屋给被告治病，该房屋是原、被告夫妻共同财产，原告承认夫妻关系存续期间有3处房产没有共同债务及2014年9月16日以后原告不再给被告支付医疗费的事实；十一、申请法院调取2013年5月10日天津市私有房屋交易监管资金收账凭证资金来源，证明缴款人刘玉环、罗颜辉转入资金监管账户65000元购买原告之母刘玉环名下寺西宿舍2条102号房屋，该房屋登记在原告之母刘玉环名下；十二、房屋租赁合同1份，证明原告何雪梅出租寺西宿舍2条102号房屋；十三、夫妻共同债务288147.37元，其中1、被告医疗费票据23张，金额201361.57元。2、被告鉴定费票据1张｛原件在（2015）宝民特字第3号民事卷宗中｝，金额2500元。3、护工南进喜收条5张，护工费68200元，护工武仗元收条1张，护工费400元，护工马四占收条2张，护工费8500元，证明共计支出护工费77100元。4、王金波收条5张金额2900元，证明被告支出车费2900元。5、天津市地方税务局通用发票21张（发票号码00254018-00254038）金额21元，天津市公路汽车补充客票61张（发票号码17972148-17972157、09951263-09951287、00071216-00071235、01579991-01579994、0789699-00789700）金额3050元，证明被告支出救护车费3070元。6、电费收据5张，证明被告支出电费700元。7、水费收据2张，证明被告支出水费412.8元。8、采暖费票据1张，证明被告支出取暖费2003元。9、天津市思安物业管理有限公司证明1份、证明被告欠物业费1301元未交。10、津燃华润燃气有限公司证明1份，证明被告欠燃气费319.2元；十四、被告潘建涛书写的借条1份，证明被告医疗费用等支出是由被告的兄弟姐妹支出；十五、天津医科大学诊断证明书3张，证明被告潘建涛在2014年9月16日至2014年11月10日住院期间，神志不清、认知障碍，无行为能力；十六、申请调取原告何雪梅农商银行卡号9050106000100100045780自2014年6月27日至2016年4月5日的交易明细，申请调取原告何雪梅农业银行银行卡自2014年6月27日至2016年4月5日交易明细。&#xD;&#xA;经审理查明，原、被告双方经人介绍相识，于2007年7月31日登记结婚，开始共同生活，双方均系再婚，婚后未生育子女。&#xD;&#xA;2014年6月27日，被告潘建涛饮酒后驾驶电动自行车发生交通事故，2015年10月13日本院作出的（2014）宝民初字第7552号民事判决书确认：事故发生当日，潘建涛乘坐救护车至天津市宝坻区人民医院治疗，诊断伤情为：1、右侧额叶脑挫裂伤伴脑血肿形成；2、右侧额颞顶部硬膜下血肿；3、蛛网膜下腔出血；4、左侧顶骨骨折；5、双侧顶枕部皮下血肿；6、肝功能异常；7、高脂血症。原告住院1天，于2014年6月28日出院，医嘱：1、救护车运送，平车搬运、吸氧等。当日，原告乘坐救护车转入天津市环湖医院住院治疗，诊断伤情为：一、急性闭合性中型颅脑损伤：1、右额颞顶左额脑挫裂伤，2、右额颞顶左额硬膜下血肿，3、左顶骨骨折，4、左顶骨骨折，5、颅内感染；二、肺炎；三、电解质紊乱。原告住院51天，期间行开颅颅内血肿清除+去骨瓣减压术，于2014年8月18日出院，医嘱注意休息，继续口服抗癫痫药物及神经营养药物治疗，加强营养等。2014年9月16日，原告至天津医科大学总医院神经外科住院治疗27天，诊断伤情为：1、颅脑外伤术后（右侧）；2、外伤后脑积水；3、脑神经损伤；4、颅内压增高；5、颅内感染；6、电解质紊乱。医嘱注意休息，加强营养，院外继续抗感染治疗。2014年10月13日原告转入该院理疗科继续住院治疗28天，诊断伤情为：1、脑积水；2、开颅手术后；3、去骨瓣减压术后。原告于2014年11月10日出院，医嘱低盐低脂饮食等。出院当日，原告转入天津市宝坻区人民医院继续住院治疗。同时确定被告潘建涛自2014年6月27日至同年11月10日支出医疗费297281.48元、就医交通费3000元，被告潘建涛承担事故60%的责任，判令天津宝钟速达运输有限公司赔偿潘建涛经济损失127052.59元，对潘建涛要求保留后续治疗及评残后起诉的权利予以支持。该判决生效后，因天津宝钟速达运输有限公司未履行判决书确定的义务，被告潘建涛向本院申请执行，该案尚未执行完毕。&#xD;&#xA;在被告潘建涛治疗期间，原告何雪梅于2015年3月5日提起离婚诉讼。在诉讼期间，被告潘建涛之母闫秀伶向本院申请宣告被告潘建涛无民事行为能力，本院委托天津市安定精神疾病司法鉴定所，对被告潘建涛有无民事行为能力进行鉴定，2015年4月9日，天津市安定精神疾病司法鉴定所出具司法鉴定意见书，鉴定意见：1、器质性智能损害。2、民事行为能力评定：目前无民事行为能力。在本院作出判决前，潘建涛恢复了正常的行为能力，闫秀伶于2015年7月31日向本院申请，撤回要求宣告潘建涛无民事行为能力的申请，本院作出（2015）民特字第3号民事裁定书，准予闫秀伶撤回宣告潘建涛无民事行为能力的申请。另，2015年7月2日，原告何雪梅因涉嫌伪造公司、企业印章罪被天津市公安局宝坻分局取保候审。&#xD;&#xA;在原、被告共同生活期间，于2008年4月28日购买宝坻区金色领地花园26-3-601楼房，该楼房登记在被告潘建涛名下，购买时交付首付款209000元，贷款200000元，用潘建涛个人公积金偿还贷款。2016年3月21日被告偿还银行贷款50018.06元，该楼房尚有银行贷款52168.35元未偿还，被告名下公积金余额为2716.89元。截至2016年3月15日，原告名下公积金余额为8386.99元。&#xD;&#xA;被告与原告再婚前，其名下有宝坻区引滦楼3-3-303楼房，于2008年5月16日变卖。庭审中，被告称变卖价款189000元，但其提交的2010年8月10日《二手房屋买卖合同》记载成交价格272500元整，售房人是林风艳代潘建涛。原告对此不予认可，并提交2008年5月16日被告潘建涛与陈立林《房屋买卖合同》1份，证明被告婚前所有的宝坻区引滦楼3-3-303楼房变卖价款18万元，被告提交的变卖价款272500元的合同是假的。且该楼房在2007年9月12日时尚有银行贷款85874.56元未偿还。&#xD;&#xA;原告与被告再婚前，其名下有宝坻区建设楼1-3-602室楼房，于2008年3月14日变卖。庭审中原告称变卖价款22万元，被告不予认可，原告提交的2008年3月14日《天津市房产买卖协议》记载房产价款为18万元。&#xD;&#xA;庭审中，对2008年4月28日购买的登记在被告潘建涛名下宝坻区金色领地花园26-3-601楼房的出资，原告主张系其与被告各自变卖婚前楼房后交付首付款209000元，是夫妻共同财产。被告主张系其变卖婚前宝坻区引滦楼3-3-303楼房后借款20000元交付首付款209000元，是其个人财产。&#xD;&#xA;2013年11月29日，原、被告用婚后购买的别克轿车置换购买了长安福特翼虎越野车1辆（车牌号京NR6M00），车辆总价值195800元，贷款10万元，还款期限自2014年1月5日至2016年6月5日共30期，每期还款3592.48元，该车登记在原告何雪梅名下，由何雪梅偿还贷款。原告自2014年7月5日至2015年3月5日偿还车贷本息32332.32元。自2015年4月5日至2016年3月5日偿还车贷本息43109.76元，尚有3个月银行贷款本息10777.44元未偿还。&#xD;&#xA;2014年11月1日，原告将原、被告婚后购买的苏北路宿舍16条3号房屋以30万元的价格卖与案外人史林，史林又卖给刘继东，并提交2014年11月1日《房屋买卖协议》1份，该协议有潘建涛的签名及捺印。庭审后补充提交2014年5月19日和2014年7月25日天津尊荣广告报纸2份及原告名下信用卡交易查询单2张，证明原告变卖苏北路平房时的市场参考价及原告急需卖房偿还2014年6月28日透支款6340元，9月19日透支款30000元。被告对变卖价款30万元和协议中潘建涛的签名及捺印均不予认可，并申请对协议中潘建涛的签名进行笔迹鉴定。被告称该房屋价值50万元，天津尊荣广告报纸的时间与原告卖房时间不符，不能证明原告卖房的价格是合理的，原告也不是卖给史林，而是卖给其表兄刘继东的，时间是2015年2月13日（庭审中，原告认可其于2015年2月13日与刘继东办理过户手续）。庭审后，被告向本院提交天津医科大学诊断证明书3张，证明被告潘建涛在2014年9月16日至2014年11月10日住院期间，神志不清、认知障碍，无行为能力，并放弃鉴定申请，称即使协议是潘建涛本人签名，当时潘建涛意识不清楚无法表达自己的真实意思。&#xD;&#xA;本院于2016年5月17日在天津市宝坻区不动产登记事务中心调取原告何雪梅与刘继东、苏宝强签订的《天津市房产买卖协议》，该协议记载2015年2月13日，何雪梅将坐落于宝坻区苏北路16条3号建筑面积55.77平方米的房屋以217000元的价格过户给刘继东、苏宝强。同时该中心为本院出具与该房屋同一地段，同一时间的房屋成交价格明细表，并加盖天津市国土资源和管理局不动产登记簿查询专用章。&#xD;&#xA;庭审中，被告对原告提交的护工邱海冲收取2800元护工费的收据无异议，对原告提交的潘建涛医疗费票据真实性无异议，但医疗费中有137690元不是原告支出，该137690元的资金来源是被告单位交通局领导捐款22000元，职工捐款17800元，材料站捐款5400元，材料站职工捐款900元，公路处职工捐款1500元，工程所职工捐款900元，潘建涛同学捐款11000元，原告何雪梅单位职工捐款6400元，潘建涛亲属捐款3800元，潘建涛的哥哥潘建波捐款10000元，潘建涛工资57990元。对137690元的资金来源，原告对被告亲属捐款3800元及被告哥哥潘建波捐款10000元及被告潘建涛工资57990元不予认可，被告提供原告书写的被告亲属捐款1800元信封封皮1张予以证实。对原告提交的医疗费票据经本院核查，1张金额5元的病历复印票据系2014年11月17日支出，1张金额1000元的救护车出诊费系2014年6月28日支出，其余均系2014年6月27日至同年11月10日支出。2张费用明细清单发生时间是2014年11月10日至同年12月23日，24张住院费用清单发生时间是2015年1月3日至同年1月25日，但没有相关的医疗费票据。&#xD;&#xA;对原告提交的容声牌电冰箱发票1张、樱花牌抽油烟机保修单1张、海尔牌全自动洗衣机售后服务凭证1张、爱玛牌电动自行车售货单1张，被告不予认可，称上述财产系被告个人财产不是夫妻共同财产，但未能提供证据。&#xD;&#xA;对原告何雪梅提交的房屋租赁合同2份、房东王春峰收条2张，借条复印件8张及证人刘玉环、刘志礼的证人证言，天津市公安局宝坻分局潮阳派出所证明1份，被告不予认可，称原告有3处住房，没有必要租房居住，即使有也应自行承担。&#xD;&#xA;对原告提交的天津市宝坻区安康医院诊断证明书复印件1张、天津市公安局安康医院医疗票据复印件6张，天津市宝坻区医院内镜检查报告单1张、药费单据5张，宝平医院处方笺2张，X光片2张和天津医院处方笺1张，被告称原告患抑郁症与本案无关，证据是复印件不予认可。对X光片不发表质证意见，药费单据真实性无异议，与被告无关。处方笺不认可。&#xD;&#xA;原告主张分割被告名下的保险理赔款，被告称潘建涛是酒驾，人身意外险保险公司不给理赔。经本院核查，被告因交通事故未在保险公司办理理赔，保险公司对此不予出证。&#xD;&#xA;庭审中，被告主张登记在原告之父何海名下的宝坻区望都楼2-3-402楼房，是以何海的名义购买，实际是原、被告夫妻共同财产。并申请法院调取2013年1月5日何雪梅在天津农商银行宝坻支行网点交易记录，经本院调取何雪梅天津农商银行宝坻支行9050106000100100045780账户于2013年1月5日转款124000元，支取现金19000元，以原告何雪梅之父何海名义存入天津市房地产交易资金监管账户，用于何海购买宝坻区望都楼2-3-402楼房。提交2013年1月5日王芳收条1张，缴款人为何海的土地出让金票据、登记费票据、契税发票各1张，提交韩瑞芝、杨素霞、白建秀、杨秀兰证明3份，申请证人王芳、郭群柱出庭作证，原告与被告之姐潘淑英电话录音光盘2张及电话录音打印件2份予以证实。原告称该楼房不是原、被告购买，是何海出资购买，124000元是从原告账户支取，但是是原告父母的钱，原、被告结婚到现在花35万元购买苏北路宿舍16条3号房屋，花10万元购买别克轿车（已置换为长安福特翼虎越野车），带被告父亲旅游花20000元，被告的工资一直用于为被告父亲治病，双方已经没有存款。让被告的母亲闫秀伶在该处楼房居住是因为被告的父亲过世后，被告母亲没有住处，原告的母亲让居住的，与被告之姐潘淑英电话录音中所说的3套房屋不包括该房屋。并申请证人何海出庭作证。&#xD;&#xA;被告主张登记在原告母亲刘玉环名下的寺西宿舍2条102号平房系原、被告夫妻共同财产，并提交天津市私有房屋交易监管资金凭证1份，出租房是何雪梅的租赁合同1份予以证实。原告称是其代其母亲出租房屋。&#xD;&#xA;对被告主张夫妻共同债务288147.37元的证据，原告称医疗费票据中缴款人为潘建涛的是用夫妻共同财产支付，有4张住院押金13000元应予扣除，这13000元是原告交付，其余以票面金额为准。交通费票据无时间和使用人不予认可。护理费不符合常理，被告与其母亲一起居住，其母亲可以护理。鉴定费、水电费等均不予认可。对2015年12月18日被告书写的借条不予认可。&#xD;&#xA;对被告申请调取的何雪梅农业银行账号9559980020153276512自2014年6月27日至2016年4月7日交易明细中2015年3月24日存入25000元、3月26日支出12000元、4月8日支出11205.74元，及2016年3月24日存入23100元、3月30日支出12000元、4月8日支出11205.74元，原告称是为其女儿王鸣玉缴纳的保险费，并提交保险单2份。2015年7月3日转存10000元后又支出10000元是缴纳的取保候审保证金。2016年4月7日转存的224824元是为交纳法院保证金向原告父亲所借。何雪梅天津农商银行宝坻支行账号9050106000100100045780账户明细即是何雪梅提交的证据十五原告2013年12月3日至2016年3月13日工资折明细。庭审中对截至2016年3月10日被告名下工资余额8.96元，截至2016年3月13日原告名下工资余额82.43元，原、被告均放弃分割。庭审后，被告要求分割原告名下2014年7月1日至2016年3月29日的工资收入162568.44元。对2016年4月7日转存的224824元是为交纳法院保证金向原告父亲所借不认可，称是望都楼拆迁款。&#xD;&#xA;另查，在2014年6月27日被告潘建涛出交通事故之前原告账号9050106000100100045780工资折截止到2014年6月21日余额为20712.83元，自2014年7月1日至2015年3月6日，原告工资收入45425.94元，2015年4月15日至2016年3月8日工资收入83948.29元。被告潘建涛工资账户2014年7月7日至2015年3月7日支取现金57990元。&#xD;&#xA;本院认为，夫妻之间应互相尊重，互谅互让，和睦相处，互负扶助义务。原、被告均系再婚，更应珍惜已建立的夫妻感情，珍惜重新组合的家庭。在案件审理过程中，原、被告均同意离婚，说明夫妻感情已经破裂，亦无和好可能，故此双方婚姻关系应依法解除。&#xD;&#xA;对登记在被告潘建涛名下坐落于宝坻区金色领地花园26-3-601楼房，原告主张系夫妻共同财产，被告主张是其个人财产，双方均提出证据证明其主张。本院认为，双方于2007年7月31日登记结婚并开始共同生活，而宝坻区金色领地花园26-3-601楼房于2008年4月28日原、被告婚后购买，婚后原、被告将各自的财产收入存放在一起用于共同生活，并分别于2008年3月14日、5月16日将各自的婚前楼房变卖，故本院确认首付款209000元系原、被告共同出资，宝坻区金色领地花园26-3-601楼房属夫妻共同财产，对原、被告各自出资数额本院无法核查也无需核查。庭审中双方均认可宝坻区金色领地花园26-3-601楼房价值75万元归被告所有，该楼房截至2016年3月21日的剩余银行贷款52168.35元由被告偿还，被告给付原告财产折价款375000元，被告亦在法庭规定的期限内将保证金375000元交到法院，本院予以确认。&#xD;&#xA;对登记在原告名下用原、被告婚后购买的别克轿车置换的长安福特翼虎越野车1辆（车牌号京NR6M00），原、被告均认可系夫妻共同财产。双方均认可该车价值155000元归原告所有，该车截至2016年4月5日尚未偿还的3个月银行贷款本息10777.44元由原告偿还，原告给付被告财产折价款77500元，原告亦在法庭规定的期限内将保证金77500元交到法院，本院予以确认。&#xD;&#xA;对原、被告婚后购买的苏北路宿舍16条3号房屋，原告称变卖价款30万元，被告主张价值50万元，但未能提交证据。原告提交的《房屋买卖协议》上虽有潘建涛的签名及捺印，但被告当时的病情不足以完全表达自己的真实意愿，天津医科大学的诊断证明书亦证明被告潘建涛在2014年9月16日至2014年11月10日住院期间，神志不清、认知障碍，无行为能力。从本院在天津市宝坻区不动产登记事务中心调取的原告何雪梅与刘继东、苏宝强签订的《天津市房产买卖协议》记载的宝坻区苏北路16条3号成交价格，天津市宝坻区不动产登记事务中心出具的同一地段、同一时间的房屋成交价格明细表的成交价格看，均远远低于原告提交的2014年11月1日《房屋买卖协议》记载的成交价格30万元。另，综合本案实际情况，即使原告所售价格偏低，因被告当时住院急需用钱，原告急于出售变现亦符合常理，在被告未能提供相反证据的情况下，本院确认原告所售苏北路宿舍16条3号房屋价值30万元，被告主张该房屋价值50万元本院不予支持。&#xD;&#xA;原告主张被告潘建涛医疗费用40万元，请求被告返还原告20万元，对原告提交的潘建涛医疗费票据经本院核查，除1张金额5元的病历复印票据系2014年11月17日支出，1张2014年6月28日救护车出诊费1000元的收据外，其余均系2014年6月27日至同年11月10日支出的医疗费票据。而本院作出的（2014）宝民初字第7552号民事判决书确认被告潘建涛自2014年6月27日至同年11月10日支出医疗费297281.48元，原告主张支付邱海冲护工费2800元，被告认可，本院予以确认。综上，本院确认原告支付被告潘建涛自2014年6月27日至同年11月10日医疗费297281.48元、交通费1000元、支付邱海冲护工费2800元，共计301081.48元。因（2014）宝民初字第7552号民事判决书确认被告潘建涛承担事故60%的责任，判令天津宝钟速达运输有限公司赔偿潘建涛经济损失127052.59元，该判决尚未执行完毕，原告请求被告返还医疗费用20万元无事实和法律依据，本院不予支持。待被告潘建涛取得天津宝钟速达运输有限公司赔偿款后，原告可另行提起诉讼。原告提交的2张费用明细清单发生时间是2014年11月10日至同年12月23日，24张住院费用清单发生时间是2015年1月3日至同年1月25日，但没有提交相关的医疗费票据，本院无法认定该费用系原告用夫妻共同财产支付，对原告该请求本院不予支持。原告主张支付护工工资37000元及杂费45000元未能提供相关证据，被告不予认可，本院不予支持。被告主张原告上述医疗费支出中有137690元不是原告支出。原告对被告亲属捐款3800元及被告哥哥潘建波捐款10000元及被告潘建涛工资57990元不予认可，其余均予以认可，被告提交的原告书写的被告亲属捐款1800元的信封封皮生产时间是2014年，能够证明被告亲属为被告捐款1800元，对其余捐款及被告哥哥潘建波捐款10000元，被告未能提供证据，故本院确认被告医疗费支出中有捐款67700元。经本院核查，2014年7月7日至2015年3月10日，被告潘建涛工资账户支取现金57990元。&#xD;&#xA;因原、被告于2015年3月5日提起离婚诉讼，在此之前，原告用夫妻共同财产支付被告医疗费等费用。此后，原、被告各自的财产收入未存放在一起用于共同生活，均各自用于生活支出，故对2015年4月（包含4月）以后双方的工资收入本院不予分割。庭审中对截至2016年3月10日被告名下工资余额8.96元，截至2016年3月13日原告名下工资余额82.43元，原、被告均放弃分割，本院予以确认。&#xD;&#xA;2014年6月27日被告潘建涛出交通事故之前原告何雪梅工资折账户截止到2014年6月21日余额为20712.83元。自2014年7月1日至2015年3月6日，原告工资收入45425.94元，共计66138.77元。自2014年7月7日至2015年3月7日，被告潘建涛工资账户支取现金57990元。原告出售苏北路宿舍16条3号房屋价款30万元。原、被告亲属捐款67700元。上述财产共计491828.77元。原告何雪梅支付被告潘建涛自2014年6月27日至同年11月10日医疗费297281.48元、交通费1000元、支付邱海冲护工费2800元，共计301081.48元。偿还自2014年7月5日至2015年3月5日的车贷本息32332.32元。余款158414.97元系夫妻共同财产应平均分割，因上述财产在被告住院期间由原告负责保管支配，故应由原告给付被告79207.49元。对被告请求分割原告2014年7月1日至2016年3月29日的工资收入162568.44元的主张本院不予支持。&#xD;&#xA;因被告交通事故赔偿款尚未实际取得，故对原告请求分割被告潘建涛交通事故赔偿款的请求本院亦不予支持，待赔偿款实际取得后原告可另行提起诉讼。&#xD;&#xA;原告自2015年4月5日至2016年3月5日偿还车贷本息43109.76元，被告2016年3月21日用公积金偿还楼房贷款50018.06元，均是双方用各自的财产偿还的夫妻共同债务，故被告应返还原告已偿还的车贷本息43109.76元的一半即21554.88元，原告应返还被告用公积金偿还的楼房贷款50018.06元的一半即25009.03元。对原告名下公积金余额8386.99元，被告名下公积金余额2716.89元，应双方均分，原告给付被告4193.5元，被告给付原告1358.45元，因公积金存储的特殊性，此款可由双方以等额财产折抵补偿。&#xD;&#xA;原告提交的容声牌电冰箱发票1张、樱花牌抽油烟机保修单1张、海尔牌全自动洗衣机售后服务凭证1张、爱玛牌电动自行车售货单1张均记载上述财产的购买时间是2007年7月31日原、被告登记结婚后，故本院确认上述物品系夫妻共同财产不是被告个人财产，爱玛牌电动自行车原告主张系夫妻共同财产，被告主张系其个人财产，但双方均未能提供证据证明其主张，容声牌电冰箱被告称不存在，九阳牌豆浆机已被原告取走，本院亦无法核查，故对容声牌电冰箱、九阳牌豆浆机、爱玛牌电动自行车本院无法查实，亦不予审理，待双方有证据后可另行提起诉讼。其他夫妻共同财产美的牌热水器1台、木制书柜1个、樱花牌抽油烟机1套、三星牌46寸液晶电视机1台、海信牌壁挂式空调1台、海尔牌全自动洗衣机1台均在被告处归被告所有。&#xD;&#xA;对古筝和吉他，原告称是其个人财产，被告称是夫妻共同财产，但双方均未能提供证据，对此本院无法查实，亦不予审理，待双方有证据后可另行提起诉讼。原告个人财产太空棉棉被1套，LG牌微波炉1台、组装电脑1台，被告认可系原告个人财产，但称LG牌微波炉1台已坏，组装电脑的主机被公安机关拉走，对此本院无法核查，因上述财产均在被告处或在被告处被拉走，本院确认归被告所有。&#xD;&#xA;原告主张夫妻共同债务294000元，被告不予认可，本院不予处理，可待债权人主张权利时另行解决。&#xD;&#xA;被告请求原告返还在原告处的被告个人财产酷派手机1个、三星手机1个、被告潘建涛名下建设银行借记卡1张、被告身份证、驾驶证、行驶证、被告潘建涛名下霍各庄镇东双树村农房4间房屋所有权证，原告不予认可，本院亦无法核查，故对被告该主张本院不予支持。&#xD;&#xA;被告主张登记在原告父亲何海名下的宝平街道望都楼2-3-402楼房系夫妻共同财产应依法分割。《中华人民共和国物权法》第九条规定，不动产物权的设立、变更、转让和消灭，经依法登记，发生效力；未经登记，不发生效力，但法律另有规定的除外。由此可见不动产物权的取得以登记为准，被告主张宝平街道望都楼2-3-402楼房系夫妻共同财产证据不足，本院不予支持。但本院调取的何雪梅天津农商银行宝坻支行账户 9050106000100100045780交易记录显示2013年1月5日何雪梅转款124000元，支取现金19000元以其父何海名义存入天津市房地产交易资金监管账户，故本院确认何海购买的宝坻区望都楼2-3-402楼房原告何雪梅出资143000元，该出资系原告夫妻共同财产应依法平均分割，由原告返还被告71500元。&#xD;&#xA;被告主张登记在原告母亲刘玉环名下的坐落于宝平街道寺西2条102号平房系夫妻共同财产应依法分割，依据《中华人民共和国物权法》第九条的规定，原告该主张证据不足，本院不予支持。&#xD;&#xA;另，原告何雪梅为人子女，代其年迈的父母办理房屋买卖手续及租房手续亦属合理，不能以此认定其是买卖房屋和租赁房屋的所有权人。&#xD;&#xA;被告书写的借条借款35万元整与被告主张的夫妻共同债务288147.37元相互矛盾，且原告不予认可，本院不予处理，可待债权人主张权利时另行解决。另被告所述夫妻共同债务288147.37元中的医疗费201361.57元、护工费77100元、车费2900元、救护车费3070元，均系被告后续治疗产生的费用，因本院作出的（2014）宝民初字第7552号民事判决书已保留被告后续治疗及评残后起诉的权利，故对被告上述费用支出本院不予处理，待被告后续治疗结束或评残结束其赔偿数额由生效法律文书确认后，可另行诉讼解决；被告鉴定费2500元系被告实际支出，本院予以支持，原告应给付被告1250元；被告主张支出电费700元、水费412.8元、取暖费2003元及应缴纳的物业费1301元、燃气费319.2元均系被告与其家人在宝坻区宝平街道金色领地小区26-3-601居住期间正常的生活开支费用，原告在外租房居住亦能产生同样的费用，故被告上述费用应自行承担。&#xD;&#xA;此案经调解未果，故依据《中华人民共和国婚姻法》第十七条第一款第（一）项、第（五）项，第十八条第（一）项，第三十二条第二款、第三十九条第一款，《中华人民共和国民事诉讼法》第六十四条第一款、第一百五十三条，《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国民事诉讼法〉的解释》第九十条之规定，判决如下：&#xD;&#xA;一、准予原告何雪梅与被告潘建涛离婚。&#xD;&#xA;二、原、被告共同财产登记在被告潘建涛名下坐落于宝坻区金色领地花园26-3-601楼房归被告潘建涛所有，剩余银行贷款52168.35元由被告潘建涛继续偿还，被告潘建涛给付原告何雪梅财产折价款375000元。&#xD;&#xA;三、原、被告共同财产登记在原告何雪梅名下长安福特翼虎越野车（车牌号京NR6M00）归原告何雪梅所有，剩余银行贷款10777.44元由原告何雪梅继续偿还，原告何雪梅给付被告潘建涛财产折价款77500元。&#xD;&#xA;四、原告何雪梅给付被告潘建涛夫妻共同财产158414.97元的50%即79207.49元。&#xD;&#xA;五、被告潘建涛返还原告何雪梅偿还的车贷本息43109.76元的50%即21554.88元。&#xD;&#xA;六、原告何雪梅返还被告潘建涛用公积金偿还的楼房贷款50018.06元的50%即25009.03元。&#xD;&#xA;七、原告何雪梅给付被告潘建涛公积金补偿款4193.5元，被告潘建涛给付原告何雪梅公积金补偿款1358.45元。&#xD;&#xA;八、原告何雪梅返还被告潘建涛为何海购买宝坻区望都楼2-3-402楼房出资款143000元的50%即71500元。&#xD;&#xA;九、原告何雪梅给付被告潘建涛鉴定费2500元的50%即1250元。&#xD;&#xA;十、原、被告共同财产美的牌热水器1台、木制书柜1个、樱花牌抽油烟机1套、三星牌46寸液晶电视机1台、海信牌壁挂式空调1台、海尔牌全自动洗衣机1台归被告潘建涛所有。&#xD;&#xA;十一、原告何雪梅个人财产太空棉棉被1套，LG牌微波炉1台、组装电脑1台归被告潘建涛所有。&#xD;&#xA;上述二、三、四、五、六、七、八、九、十、十一项于判决生效后十日内执行。&#xD;&#xA;十二、驳回原、被告其他诉讼请求。&#xD;&#xA;如未按本判决确定的时间履行给付金钱义务，应当依照《中华人民共和国民事诉讼法》第二百五十三条的规定，加倍支付延期付款期间的债务利息。&#xD;&#xA;案件受理费11300元（原告预交5300元，被告预交6000元），保全费6110元（原告预交4620元，被告预交1490元），共计17410元，由原、被告各负担8705元。于判决生效后十日内交纳。&#xD;&#xA;如不服本判决，可在判决书送达之日起十五日内，向本院递交上诉状，并按对方当事人的人数提出副本，上诉于天津市第一中级人民法院。（在上诉期内递交上诉状的同时，应向天津市第一中级人民法院预交诉讼费用，在上诉期满后七日内仍未预交的，按自动撤回上诉处理。）&#xD;&#xA;审  判  长  郝志军&#xD;&#xA;审  判  员  杨建军&#xD;&#xA;人民陪审员  丁建华&#xD;&#xA;二〇一六年五月二十五日&#xD;&#xA;书  记  员  杜建玥&#xD;&#xA;本案引用的法律条文&#xD;&#xA;《中华人民共和国婚姻法》&#xD;&#xA;第十七条第一款第（一）项   （一）工资、奖金；&#xD;&#xA;第十七条第一款（五）项   （五）其他应当归共同所有的财产。&#xD;&#xA;第十八条第（一）项  一方的婚前财产；&#xD;&#xA;第三十二条第二款   人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如感情确已破裂，调解无效，应准予离婚。&#xD;&#xA;第三十九条第一款   离婚时，夫妻的共同财产由双方协议处理；协议不成时，由人民法院根据财产的具体情况，照顾子女和女方权益的原则判决。&#xD;&#xA;《中华人民共和国民事诉讼法》&#xD;&#xA;第六十四条当事人对自己提出的主张，有责任提供证据。&#xD;&#xA;第一百五十三条 人民法院审理案件，其中一部分事实已经清楚，可以就该部分先行判决。&#xD;&#xA;《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国民事诉讼法〉的解释》&#xD;&#xA;第九十条  当事人对自己提出的诉讼请求所依据的事实或者反驳对方诉讼请求所依据的事实，应当提供证据加以证明，但法律另有规定的除外。&#xD;&#xA;在作出判决前，当事人未能提供证据或者证据不足以证明其事实主张的，由负有举证证明责任的当事人承担不利的后果。&#xD;&#xA;2&#xD;&#xA;3&#xD;" nameCN="全文">
  <WS value="天津市宝坻区人民法院 民事判决书 （2015）宝民初字第1959号" nameCN="文首">
    <WSZZDW value="法院" nameCN="文书制作单位" />
    <JBFY value="天津市宝坻区人民法院" nameCN="经办法院">
      <FYJB value="基层" nameCN="法院级别" />
      <XZQH_P value="天津" nameCN="行政区划(省)" />
    </JBFY>
    <WSMC value="民事判决书" nameCN="文书名称" />
    <AH value="（2015）宝民初字第1959号" nameCN="案号" />
    <LAND value="2015" nameCN="立案年度" />
    <AJXZ value="民事案件" nameCN="案件性质" />
    <WSZL value="判决书" nameCN="文书种类" />
    <SPCX value="一审案件" nameCN="审判程序" />
    <AJLX value="民事一审案件" nameCN="案件类型" />
  </WS>
  <SSCYRQJ value="原告何雪梅，女，1975年6月1日出生（公民身份号码120224197506010021），汉族，天津市宝坻区宝平街道办事处科员，户籍住所天津市宝坻区宝平街道新苑小区19-5-401，现住天津市宝坻区潮阳街道春满园小区1-1-501。 委托代理人张培尧，天津森宇律师事务所律师。 委托代理人赵君君，天津森宇律师事务所律师。 被告潘建涛，男，1976年3月25日出生（公民身份号码120224197603250713），汉族，天津市宝坻区交通局职工，住天津市宝坻区宝平街道金色领地小区26-3-601。 委托代理人潘淑英（系被告之姐），女，1971年7月9日出生（公民身份号码120224197107090722），汉族，农民，户籍住所天津市蓟县下仓镇福里庄村2区16号，现住天津市宝坻区宝平街道宝平景苑小区40-2-501。 委托代理人张振鹏，天津津宝律师事务所律师。" nameCN="诉讼参与人全集">
    <SSCYR value="原告何雪梅，女，1975年6月1日出生（公民身份号码120224197506010021），汉族，天津市宝坻区宝平街道办事处科员，户籍住所天津市宝坻区宝平街道新苑小区19-5-401，现住天津市宝坻区潮阳街道春满园小区1-1-501。" nameCN="诉讼参与人">
      <SSCYRMC value="何雪梅" nameCN="诉讼参与人名称" />
      <SSSF value="原告" nameCN="诉讼身份" />
      <SSDW value="原告" nameCN="诉讼地位" />
      <DSRLB value="原告" nameCN="当事人类别" />
      <DSRLX value="自然人" nameCN="当事人类型" />
      <XB value="女" nameCN="性别" />
      <MZ value="汉族" nameCN="民族" />
      <CSRQ value="1975年6月1日" nameCN="出生日期">
        <Year value="1975" nameCN="年" />
        <Month value="6" nameCN="月" />
        <Day value="1" nameCN="日" />
      </CSRQ>
      <GJ value="中国" nameCN="国籍" />
      <DSRDZ value="天津市宝坻区潮阳街道春满园小区1-1-501" nameCN="当事人地址" />
      <DSRSFZH value="是" nameCN="当事人是否再婚" />
    </SSCYR>
    <SSCYR value="委托代理人张培尧，天津森宇律师事务所律师。" nameCN="诉讼参与人">
      <SSCYRMC value="张培尧" nameCN="诉讼参与人名称" />
      <SSSF value="委托代理人" nameCN="诉讼身份" />
      <DSRLX value="自然人" nameCN="当事人类型" />
      <GJ value="中国" nameCN="国籍" />
      <DWZWFZ nameCN="单位职务分组">
        <ZW value="律师" nameCN="职务" />
      </DWZWFZ>
    </SSCYR>
    <SSCYR value="委托代理人赵君君，天津森宇律师事务所律师。" nameCN="诉讼参与人">
      <SSCYRMC value="赵君君" nameCN="诉讼参与人名称" />
      <SSSF value="委托代理人" nameCN="诉讼身份" />
      <DSRLX value="自然人" nameCN="当事人类型" />
      <GJ value="中国" nameCN="国籍" />
      <DWZWFZ nameCN="单位职务分组">
        <ZW value="律师" nameCN="职务" />
      </DWZWFZ>
    </SSCYR>
    <SSCYR value="被告潘建涛，男，1976年3月25日出生（公民身份号码120224197603250713），汉族，天津市宝坻区交通局职工，住天津市宝坻区宝平街道金色领地小区26-3-601。" nameCN="诉讼参与人">
      <SSCYRMC value="潘建涛" nameCN="诉讼参与人名称" />
      <SSSF value="被告" nameCN="诉讼身份" />
      <SSDW value="被告" nameCN="诉讼地位" />
      <DSRLB value="被告" nameCN="当事人类别" />
      <DSRLX value="自然人" nameCN="当事人类型" />
      <XB value="男" nameCN="性别" />
      <MZ value="汉族" nameCN="民族" />
      <CSRQ value="1976年3月25日" nameCN="出生日期">
        <Year value="1976" nameCN="年" />
        <Month value="3" nameCN="月" />
        <Day value="25" nameCN="日" />
      </CSRQ>
      <GJ value="中国" nameCN="国籍" />
      <DSRDZ value="天津市宝坻区宝平街道金色领地小区26-3-601" nameCN="当事人地址" />
      <DWZWFZ nameCN="单位职务分组">
        <ZW value="职工" nameCN="职务" />
      </DWZWFZ>
      <DSRSFZH value="是" nameCN="当事人是否再婚" />
    </SSCYR>
    <SSCYR value="委托代理人潘淑英（系被告之姐），女，1971年7月9日出生（公民身份号码120224197107090722），汉族，农民，户籍住所天津市蓟县下仓镇福里庄村2区16号，现住天津市宝坻区宝平街道宝平景苑小区40-2-501。" nameCN="诉讼参与人">
      <SSCYRMC value="潘淑英" nameCN="诉讼参与人名称" />
      <SSSF value="委托代理人" nameCN="诉讼身份" />
      <DSRLX value="自然人" nameCN="当事人类型" />
      <XB value="女" nameCN="性别" />
      <MZ value="汉族" nameCN="民族" />
      <CSRQ value="1971年7月9日" nameCN="出生日期">
        <Year value="1971" nameCN="年" />
        <Month value="7" nameCN="月" />
        <Day value="9" nameCN="日" />
      </CSRQ>
      <GJ value="中国" nameCN="国籍" />
      <DSRDZ value="天津市宝坻区宝平街道宝平景苑小区40-2-501" nameCN="当事人地址" />
      <DWZWFZ nameCN="单位职务分组">
        <ZW value="农民" nameCN="职务" />
      </DWZWFZ>
    </SSCYR>
    <SSCYR value="委托代理人张振鹏，天津津宝律师事务所律师。" nameCN="诉讼参与人">
      <SSCYRMC value="张振鹏" nameCN="诉讼参与人名称" />
      <SSSF value="委托代理人" nameCN="诉讼身份" />
      <DSRLX value="自然人" nameCN="当事人类型" />
      <GJ value="中国" nameCN="国籍" />
      <DWZWFZ nameCN="单位职务分组">
        <ZW value="律师" nameCN="职务" />
      </DWZWFZ>
    </SSCYR>
    <SSCYRQJ value="错误" nameCN="保险公司是否作为被告" />
  </SSCYRQJ>
  <SSJL value="原告何雪梅与被告潘建涛离婚纠纷一案，本院于2015年3月5日立案受理后，因被告潘建涛之母闫秀伶向本院申请宣告被告潘建涛无民事行为能力，本案中止诉讼。2015年7月31日，因被告潘建涛恢复正常的行为能力，闫秀伶撤回宣告被告潘建涛无民事行为能力的申请，本院作出（2015）宝民特字第3号民事裁定书，准予闫秀伶撤回宣告被告潘建涛无民事行为能力的申请。因被告潘建涛一直住院治疗，无法到庭参加诉讼，本案未恢复审理。2016年3月23日被告潘建涛出院可以到庭参加诉讼，本案恢复审理，依法由审判员郝志军独任审判不公开开庭进行了审理，原告何雪梅及其委托代理人张培尧、赵君君，被告潘建涛及其委托代理人潘淑英、张振鹏到庭参加诉讼。在审理过程中，因案情复杂，本案转为普通程序，于2016年4月5日依法组成合议庭，不公开开庭进行了审理，原告何雪梅及其委托代理人张培尧、赵君君，被告潘建涛及其委托代理人潘淑英、张振鹏到庭参加诉讼。本案现已审理终结。" nameCN="诉讼记录">
    <AY value="离婚纠纷" nameCN="案由" />
    <KTSL value="是" nameCN="开庭审理" />
    <KTSLXX value="不公开审理" nameCN="开庭审理信息">
      <BGKSLYY value="当事人申请不公开审理的离婚案件" nameCN="不公开审理原因" />
    </KTSLXX>
    <WZAY value="离婚纠纷" nameCN="完整案由" />
    <AYDM value="9015" nameCN="案由代码" />
    <LARQ value="2015年3月5日" nameCN="立案日期" />
    <YSAJSYCX value="普通程序" nameCN="一审案件适用程序" />
    <JYZPT value="是" nameCN="简易转普通" />
    <SPZZ value="合议庭" nameCN="审判组织" />
    <YSAJLY value="新收" nameCN="一审案件来源" />
    <SLRQ value="2015年3月5日" nameCN="受理日期" />
    <CTDSRXX nameCN="出庭当事人信息">
      <CTRXM value="张振鹏" nameCN="出庭人姓名">
        <SSDW value="委托代理人" nameCN="诉讼地位" />
      </CTRXM>
      <CTRXM value="张培尧" nameCN="出庭人姓名">
        <SSDW value="委托代理人" nameCN="诉讼地位" />
      </CTRXM>
      <CTRXM value="赵君君" nameCN="出庭人姓名">
        <SSDW value="委托代理人" nameCN="诉讼地位" />
      </CTRXM>
      <CTRXM value="何雪梅" nameCN="出庭人姓名">
        <SSDW value="原告" nameCN="诉讼地位" />
      </CTRXM>
      <CTRXM value="潘建涛" nameCN="出庭人姓名">
        <SSDW value="被告" nameCN="诉讼地位" />
      </CTRXM>
      <CTRXM value="潘淑英" nameCN="出庭人姓名">
        <SSDW value="委托代理人" nameCN="诉讼地位" />
      </CTRXM>
    </CTDSRXX>
  </SSJL>
  <AJJBQK value="原告及其委托代理人诉称，原、被告均系再婚，双方经人介绍相识，于2007年登记结婚，开始共同生活，婚后双方未生育子女。因婚前缺乏了解，婚后双方感情一般，被告经常酗酒，为此双方曾多次发生矛盾。2014年6月，被告因喝酒回家途中发生交通事故，原告积极为其治疗，但被告及被告的家人对原告的辛苦付出并不了解，多次找茬与原告打架，并多次到原告的单位吵闹谩骂，严重影响了原告的工作及生活，原告为此患上了严重的抑郁症及精神疾病，在原告去天津看病期间，被告的母亲闫秀伶私自找人将原、被告共同居住的金色领地小区26-3-601室房门撬开，致使原告无法回家，原告报警后，被告之母对原告进行谩骂，无奈原告离家在外居住至今。综上，原告认为被告及其家人的过激行为，导致原、被告感情破裂。故原告提起诉讼请求：一、依法判准原、被告离婚；二、诉讼费用由被告承担。庭审中，原告增加诉讼请求：一、依法分割夫妻共同财产被告潘建涛名下坐落于天津市宝坻区金色领地小区26-3-601（以下简称金色领地小区26-3-601）楼房价值82万元（其中银行贷款10万元）；二、被告潘建涛治病医疗费用40万元，由被告潘建涛返还原告20万元；三、依法分割被告名下的保险赔偿款及2014年6月27日被告潘建涛交通事故赔偿款（具体数额以法庭核实为准）；四、原告保留对被告另行主张的权利；五、依法分割被告名下公积金和团体险及2015年1月至2016年3月23日工资收入75000元；六、依法分割夫妻共同财产美的牌热水器1台、木制书柜1个、樱花牌抽油烟机1套、容声牌电冰箱1台、三星牌46寸液晶电视机1台、海信牌壁挂式空调1台、海尔牌全自动洗衣机1台、爱玛牌电动自行车1辆、九阳牌豆浆机1台；七、原告个人财产古筝1架、吉他1把、金丝面被褥4套、太空棉棉被1套、LG牌微波炉1台、组装电脑1台归原告所有；八、夫妻共同债务294000元，由原、被告共同偿还。 原告为支持其主张提交如下证据：一、原、被告结婚证复印件1份，金色领地小区26-3-601楼房房屋所有权证复印件1份、发票复印件2张，证明该房屋是2008年原、被告婚后购买；二、被告潘建涛医疗费单据49张，金额334577.22元，邱海冲、南进喜、马昂身份证复印件各1张、邱海冲收取2800元护理费的收条1张及原告何雪梅工商银行借记卡账户明细清单1张，证明原告支付护工工资37000元及杂费45000元，均是用夫妻共同财产支付；三、容声牌电冰箱发票1张、樱花牌抽油烟机保修单1张、海尔牌全自动洗衣机售后服务凭证1张、爱玛牌电动自行车售货单1张，证明上述财产系原、被告婚后购买；四、原告何雪梅借条复印件8张、申请证人刘玉环、刘志礼出庭作证，证明原、被告夫妻共同债务294000元尚未偿还；五、2008年5月16日被告潘建涛与陈立林《房屋买卖合同》1份，证明被告婚前所有的宝坻区引滦楼3-3-303楼房变卖价款18万元，被告提交的变卖价款272500元的合同是假的；六、2007年9月12日被告潘建涛公积金支款凭证及个人住房公积金贷款还款计划明细表各1份，证明被告婚前所有的宝坻区引滦楼3-3-303楼房在2007年9月12日时尚有银行贷款85874.56元未偿还；七、《汽车抵押贷款合同》1份及车辆完税证1张，证明原告名下长安福特翼虎越野车银行贷款10万元及每月还款金额，购车时间为2013年11月29日；八、房屋租赁合同2份及房东王春峰身份证、房屋所有权证复印件各1份、王春峰收条2张，证明原告在外租房居住2年，支付租金48000元，是借钱支付，属于夫妻共同债务应由夫妻共同承担；九、天津市宝坻区安康医院诊断证明书复印件1张、天津市公安局安康医院医疗票据复印件6张，证明原告患有抑郁症及支出医疗费4101元的事实；十、抵押合同1份，该合同房屋共有人处有原告签名，证明金色领地小区26-3-601楼房是夫妻共同财产。十一、申请调取被告名下公积金存款余额，2015年3月15日本院调取被告名下公积金存款，住房公积金余额为27901.54元，补充公积金余额为24833.41元；十二、申请证人何海出庭作证，证明望都楼2-3-402房屋系何海出资购买，是何海个人财产；十三、2014年11月1日《房屋买卖协议》1份，证明原、被告婚后购买的苏北路宿舍16条3号房屋已变卖，变卖价款30万元；十四、被告潘建涛个人住房公积金贷款指标通知书及《天津市私产房屋交易资金代收代付协议》1份，证明被告潘建涛婚前所有的宝坻区引滦楼3-3-303楼房在2006年8月21日时有银行贷款10万元未偿还；十五、原告2013年12月3日至2016年3月13日工资折明细，证明其工资余额82.43元；十六、《天津市私产房屋交易资金代收代付协议》及《天津市房产买卖协议》各1份，证明原告婚前购买的建设楼1-3-602室楼房于婚后变卖，变卖价款18万元；十七、天津市宝坻区宝平街道办事处证明2份，证明原告工资于2016年4月停发及原告何雪梅2009年至2015年工资发放情况；十八、天津市公安局宝坻分局潮阳派出所证明1份，证明原告自2015年2月20日起居住在宝坻区潮阳街春满园1号楼1门501；十九、原告名下信用卡交易查询单2张，证明2014年6月28日、9月19日原告分别在宝坻区医院刷卡6340元，在天津医科大学总医院刷卡30000元；二十、原告与苑玉娟的短信记录1份，证明被告单位为被告上10000元的团体险，被告是否理赔不清楚；二十一、天津市宝坻区医院内镜检查报告单1张、药费单据5张。宝平医院处方笺2张，X光片2张和天津医院处方笺1张，证明原告患有多项疾病；二十二、2014年5月19日和2014年7月25日天津尊荣广告报纸2份，证明原告变卖苏北路平房时的参考价；二十三、申请调取被告潘建涛2007年8月1日至2013年1月31日工资明细及潘建涛交通事故一案的责任比例；二十四、原告之女王鸣玉保险单附件2份，证明2013年3月28日原告为其女上保险2份。 被告及其委托代理人辩称，同意与原告离婚。不同意原告增加的第一项诉讼请求，被告潘建涛名下坐落金色领地小区26-3-601楼房是被告个人财产不是夫妻共同财产；诉请第二项无事实和法律依据；诉请第三项因被告潘建涛是酒驾，人身意外险保险公司不给理赔，交通事故赔偿款还没有执行到位不存在；诉请第四项根据法律规定不属于保留，与本案无关；诉请第五项被告潘建涛名下公积金已经偿还了金色领地小区楼房贷款，不同意分割，团体险不存在，被告潘建涛工资收入已用于生活费支出。诉请第六项中的樱花牌抽油烟机、海尔牌全自动洗衣机、爱玛牌电动自行车是被告个人财产，不是夫妻共同财产，容声牌电冰箱没有，九阳牌豆浆机是夫妻共同财产，但已让原告拿走。原告个人财产金丝绒被褥4套没有，太空棉棉被1套有，LG牌微波炉1台已坏，上述被告认可的夫妻共同财产和原告个人财产均在被告处。同时被告提出如下请求：一、在原告处有被告个人财产酷派手机1个、三星手机1个、被告潘建涛名下建设银行借记卡1张、被告身份证、驾驶证、行驶证、被告潘建涛名下霍各庄镇东双树村农房4间房屋所有权证，要求原告返还被告；二、2011年7月11日购买的登记在原告名下的苏北路宿舍16条3号房屋被原告变卖，请求分割房屋变卖款50万元；三、依法分割2013年1月8日购买的登记在原告父亲何海名下的宝平街道望都楼2-3-402楼房价值25万元，该楼房系原、被告共同出资购买；四、依法分割2013年5月10日购买的登记在原告母亲刘玉环名下的坐落于宝平街道寺西2条102号平房价值25万元，该房屋系原、被告共同出资购买；五、依法分割原告名下长安福特翼虎越野车1辆（车牌号京NR6M00）；六、依法分割原告2014年7月1日至2016年3月29日的工资收入162568.44元。 被告为支持其主张提交如下证据：一、2010年8月10日二手房屋买卖合同复印件1份，证明被告变卖宝坻区引滦楼3-3-303楼房取得价款189000元作为购买金色领地小区26-3-601楼房的首付款；二、职工提取住房公积金偿还贷款申请书及个人公积金贷款还款凭证，证明被告的公积金于2016年3月21日偿还银行贷款50018.06元，贷款余额52168.35元；三、被告公积金个人账户明细，证明被告婚前个人公积金12042.75元已经用于偿还房屋贷款；四、申请调取原告名下公积金存款余额，2015年3月15日本院调取被告名下公积金存款，住房公积金余额为8386.99元；五、原告书写的被告亲属捐款1800元信封封皮1张，证明被告亲属为被告捐款1800元。六、被告工资卡明细，证明原告支取被告工资用于为被告交付医疗费；七、申请法院调取2013年1月5日天津市存量房屋交易监管资金收账凭证资金来源，天津市农商银行宝坻中心支行查询存款通知书记载2013年1月5日，原告何雪梅账号9050106000100100045780转账存入存量房屋交易监管账户124000元，支取19000元。房屋过户手续票据6张，王芳收条1张，证明原告以其父何海的名义存入监管账户124000元，支取现金19000元用于购买望都楼2-3-402房屋，该房屋登记在何海名下；八、韩瑞芝、杨素霞、白建秀、杨秀兰的证明3份，证明2012年12月1日至2014年11月被告之母闫秀伶一直在望都楼2-3-402房屋居住；九、申请证人王芳、郭群柱出庭作证，证明望都楼2-3-402房屋系何雪梅出资购买，登记在何海名下；十、原告与被告之姐潘淑英电话录音光盘2张及电话录音打印件2份，证明在被告出交通事故后，潘淑英与原告商量变卖望都楼2-3-402房屋给被告治病，该房屋是原、被告夫妻共同财产，原告承认夫妻关系存续期间有3处房产没有共同债务及2014年9月16日以后原告不再给被告支付医疗费的事实；十一、申请法院调取2013年5月10日天津市私有房屋交易监管资金收账凭证资金来源，证明缴款人刘玉环、罗颜辉转入资金监管账户65000元购买原告之母刘玉环名下寺西宿舍2条102号房屋，该房屋登记在原告之母刘玉环名下；十二、房屋租赁合同1份，证明原告何雪梅出租寺西宿舍2条102号房屋；十三、夫妻共同债务288147.37元，其中1、被告医疗费票据23张，金额201361.57元。2、被告鉴定费票据1张｛原件在（2015）宝民特字第3号民事卷宗中｝，金额2500元。3、护工南进喜收条5张，护工费68200元，护工武仗元收条1张，护工费400元，护工马四占收条2张，护工费8500元，证明共计支出护工费77100元。4、王金波收条5张金额2900元，证明被告支出车费2900元。5、天津市地方税务局通用发票21张（发票号码00254018-00254038）金额21元，天津市公路汽车补充客票61张（发票号码17972148-17972157、09951263-09951287、00071216-00071235、01579991-01579994、0789699-00789700）金额3050元，证明被告支出救护车费3070元。6、电费收据5张，证明被告支出电费700元。7、水费收据2张，证明被告支出水费412.8元。8、采暖费票据1张，证明被告支出取暖费2003元。9、天津市思安物业管理有限公司证明1份、证明被告欠物业费1301元未交。10、津燃华润燃气有限公司证明1份，证明被告欠燃气费319.2元；十四、被告潘建涛书写的借条1份，证明被告医疗费用等支出是由被告的兄弟姐妹支出；十五、天津医科大学诊断证明书3张，证明被告潘建涛在2014年9月16日至2014年11月10日住院期间，神志不清、认知障碍，无行为能力；十六、申请调取原告何雪梅农商银行卡号9050106000100100045780自2014年6月27日至2016年4月5日的交易明细，申请调取原告何雪梅农业银行银行卡自2014年6月27日至2016年4月5日交易明细。 经审理查明，原、被告双方经人介绍相识，于2007年7月31日登记结婚，开始共同生活，双方均系再婚，婚后未生育子女。 2014年6月27日，被告潘建涛饮酒后驾驶电动自行车发生交通事故，2015年10月13日本院作出的（2014）宝民初字第7552号民事判决书确认：事故发生当日，潘建涛乘坐救护车至天津市宝坻区人民医院治疗，诊断伤情为：1、右侧额叶脑挫裂伤伴脑血肿形成；2、右侧额颞顶部硬膜下血肿；3、蛛网膜下腔出血；4、左侧顶骨骨折；5、双侧顶枕部皮下血肿；6、肝功能异常；7、高脂血症。原告住院1天，于2014年6月28日出院，医嘱：1、救护车运送，平车搬运、吸氧等。当日，原告乘坐救护车转入天津市环湖医院住院治疗，诊断伤情为：一、急性闭合性中型颅脑损伤：1、右额颞顶左额脑挫裂伤，2、右额颞顶左额硬膜下血肿，3、左顶骨骨折，4、左顶骨骨折，5、颅内感染；二、肺炎；三、电解质紊乱。原告住院51天，期间行开颅颅内血肿清除+去骨瓣减压术，于2014年8月18日出院，医嘱注意休息，继续口服抗癫痫药物及神经营养药物治疗，加强营养等。2014年9月16日，原告至天津医科大学总医院神经外科住院治疗27天，诊断伤情为：1、颅脑外伤术后（右侧）；2、外伤后脑积水；3、脑神经损伤；4、颅内压增高；5、颅内感染；6、电解质紊乱。医嘱注意休息，加强营养，院外继续抗感染治疗。2014年10月13日原告转入该院理疗科继续住院治疗28天，诊断伤情为：1、脑积水；2、开颅手术后；3、去骨瓣减压术后。原告于2014年11月10日出院，医嘱低盐低脂饮食等。出院当日，原告转入天津市宝坻区人民医院继续住院治疗。同时确定被告潘建涛自2014年6月27日至同年11月10日支出医疗费297281.48元、就医交通费3000元，被告潘建涛承担事故60%的责任，判令天津宝钟速达运输有限公司赔偿潘建涛经济损失127052.59元，对潘建涛要求保留后续治疗及评残后起诉的权利予以支持。该判决生效后，因天津宝钟速达运输有限公司未履行判决书确定的义务，被告潘建涛向本院申请执行，该案尚未执行完毕。 在被告潘建涛治疗期间，原告何雪梅于2015年3月5日提起离婚诉讼。在诉讼期间，被告潘建涛之母闫秀伶向本院申请宣告被告潘建涛无民事行为能力，本院委托天津市安定精神疾病司法鉴定所，对被告潘建涛有无民事行为能力进行鉴定，2015年4月9日，天津市安定精神疾病司法鉴定所出具司法鉴定意见书，鉴定意见：1、器质性智能损害。2、民事行为能力评定：目前无民事行为能力。在本院作出判决前，潘建涛恢复了正常的行为能力，闫秀伶于2015年7月31日向本院申请，撤回要求宣告潘建涛无民事行为能力的申请，本院作出（2015）民特字第3号民事裁定书，准予闫秀伶撤回宣告潘建涛无民事行为能力的申请。另，2015年7月2日，原告何雪梅因涉嫌伪造公司、企业印章罪被天津市公安局宝坻分局取保候审。 在原、被告共同生活期间，于2008年4月28日购买宝坻区金色领地花园26-3-601楼房，该楼房登记在被告潘建涛名下，购买时交付首付款209000元，贷款200000元，用潘建涛个人公积金偿还贷款。2016年3月21日被告偿还银行贷款50018.06元，该楼房尚有银行贷款52168.35元未偿还，被告名下公积金余额为2716.89元。截至2016年3月15日，原告名下公积金余额为8386.99元。 被告与原告再婚前，其名下有宝坻区引滦楼3-3-303楼房，于2008年5月16日变卖。庭审中，被告称变卖价款189000元，但其提交的2010年8月10日《二手房屋买卖合同》记载成交价格272500元整，售房人是林风艳代潘建涛。原告对此不予认可，并提交2008年5月16日被告潘建涛与陈立林《房屋买卖合同》1份，证明被告婚前所有的宝坻区引滦楼3-3-303楼房变卖价款18万元，被告提交的变卖价款272500元的合同是假的。且该楼房在2007年9月12日时尚有银行贷款85874.56元未偿还。 原告与被告再婚前，其名下有宝坻区建设楼1-3-602室楼房，于2008年3月14日变卖。庭审中原告称变卖价款22万元，被告不予认可，原告提交的2008年3月14日《天津市房产买卖协议》记载房产价款为18万元。 庭审中，对2008年4月28日购买的登记在被告潘建涛名下宝坻区金色领地花园26-3-601楼房的出资，原告主张系其与被告各自变卖婚前楼房后交付首付款209000元，是夫妻共同财产。被告主张系其变卖婚前宝坻区引滦楼3-3-303楼房后借款20000元交付首付款209000元，是其个人财产。 2013年11月29日，原、被告用婚后购买的别克轿车置换购买了长安福特翼虎越野车1辆（车牌号京NR6M00），车辆总价值195800元，贷款10万元，还款期限自2014年1月5日至2016年6月5日共30期，每期还款3592.48元，该车登记在原告何雪梅名下，由何雪梅偿还贷款。原告自2014年7月5日至2015年3月5日偿还车贷本息32332.32元。自2015年4月5日至2016年3月5日偿还车贷本息43109.76元，尚有3个月银行贷款本息10777.44元未偿还。 2014年11月1日，原告将原、被告婚后购买的苏北路宿舍16条3号房屋以30万元的价格卖与案外人史林，史林又卖给刘继东，并提交2014年11月1日《房屋买卖协议》1份，该协议有潘建涛的签名及捺印。庭审后补充提交2014年5月19日和2014年7月25日天津尊荣广告报纸2份及原告名下信用卡交易查询单2张，证明原告变卖苏北路平房时的市场参考价及原告急需卖房偿还2014年6月28日透支款6340元，9月19日透支款30000元。被告对变卖价款30万元和协议中潘建涛的签名及捺印均不予认可，并申请对协议中潘建涛的签名进行笔迹鉴定。被告称该房屋价值50万元，天津尊荣广告报纸的时间与原告卖房时间不符，不能证明原告卖房的价格是合理的，原告也不是卖给史林，而是卖给其表兄刘继东的，时间是2015年2月13日（庭审中，原告认可其于2015年2月13日与刘继东办理过户手续）。庭审后，被告向本院提交天津医科大学诊断证明书3张，证明被告潘建涛在2014年9月16日至2014年11月10日住院期间，神志不清、认知障碍，无行为能力，并放弃鉴定申请，称即使协议是潘建涛本人签名，当时潘建涛意识不清楚无法表达自己的真实意思。 本院于2016年5月17日在天津市宝坻区不动产登记事务中心调取原告何雪梅与刘继东、苏宝强签订的《天津市房产买卖协议》，该协议记载2015年2月13日，何雪梅将坐落于宝坻区苏北路16条3号建筑面积55.77平方米的房屋以217000元的价格过户给刘继东、苏宝强。同时该中心为本院出具与该房屋同一地段，同一时间的房屋成交价格明细表，并加盖天津市国土资源和管理局不动产登记簿查询专用章。 庭审中，被告对原告提交的护工邱海冲收取2800元护工费的收据无异议，对原告提交的潘建涛医疗费票据真实性无异议，但医疗费中有137690元不是原告支出，该137690元的资金来源是被告单位交通局领导捐款22000元，职工捐款17800元，材料站捐款5400元，材料站职工捐款900元，公路处职工捐款1500元，工程所职工捐款900元，潘建涛同学捐款11000元，原告何雪梅单位职工捐款6400元，潘建涛亲属捐款3800元，潘建涛的哥哥潘建波捐款10000元，潘建涛工资57990元。对137690元的资金来源，原告对被告亲属捐款3800元及被告哥哥潘建波捐款10000元及被告潘建涛工资57990元不予认可，被告提供原告书写的被告亲属捐款1800元信封封皮1张予以证实。对原告提交的医疗费票据经本院核查，1张金额5元的病历复印票据系2014年11月17日支出，1张金额1000元的救护车出诊费系2014年6月28日支出，其余均系2014年6月27日至同年11月10日支出。2张费用明细清单发生时间是2014年11月10日至同年12月23日，24张住院费用清单发生时间是2015年1月3日至同年1月25日，但没有相关的医疗费票据。 对原告提交的容声牌电冰箱发票1张、樱花牌抽油烟机保修单1张、海尔牌全自动洗衣机售后服务凭证1张、爱玛牌电动自行车售货单1张，被告不予认可，称上述财产系被告个人财产不是夫妻共同财产，但未能提供证据。 对原告何雪梅提交的房屋租赁合同2份、房东王春峰收条2张，借条复印件8张及证人刘玉环、刘志礼的证人证言，天津市公安局宝坻分局潮阳派出所证明1份，被告不予认可，称原告有3处住房，没有必要租房居住，即使有也应自行承担。 对原告提交的天津市宝坻区安康医院诊断证明书复印件1张、天津市公安局安康医院医疗票据复印件6张，天津市宝坻区医院内镜检查报告单1张、药费单据5张，宝平医院处方笺2张，X光片2张和天津医院处方笺1张，被告称原告患抑郁症与本案无关，证据是复印件不予认可。对X光片不发表质证意见，药费单据真实性无异议，与被告无关。处方笺不认可。 原告主张分割被告名下的保险理赔款，被告称潘建涛是酒驾，人身意外险保险公司不给理赔。经本院核查，被告因交通事故未在保险公司办理理赔，保险公司对此不予出证。 庭审中，被告主张登记在原告之父何海名下的宝坻区望都楼2-3-402楼房，是以何海的名义购买，实际是原、被告夫妻共同财产。并申请法院调取2013年1月5日何雪梅在天津农商银行宝坻支行网点交易记录，经本院调取何雪梅天津农商银行宝坻支行9050106000100100045780账户于2013年1月5日转款124000元，支取现金19000元，以原告何雪梅之父何海名义存入天津市房地产交易资金监管账户，用于何海购买宝坻区望都楼2-3-402楼房。提交2013年1月5日王芳收条1张，缴款人为何海的土地出让金票据、登记费票据、契税发票各1张，提交韩瑞芝、杨素霞、白建秀、杨秀兰证明3份，申请证人王芳、郭群柱出庭作证，原告与被告之姐潘淑英电话录音光盘2张及电话录音打印件2份予以证实。原告称该楼房不是原、被告购买，是何海出资购买，124000元是从原告账户支取，但是是原告父母的钱，原、被告结婚到现在花35万元购买苏北路宿舍16条3号房屋，花10万元购买别克轿车（已置换为长安福特翼虎越野车），带被告父亲旅游花20000元，被告的工资一直用于为被告父亲治病，双方已经没有存款。让被告的母亲闫秀伶在该处楼房居住是因为被告的父亲过世后，被告母亲没有住处，原告的母亲让居住的，与被告之姐潘淑英电话录音中所说的3套房屋不包括该房屋。并申请证人何海出庭作证。 被告主张登记在原告母亲刘玉环名下的寺西宿舍2条102号平房系原、被告夫妻共同财产，并提交天津市私有房屋交易监管资金凭证1份，出租房是何雪梅的租赁合同1份予以证实。原告称是其代其母亲出租房屋。 对被告主张夫妻共同债务288147.37元的证据，原告称医疗费票据中缴款人为潘建涛的是用夫妻共同财产支付，有4张住院押金13000元应予扣除，这13000元是原告交付，其余以票面金额为准。交通费票据无时间和使用人不予认可。护理费不符合常理，被告与其母亲一起居住，其母亲可以护理。鉴定费、水电费等均不予认可。对2015年12月18日被告书写的借条不予认可。 对被告申请调取的何雪梅农业银行账号9559980020153276512自2014年6月27日至2016年4月7日交易明细中2015年3月24日存入25000元、3月26日支出12000元、4月8日支出11205.74元，及2016年3月24日存入23100元、3月30日支出12000元、4月8日支出11205.74元，原告称是为其女儿王鸣玉缴纳的保险费，并提交保险单2份。2015年7月3日转存10000元后又支出10000元是缴纳的取保候审保证金。2016年4月7日转存的224824元是为交纳法院保证金向原告父亲所借。何雪梅天津农商银行宝坻支行账号9050106000100100045780账户明细即是何雪梅提交的证据十五原告2013年12月3日至2016年3月13日工资折明细。庭审中对截至2016年3月10日被告名下工资余额8.96元，截至2016年3月13日原告名下工资余额82.43元，原、被告均放弃分割。庭审后，被告要求分割原告名下2014年7月1日至2016年3月29日的工资收入162568.44元。对2016年4月7日转存的224824元是为交纳法院保证金向原告父亲所借不认可，称是望都楼拆迁款。 另查，在2014年6月27日被告潘建涛出交通事故之前原告账号9050106000100100045780工资折截止到2014年6月21日余额为20712.83元，自2014年7月1日至2015年3月6日，原告工资收入45425.94元，2015年4月15日至2016年3月8日工资收入83948.29元。被告潘建涛工资账户2014年7月7日至2015年3月7日支取现金57990元。" nameCN="案件基本情况">
    <YGSCD value="原告及其委托代理人诉称，原、被告均系再婚，双方经人介绍相识，于2007年登记结婚，开始共同生活，婚后双方未生育子女。因婚前缺乏了解，婚后双方感情一般，被告经常酗酒，为此双方曾多次发生矛盾。2014年6月，被告因喝酒回家途中发生交通事故，原告积极为其治疗，但被告及被告的家人对原告的辛苦付出并不了解，多次找茬与原告打架，并多次到原告的单位吵闹谩骂，严重影响了原告的工作及生活，原告为此患上了严重的抑郁症及精神疾病，在原告去天津看病期间，被告的母亲闫秀伶私自找人将原、被告共同居住的金色领地小区26-3-601室房门撬开，致使原告无法回家，原告报警后，被告之母对原告进行谩骂，无奈原告离家在外居住至今。综上，原告认为被告及其家人的过激行为，导致原、被告感情破裂。故原告提起诉讼请求：一、依法判准原、被告离婚；二、诉讼费用由被告承担。庭审中，原告增加诉讼请求：一、依法分割夫妻共同财产被告潘建涛名下坐落于天津市宝坻区金色领地小区26-3-601（以下简称金色领地小区26-3-601）楼房价值82万元（其中银行贷款10万元）；二、被告潘建涛治病医疗费用40万元，由被告潘建涛返还原告20万元；三、依法分割被告名下的保险赔偿款及2014年6月27日被告潘建涛交通事故赔偿款（具体数额以法庭核实为准）；四、原告保留对被告另行主张的权利；五、依法分割被告名下公积金和团体险及2015年1月至2016年3月23日工资收入75000元；六、依法分割夫妻共同财产美的牌热水器1台、木制书柜1个、樱花牌抽油烟机1套、容声牌电冰箱1台、三星牌46寸液晶电视机1台、海信牌壁挂式空调1台、海尔牌全自动洗衣机1台、爱玛牌电动自行车1辆、九阳牌豆浆机1台；七、原告个人财产古筝1架、吉他1把、金丝面被褥4套、太空棉棉被1套、LG牌微波炉1台、组装电脑1台归原告所有；八、夫妻共同债务294000元，由原、被告共同偿还。 " nameCN="原告诉称段">
      <SSJE nameCN="交通事故原告诉称诉讼金额">
        <SSJESL value="82万元" nameCN="金额" />
        <SSJESL value="40万元" nameCN="金额" />
        <SSJESL value="20万元" nameCN="金额" />
        <SSJESL value="75000元" nameCN="金额" />
        <SSJESL value="294000元" nameCN="金额" />
      </SSJE>
    </YGSCD>
    <SGXQ value="2014年6月27日，被告潘建涛饮酒后驾驶电动自行车发生交通事故，2015年10月13日本院作出的（2014）宝民初字第7552号民事判决书确认：事故发生当日，潘建涛乘坐救护车至天津市宝坻区人民医院治疗，诊断伤情为：1、右侧额叶脑挫裂伤伴脑血肿形成；2、右侧额颞顶部硬膜下血肿；3、蛛网膜下腔出血；4、左侧顶骨骨折；5、双侧顶枕部皮下血肿；6、肝功能异常；7、高脂血症。" nameCN="事故详情">
      <SGSJ value="2014年6月27日" nameCN="事故时间" />
      <SGDD value="未提及" nameCN="事故地点" />
    </SGXQ>
    <JDCGLR value="潘建涛" nameCN="机动车管理人" />
    <JDCSYR value="潘建涛" nameCN="机动车所有人" />
    <SHRJZD value="天津市宝坻区潮阳街道春满园小区1-1-501" nameCN="受害人居住地" />
    <BGBCD value="被告及其委托代理人辩称，同意与原告离婚。不同意原告增加的第一项诉讼请求，被告潘建涛名下坐落金色领地小区26-3-601楼房是被告个人财产不是夫妻共同财产；诉请第二项无事实和法律依据；诉请第三项因被告潘建涛是酒驾，人身意外险保险公司不给理赔，交通事故赔偿款还没有执行到位不存在；诉请第四项根据法律规定不属于保留，与本案无关；诉请第五项被告潘建涛名下公积金已经偿还了金色领地小区楼房贷款，不同意分割，团体险不存在，被告潘建涛工资收入已用于生活费支出。诉请第六项中的樱花牌抽油烟机、海尔牌全自动洗衣机、爱玛牌电动自行车是被告个人财产，不是夫妻共同财产，容声牌电冰箱没有，九阳牌豆浆机是夫妻共同财产，但已让原告拿走。原告个人财产金丝绒被褥4套没有，太空棉棉被1套有，LG牌微波炉1台已坏，上述被告认可的夫妻共同财产和原告个人财产均在被告处。同时被告提出如下请求：一、在原告处有被告个人财产酷派手机1个、三星手机1个、被告潘建涛名下建设银行借记卡1张、被告身份证、驾驶证、行驶证、被告潘建涛名下霍各庄镇东双树村农房4间房屋所有权证，要求原告返还被告；二、2011年7月11日购买的登记在原告名下的苏北路宿舍16条3号房屋被原告变卖，请求分割房屋变卖款50万元；三、依法分割2013年1月8日购买的登记在原告父亲何海名下的宝平街道望都楼2-3-402楼房价值25万元，该楼房系原、被告共同出资购买；四、依法分割2013年5月10日购买的登记在原告母亲刘玉环名下的坐落于宝平街道寺西2条102号平房价值25万元，该房屋系原、被告共同出资购买；五、依法分割原告名下长安福特翼虎越野车1辆（车牌号京NR6M00）；六、依法分割原告2014年7月1日至2016年3月29日的工资收入162568.44元。 " nameCN="被告辩称段" />
    <ZJD value="原告为支持其主张提交如下证据：一、原、被告结婚证复印件1份，金色领地小区26-3-601楼房房屋所有权证复印件1份、发票复印件2张，证明该房屋是2008年原、被告婚后购买；二、被告潘建涛医疗费单据49张，金额334577.22元，邱海冲、南进喜、马昂身份证复印件各1张、邱海冲收取2800元护理费的收条1张及原告何雪梅工商银行借记卡账户明细清单1张，证明原告支付护工工资37000元及杂费45000元，均是用夫妻共同财产支付；三、容声牌电冰箱发票1张、樱花牌抽油烟机保修单1张、海尔牌全自动洗衣机售后服务凭证1张、爱玛牌电动自行车售货单1张，证明上述财产系原、被告婚后购买；四、原告何雪梅借条复印件8张、申请证人刘玉环、刘志礼出庭作证，证明原、被告夫妻共同债务294000元尚未偿还；五、2008年5月16日被告潘建涛与陈立林《房屋买卖合同》1份，证明被告婚前所有的宝坻区引滦楼3-3-303楼房变卖价款18万元，被告提交的变卖价款272500元的合同是假的；六、2007年9月12日被告潘建涛公积金支款凭证及个人住房公积金贷款还款计划明细表各1份，证明被告婚前所有的宝坻区引滦楼3-3-303楼房在2007年9月12日时尚有银行贷款85874.56元未偿还；七、《汽车抵押贷款合同》1份及车辆完税证1张，证明原告名下长安福特翼虎越野车银行贷款10万元及每月还款金额，购车时间为2013年11月29日；八、房屋租赁合同2份及房东王春峰身份证、房屋所有权证复印件各1份、王春峰收条2张，证明原告在外租房居住2年，支付租金48000元，是借钱支付，属于夫妻共同债务应由夫妻共同承担；九、天津市宝坻区安康医院诊断证明书复印件1张、天津市公安局安康医院医疗票据复印件6张，证明原告患有抑郁症及支出医疗费4101元的事实；十、抵押合同1份，该合同房屋共有人处有原告签名，证明金色领地小区26-3-601楼房是夫妻共同财产。十一、申请调取被告名下公积金存款余额，2015年3月15日本院调取被告名下公积金存款，住房公积金余额为27901.54元，补充公积金余额为24833.41元；十二、申请证人何海出庭作证，证明望都楼2-3-402房屋系何海出资购买，是何海个人财产；十三、2014年11月1日《房屋买卖协议》1份，证明原、被告婚后购买的苏北路宿舍16条3号房屋已变卖，变卖价款30万元；十四、被告潘建涛个人住房公积金贷款指标通知书及《天津市私产房屋交易资金代收代付协议》1份，证明被告潘建涛婚前所有的宝坻区引滦楼3-3-303楼房在2006年8月21日时有银行贷款10万元未偿还；十五、原告2013年12月3日至2016年3月13日工资折明细，证明其工资余额82.43元；十六、《天津市私产房屋交易资金代收代付协议》及《天津市房产买卖协议》各1份，证明原告婚前购买的建设楼1-3-602室楼房于婚后变卖，变卖价款18万元；十七、天津市宝坻区宝平街道办事处证明2份，证明原告工资于2016年4月停发及原告何雪梅2009年至2015年工资发放情况；十八、天津市公安局宝坻分局潮阳派出所证明1份，证明原告自2015年2月20日起居住在宝坻区潮阳街春满园1号楼1门501；十九、原告名下信用卡交易查询单2张，证明2014年6月28日、9月19日原告分别在宝坻区医院刷卡6340元，在天津医科大学总医院刷卡30000元；二十、原告与苑玉娟的短信记录1份，证明被告单位为被告上10000元的团体险，被告是否理赔不清楚；二十一、天津市宝坻区医院内镜检查报告单1张、药费单据5张。宝平医院处方笺2张，X光片2张和天津医院处方笺1张，证明原告患有多项疾病；二十二、2014年5月19日和2014年7月25日天津尊荣广告报纸2份，证明原告变卖苏北路平房时的参考价；二十三、申请调取被告潘建涛2007年8月1日至2013年1月31日工资明细及潘建涛交通事故一案的责任比例；二十四、原告之女王鸣玉保险单附件2份，证明2013年3月28日原告为其女上保险2份。" nameCN="证据段" />
    <ZJD value="被告为支持其主张提交如下证据：一、2010年8月10日二手房屋买卖合同复印件1份，证明被告变卖宝坻区引滦楼3-3-303楼房取得价款189000元作为购买金色领地小区26-3-601楼房的首付款；二、职工提取住房公积金偿还贷款申请书及个人公积金贷款还款凭证，证明被告的公积金于2016年3月21日偿还银行贷款50018.06元，贷款余额52168.35元；三、被告公积金个人账户明细，证明被告婚前个人公积金12042.75元已经用于偿还房屋贷款；四、申请调取原告名下公积金存款余额，2015年3月15日本院调取被告名下公积金存款，住房公积金余额为8386.99元；五、原告书写的被告亲属捐款1800元信封封皮1张，证明被告亲属为被告捐款1800元。六、被告工资卡明细，证明原告支取被告工资用于为被告交付医疗费；七、申请法院调取2013年1月5日天津市存量房屋交易监管资金收账凭证资金来源，天津市农商银行宝坻中心支行查询存款通知书记载2013年1月5日，原告何雪梅账号9050106000100100045780转账存入存量房屋交易监管账户124000元，支取19000元。房屋过户手续票据6张，王芳收条1张，证明原告以其父何海的名义存入监管账户124000元，支取现金19000元用于购买望都楼2-3-402房屋，该房屋登记在何海名下；八、韩瑞芝、杨素霞、白建秀、杨秀兰的证明3份，证明2012年12月1日至2014年11月被告之母闫秀伶一直在望都楼2-3-402房屋居住；九、申请证人王芳、郭群柱出庭作证，证明望都楼2-3-402房屋系何雪梅出资购买，登记在何海名下；十、原告与被告之姐潘淑英电话录音光盘2张及电话录音打印件2份，证明在被告出交通事故后，潘淑英与原告商量变卖望都楼2-3-402房屋给被告治病，该房屋是原、被告夫妻共同财产，原告承认夫妻关系存续期间有3处房产没有共同债务及2014年9月16日以后原告不再给被告支付医疗费的事实；十一、申请法院调取2013年5月10日天津市私有房屋交易监管资金收账凭证资金来源，证明缴款人刘玉环、罗颜辉转入资金监管账户65000元购买原告之母刘玉环名下寺西宿舍2条102号房屋，该房屋登记在原告之母刘玉环名下；十二、房屋租赁合同1份，证明原告何雪梅出租寺西宿舍2条102号房屋；十三、夫妻共同债务288147.37元，其中1、被告医疗费票据23张，金额201361.57元。2、被告鉴定费票据1张｛原件在（2015）宝民特字第3号民事卷宗中｝，金额2500元。3、护工南进喜收条5张，护工费68200元，护工武仗元收条1张，护工费400元，护工马四占收条2张，护工费8500元，证明共计支出护工费77100元。4、王金波收条5张金额2900元，证明被告支出车费2900元。5、天津市地方税务局通用发票21张（发票号码00254018-00254038）金额21元，天津市公路汽车补充客票61张（发票号码17972148-17972157、09951263-09951287、00071216-00071235、01579991-01579994、0789699-00789700）金额3050元，证明被告支出救护车费3070元。6、电费收据5张，证明被告支出电费700元。7、水费收据2张，证明被告支出水费412.8元。8、采暖费票据1张，证明被告支出取暖费2003元。9、天津市思安物业管理有限公司证明1份、证明被告欠物业费1301元未交。10、津燃华润燃气有限公司证明1份，证明被告欠燃气费319.2元；十四、被告潘建涛书写的借条1份，证明被告医疗费用等支出是由被告的兄弟姐妹支出；十五、天津医科大学诊断证明书3张，证明被告潘建涛在2014年9月16日至2014年11月10日住院期间，神志不清、认知障碍，无行为能力；十六、申请调取原告何雪梅农商银行卡号9050106000100100045780自2014年6月27日至2016年4月5日的交易明细，申请调取原告何雪梅农业银行银行卡自2014年6月27日至2016年4月5日交易明细。 " nameCN="证据段" />
    <ZJD value="在被告潘建涛治疗期间，原告何雪梅于2015年3月5日提起离婚诉讼。在诉讼期间，被告潘建涛之母闫秀伶向本院申请宣告被告潘建涛无民事行为能力，本院委托天津市安定精神疾病司法鉴定所，对被告潘建涛有无民事行为能力进行鉴定，2015年4月9日，天津市安定精神疾病司法鉴定所出具司法鉴定意见书，鉴定意见：1、器质性智能损害。2、民事行为能力评定：目前无民事行为能力。在本院作出判决前，潘建涛恢复了正常的行为能力，闫秀伶于2015年7月31日向本院申请，撤回要求宣告潘建涛无民事行为能力的申请，本院作出（2015）民特字第3号民事裁定书，准予闫秀伶撤回宣告潘建涛无民事行为能力的申请。另，2015年7月2日，原告何雪梅因涉嫌伪造公司、企业印章罪被天津市公安局宝坻分局取保候审。 在原、被告共同生活期间，于2008年4月28日购买宝坻区金色领地花园26-3-601楼房，该楼房登记在被告潘建涛名下，购买时交付首付款209000元，贷款200000元，用潘建涛个人公积金偿还贷款。2016年3月21日被告偿还银行贷款50018.06元，该楼房尚有银行贷款52168.35元未偿还，被告名下公积金余额为2716.89元。截至2016年3月15日，原告名下公积金余额为8386.99元。 被告与原告再婚前，其名下有宝坻区引滦楼3-3-303楼房，于2008年5月16日变卖。庭审中，被告称变卖价款189000元，但其提交的2010年8月10日《二手房屋买卖合同》记载成交价格272500元整，售房人是林风艳代潘建涛。原告对此不予认可，并提交2008年5月16日被告潘建涛与陈立林《房屋买卖合同》1份，证明被告婚前所有的宝坻区引滦楼3-3-303楼房变卖价款18万元，被告提交的变卖价款272500元的合同是假的。且该楼房在2007年9月12日时尚有银行贷款85874.56元未偿还。 原告与被告再婚前，其名下有宝坻区建设楼1-3-602室楼房，于2008年3月14日变卖。庭审中原告称变卖价款22万元，被告不予认可，原告提交的2008年3月14日《天津市房产买卖协议》记载房产价款为18万元。 庭审中，对2008年4月28日购买的登记在被告潘建涛名下宝坻区金色领地花园26-3-601楼房的出资，原告主张系其与被告各自变卖婚前楼房后交付首付款209000元，是夫妻共同财产。被告主张系其变卖婚前宝坻区引滦楼3-3-303楼房后借款20000元交付首付款209000元，是其个人财产。 2013年11月29日，原、被告用婚后购买的别克轿车置换购买了长安福特翼虎越野车1辆（车牌号京NR6M00），车辆总价值195800元，贷款10万元，还款期限自2014年1月5日至2016年6月5日共30期，每期还款3592.48元，该车登记在原告何雪梅名下，由何雪梅偿还贷款。原告自2014年7月5日至2015年3月5日偿还车贷本息32332.32元。自2015年4月5日至2016年3月5日偿还车贷本息43109.76元，尚有3个月银行贷款本息10777.44元未偿还。 2014年11月1日，原告将原、被告婚后购买的苏北路宿舍16条3号房屋以30万元的价格卖与案外人史林，史林又卖给刘继东，并提交2014年11月1日《房屋买卖协议》1份，该协议有潘建涛的签名及捺印。庭审后补充提交2014年5月19日和2014年7月25日天津尊荣广告报纸2份及原告名下信用卡交易查询单2张，证明原告变卖苏北路平房时的市场参考价及原告急需卖房偿还2014年6月28日透支款6340元，9月19日透支款30000元。被告对变卖价款30万元和协议中潘建涛的签名及捺印均不予认可，并申请对协议中潘建涛的签名进行笔迹鉴定。被告称该房屋价值50万元，天津尊荣广告报纸的时间与原告卖房时间不符，不能证明原告卖房的价格是合理的，原告也不是卖给史林，而是卖给其表兄刘继东的，时间是2015年2月13日（庭审中，原告认可其于2015年2月13日与刘继东办理过户手续）。庭审后，被告向本院提交天津医科大学诊断证明书3张，证明被告潘建涛在2014年9月16日至2014年11月10日住院期间，神志不清、认知障碍，无行为能力，并放弃鉴定申请，称即使协议是潘建涛本人签名，当时潘建涛意识不清楚无法表达自己的真实意思。 本院于2016年5月17日在天津市宝坻区不动产登记事务中心调取原告何雪梅与刘继东、苏宝强签订的《天津市房产买卖协议》，该协议记载2015年2月13日，何雪梅将坐落于宝坻区苏北路16条3号建筑面积55.77平方米的房屋以217000元的价格过户给刘继东、苏宝强。同时该中心为本院出具与该房屋同一地段，同一时间的房屋成交价格明细表，并加盖天津市国土资源和管理局不动产登记簿查询专用章。 庭审中，被告对原告提交的护工邱海冲收取2800元护工费的收据无异议，对原告提交的潘建涛医疗费票据真实性无异议，但医疗费中有137690元不是原告支出，该137690元的资金来源是被告单位交通局领导捐款22000元，职工捐款17800元，材料站捐款5400元，材料站职工捐款900元，公路处职工捐款1500元，工程所职工捐款900元，潘建涛同学捐款11000元，原告何雪梅单位职工捐款6400元，潘建涛亲属捐款3800元，潘建涛的哥哥潘建波捐款10000元，潘建涛工资57990元。对137690元的资金来源，原告对被告亲属捐款3800元及被告哥哥潘建波捐款10000元及被告潘建涛工资57990元不予认可，被告提供原告书写的被告亲属捐款1800元信封封皮1张予以证实。对原告提交的医疗费票据经本院核查，1张金额5元的病历复印票据系2014年11月17日支出，1张金额1000元的救护车出诊费系2014年6月28日支出，其余均系2014年6月27日至同年11月10日支出。2张费用明细清单发生时间是2014年11月10日至同年12月23日，24张住院费用清单发生时间是2015年1月3日至同年1月25日，但没有相关的医疗费票据。 对原告提交的容声牌电冰箱发票1张、樱花牌抽油烟机保修单1张、海尔牌全自动洗衣机售后服务凭证1张、爱玛牌电动自行车售货单1张，被告不予认可，称上述财产系被告个人财产不是夫妻共同财产，但未能提供证据。 对原告何雪梅提交的房屋租赁合同2份、房东王春峰收条2张，借条复印件8张及证人刘玉环、刘志礼的证人证言，天津市公安局宝坻分局潮阳派出所证明1份，被告不予认可，称原告有3处住房，没有必要租房居住，即使有也应自行承担。 对原告提交的天津市宝坻区安康医院诊断证明书复印件1张、天津市公安局安康医院医疗票据复印件6张，天津市宝坻区医院内镜检查报告单1张、药费单据5张，宝平医院处方笺2张，X光片2张和天津医院处方笺1张，被告称原告患抑郁症与本案无关，证据是复印件不予认可。对X光片不发表质证意见，药费单据真实性无异议，与被告无关。处方笺不认可。 原告主张分割被告名下的保险理赔款，被告称潘建涛是酒驾，人身意外险保险公司不给理赔。经本院核查，被告因交通事故未在保险公司办理理赔，保险公司对此不予出证。 庭审中，被告主张登记在原告之父何海名下的宝坻区望都楼2-3-402楼房，是以何海的名义购买，实际是原、被告夫妻共同财产。并申请法院调取2013年1月5日何雪梅在天津农商银行宝坻支行网点交易记录，经本院调取何雪梅天津农商银行宝坻支行9050106000100100045780账户于2013年1月5日转款124000元，支取现金19000元，以原告何雪梅之父何海名义存入天津市房地产交易资金监管账户，用于何海购买宝坻区望都楼2-3-402楼房。提交2013年1月5日王芳收条1张，缴款人为何海的土地出让金票据、登记费票据、契税发票各1张，提交韩瑞芝、杨素霞、白建秀、杨秀兰证明3份，申请证人王芳、郭群柱出庭作证，原告与被告之姐潘淑英电话录音光盘2张及电话录音打印件2份予以证实。原告称该楼房不是原、被告购买，是何海出资购买，124000元是从原告账户支取，但是是原告父母的钱，原、被告结婚到现在花35万元购买苏北路宿舍16条3号房屋，花10万元购买别克轿车（已置换为长安福特翼虎越野车），带被告父亲旅游花20000元，被告的工资一直用于为被告父亲治病，双方已经没有存款。让被告的母亲闫秀伶在该处楼房居住是因为被告的父亲过世后，被告母亲没有住处，原告的母亲让居住的，与被告之姐潘淑英电话录音中所说的3套房屋不包括该房屋。并申请证人何海出庭作证。 被告主张登记在原告母亲刘玉环名下的寺西宿舍2条102号平房系原、被告夫妻共同财产，并提交天津市私有房屋交易监管资金凭证1份，出租房是何雪梅的租赁合同1份予以证实。原告称是其代其母亲出租房屋。 对被告主张夫妻共同债务288147.37元的证据，原告称医疗费票据中缴款人为潘建涛的是用夫妻共同财产支付，有4张住院押金13000元应予扣除，这13000元是原告交付，其余以票面金额为准。交通费票据无时间和使用人不予认可。护理费不符合常理，被告与其母亲一起居住，其母亲可以护理。鉴定费、水电费等均不予认可。对2015年12月18日被告书写的借条不予认可。 " nameCN="证据段" />
    <CMSSD value="经审理查明，原、被告双方经人介绍相识，于2007年7月31日登记结婚，开始共同生活，双方均系再婚，婚后未生育子女。2014年6月27日，被告潘建涛饮酒后驾驶电动自行车发生交通事故，2015年10月13日本院作出的（2014）宝民初字第7552号民事判决书确认：事故发生当日，潘建涛乘坐救护车至天津市宝坻区人民医院治疗，诊断伤情为：1、右侧额叶脑挫裂伤伴脑血肿形成；2、右侧额颞顶部硬膜下血肿；3、蛛网膜下腔出血；4、左侧顶骨骨折；5、双侧顶枕部皮下血肿；6、肝功能异常；7、高脂血症。原告住院1天，于2014年6月28日出院，医嘱：1、救护车运送，平车搬运、吸氧等。当日，原告乘坐救护车转入天津市环湖医院住院治疗，诊断伤情为：一、急性闭合性中型颅脑损伤：1、右额颞顶左额脑挫裂伤，2、右额颞顶左额硬膜下血肿，3、左顶骨骨折，4、左顶骨骨折，5、颅内感染；二、肺炎；三、电解质紊乱。原告住院51天，期间行开颅颅内血肿清除+去骨瓣减压术，于2014年8月18日出院，医嘱注意休息，继续口服抗癫痫药物及神经营养药物治疗，加强营养等。2014年9月16日，原告至天津医科大学总医院神经外科住院治疗27天，诊断伤情为：1、颅脑外伤术后（右侧）；2、外伤后脑积水；3、脑神经损伤；4、颅内压增高；5、颅内感染；6、电解质紊乱。医嘱注意休息，加强营养，院外继续抗感染治疗。2014年10月13日原告转入该院理疗科继续住院治疗28天，诊断伤情为：1、脑积水；2、开颅手术后；3、去骨瓣减压术后。原告于2014年11月10日出院，医嘱低盐低脂饮食等。出院当日，原告转入天津市宝坻区人民医院继续住院治疗。同时确定被告潘建涛自2014年6月27日至同年11月10日支出医疗费297281.48元、就医交通费3000元，被告潘建涛承担事故60%的责任，判令天津宝钟速达运输有限公司赔偿潘建涛经济损失127052.59元，对潘建涛要求保留后续治疗及评残后起诉的权利予以支持。该判决生效后，因天津宝钟速达运输有限公司未履行判决书确定的义务，被告潘建涛向本院申请执行，该案尚未执行完毕。 " nameCN="查明事实段" />
    <CMSSD value="对被告申请调取的何雪梅农业银行账号9559980020153276512自2014年6月27日至2016年4月7日交易明细中2015年3月24日存入25000元、3月26日支出12000元、4月8日支出11205.74元，及2016年3月24日存入23100元、3月30日支出12000元、4月8日支出11205.74元，原告称是为其女儿王鸣玉缴纳的保险费，并提交保险单2份。2015年7月3日转存10000元后又支出10000元是缴纳的取保候审保证金。2016年4月7日转存的224824元是为交纳法院保证金向原告父亲所借。何雪梅天津农商银行宝坻支行账号9050106000100100045780账户明细即是何雪梅提交的证据十五原告2013年12月3日至2016年3月13日工资折明细。庭审中对截至2016年3月10日被告名下工资余额8.96元，截至2016年3月13日原告名下工资余额82.43元，原、被告均放弃分割。庭审后，被告要求分割原告名下2014年7月1日至2016年3月29日的工资收入162568.44元。对2016年4月7日转存的224824元是为交纳法院保证金向原告父亲所借不认可，称是望都楼拆迁款。 另查，在2014年6月27日被告潘建涛出交通事故之前原告账号9050106000100100045780工资折截止到2014年6月21日余额为20712.83元，自2014年7月1日至2015年3月6日，原告工资收入45425.94元，2015年4月15日至2016年3月8日工资收入83948.29元。被告潘建涛工资账户2014年7月7日至2015年3月7日支取现金57990元。 " nameCN="查明事实段" />
  </AJJBQK>
  <CPFXGC value="本院认为，夫妻之间应互相尊重，互谅互让，和睦相处，互负扶助义务。原、被告均系再婚，更应珍惜已建立的夫妻感情，珍惜重新组合的家庭。在案件审理过程中，原、被告均同意离婚，说明夫妻感情已经破裂，亦无和好可能，故此双方婚姻关系应依法解除。 对登记在被告潘建涛名下坐落于宝坻区金色领地花园26-3-601楼房，原告主张系夫妻共同财产，被告主张是其个人财产，双方均提出证据证明其主张。本院认为，双方于2007年7月31日登记结婚并开始共同生活，而宝坻区金色领地花园26-3-601楼房于2008年4月28日原、被告婚后购买，婚后原、被告将各自的财产收入存放在一起用于共同生活，并分别于2008年3月14日、5月16日将各自的婚前楼房变卖，故本院确认首付款209000元系原、被告共同出资，宝坻区金色领地花园26-3-601楼房属夫妻共同财产，对原、被告各自出资数额本院无法核查也无需核查。庭审中双方均认可宝坻区金色领地花园26-3-601楼房价值75万元归被告所有，该楼房截至2016年3月21日的剩余银行贷款52168.35元由被告偿还，被告给付原告财产折价款375000元，被告亦在法庭规定的期限内将保证金375000元交到法院，本院予以确认。 对登记在原告名下用原、被告婚后购买的别克轿车置换的长安福特翼虎越野车1辆（车牌号京NR6M00），原、被告均认可系夫妻共同财产。双方均认可该车价值155000元归原告所有，该车截至2016年4月5日尚未偿还的3个月银行贷款本息10777.44元由原告偿还，原告给付被告财产折价款77500元，原告亦在法庭规定的期限内将保证金77500元交到法院，本院予以确认。 对原、被告婚后购买的苏北路宿舍16条3号房屋，原告称变卖价款30万元，被告主张价值50万元，但未能提交证据。原告提交的《房屋买卖协议》上虽有潘建涛的签名及捺印，但被告当时的病情不足以完全表达自己的真实意愿，天津医科大学的诊断证明书亦证明被告潘建涛在2014年9月16日至2014年11月10日住院期间，神志不清、认知障碍，无行为能力。从本院在天津市宝坻区不动产登记事务中心调取的原告何雪梅与刘继东、苏宝强签订的《天津市房产买卖协议》记载的宝坻区苏北路16条3号成交价格，天津市宝坻区不动产登记事务中心出具的同一地段、同一时间的房屋成交价格明细表的成交价格看，均远远低于原告提交的2014年11月1日《房屋买卖协议》记载的成交价格30万元。另，综合本案实际情况，即使原告所售价格偏低，因被告当时住院急需用钱，原告急于出售变现亦符合常理，在被告未能提供相反证据的情况下，本院确认原告所售苏北路宿舍16条3号房屋价值30万元，被告主张该房屋价值50万元本院不予支持。 原告主张被告潘建涛医疗费用40万元，请求被告返还原告20万元，对原告提交的潘建涛医疗费票据经本院核查，除1张金额5元的病历复印票据系2014年11月17日支出，1张2014年6月28日救护车出诊费1000元的收据外，其余均系2014年6月27日至同年11月10日支出的医疗费票据。而本院作出的（2014）宝民初字第7552号民事判决书确认被告潘建涛自2014年6月27日至同年11月10日支出医疗费297281.48元，原告主张支付邱海冲护工费2800元，被告认可，本院予以确认。综上，本院确认原告支付被告潘建涛自2014年6月27日至同年11月10日医疗费297281.48元、交通费1000元、支付邱海冲护工费2800元，共计301081.48元。因（2014）宝民初字第7552号民事判决书确认被告潘建涛承担事故60%的责任，判令天津宝钟速达运输有限公司赔偿潘建涛经济损失127052.59元，该判决尚未执行完毕，原告请求被告返还医疗费用20万元无事实和法律依据，本院不予支持。待被告潘建涛取得天津宝钟速达运输有限公司赔偿款后，原告可另行提起诉讼。原告提交的2张费用明细清单发生时间是2014年11月10日至同年12月23日，24张住院费用清单发生时间是2015年1月3日至同年1月25日，但没有提交相关的医疗费票据，本院无法认定该费用系原告用夫妻共同财产支付，对原告该请求本院不予支持。原告主张支付护工工资37000元及杂费45000元未能提供相关证据，被告不予认可，本院不予支持。被告主张原告上述医疗费支出中有137690元不是原告支出。原告对被告亲属捐款3800元及被告哥哥潘建波捐款10000元及被告潘建涛工资57990元不予认可，其余均予以认可，被告提交的原告书写的被告亲属捐款1800元的信封封皮生产时间是2014年，能够证明被告亲属为被告捐款1800元，对其余捐款及被告哥哥潘建波捐款10000元，被告未能提供证据，故本院确认被告医疗费支出中有捐款67700元。经本院核查，2014年7月7日至2015年3月10日，被告潘建涛工资账户支取现金57990元。 因原、被告于2015年3月5日提起离婚诉讼，在此之前，原告用夫妻共同财产支付被告医疗费等费用。此后，原、被告各自的财产收入未存放在一起用于共同生活，均各自用于生活支出，故对2015年4月（包含4月）以后双方的工资收入本院不予分割。庭审中对截至2016年3月10日被告名下工资余额8.96元，截至2016年3月13日原告名下工资余额82.43元，原、被告均放弃分割，本院予以确认。 2014年6月27日被告潘建涛出交通事故之前原告何雪梅工资折账户截止到2014年6月21日余额为20712.83元。自2014年7月1日至2015年3月6日，原告工资收入45425.94元，共计66138.77元。自2014年7月7日至2015年3月7日，被告潘建涛工资账户支取现金57990元。原告出售苏北路宿舍16条3号房屋价款30万元。原、被告亲属捐款67700元。上述财产共计491828.77元。原告何雪梅支付被告潘建涛自2014年6月27日至同年11月10日医疗费297281.48元、交通费1000元、支付邱海冲护工费2800元，共计301081.48元。偿还自2014年7月5日至2015年3月5日的车贷本息32332.32元。余款158414.97元系夫妻共同财产应平均分割，因上述财产在被告住院期间由原告负责保管支配，故应由原告给付被告79207.49元。对被告请求分割原告2014年7月1日至2016年3月29日的工资收入162568.44元的主张本院不予支持。 因被告交通事故赔偿款尚未实际取得，故对原告请求分割被告潘建涛交通事故赔偿款的请求本院亦不予支持，待赔偿款实际取得后原告可另行提起诉讼。 原告自2015年4月5日至2016年3月5日偿还车贷本息43109.76元，被告2016年3月21日用公积金偿还楼房贷款50018.06元，均是双方用各自的财产偿还的夫妻共同债务，故被告应返还原告已偿还的车贷本息43109.76元的一半即21554.88元，原告应返还被告用公积金偿还的楼房贷款50018.06元的一半即25009.03元。对原告名下公积金余额8386.99元，被告名下公积金余额2716.89元，应双方均分，原告给付被告4193.5元，被告给付原告1358.45元，因公积金存储的特殊性，此款可由双方以等额财产折抵补偿。 原告提交的容声牌电冰箱发票1张、樱花牌抽油烟机保修单1张、海尔牌全自动洗衣机售后服务凭证1张、爱玛牌电动自行车售货单1张均记载上述财产的购买时间是2007年7月31日原、被告登记结婚后，故本院确认上述物品系夫妻共同财产不是被告个人财产，爱玛牌电动自行车原告主张系夫妻共同财产，被告主张系其个人财产，但双方均未能提供证据证明其主张，容声牌电冰箱被告称不存在，九阳牌豆浆机已被原告取走，本院亦无法核查，故对容声牌电冰箱、九阳牌豆浆机、爱玛牌电动自行车本院无法查实，亦不予审理，待双方有证据后可另行提起诉讼。其他夫妻共同财产美的牌热水器1台、木制书柜1个、樱花牌抽油烟机1套、三星牌46寸液晶电视机1台、海信牌壁挂式空调1台、海尔牌全自动洗衣机1台均在被告处归被告所有。 对古筝和吉他，原告称是其个人财产，被告称是夫妻共同财产，但双方均未能提供证据，对此本院无法查实，亦不予审理，待双方有证据后可另行提起诉讼。原告个人财产太空棉棉被1套，LG牌微波炉1台、组装电脑1台，被告认可系原告个人财产，但称LG牌微波炉1台已坏，组装电脑的主机被公安机关拉走，对此本院无法核查，因上述财产均在被告处或在被告处被拉走，本院确认归被告所有。 原告主张夫妻共同债务294000元，被告不予认可，本院不予处理，可待债权人主张权利时另行解决。 被告请求原告返还在原告处的被告个人财产酷派手机1个、三星手机1个、被告潘建涛名下建设银行借记卡1张、被告身份证、驾驶证、行驶证、被告潘建涛名下霍各庄镇东双树村农房4间房屋所有权证，原告不予认可，本院亦无法核查，故对被告该主张本院不予支持。 被告主张登记在原告父亲何海名下的宝平街道望都楼2-3-402楼房系夫妻共同财产应依法分割。《中华人民共和国物权法》第九条规定，不动产物权的设立、变更、转让和消灭，经依法登记，发生效力；未经登记，不发生效力，但法律另有规定的除外。由此可见不动产物权的取得以登记为准，被告主张宝平街道望都楼2-3-402楼房系夫妻共同财产证据不足，本院不予支持。但本院调取的何雪梅天津农商银行宝坻支行账户9050106000100100045780交易记录显示2013年1月5日何雪梅转款124000元，支取现金19000元以其父何海名义存入天津市房地产交易资金监管账户，故本院确认何海购买的宝坻区望都楼2-3-402楼房原告何雪梅出资143000元，该出资系原告夫妻共同财产应依法平均分割，由原告返还被告71500元。 被告主张登记在原告母亲刘玉环名下的坐落于宝平街道寺西2条102号平房系夫妻共同财产应依法分割，依据《中华人民共和国物权法》第九条的规定，原告该主张证据不足，本院不予支持。 另，原告何雪梅为人子女，代其年迈的父母办理房屋买卖手续及租房手续亦属合理，不能以此认定其是买卖房屋和租赁房屋的所有权人。 被告书写的借条借款35万元整与被告主张的夫妻共同债务288147.37元相互矛盾，且原告不予认可，本院不予处理，可待债权人主张权利时另行解决。另被告所述夫妻共同债务288147.37元中的医疗费201361.57元、护工费77100元、车费2900元、救护车费3070元，均系被告后续治疗产生的费用，因本院作出的（2014）宝民初字第7552号民事判决书已保留被告后续治疗及评残后起诉的权利，故对被告上述费用支出本院不予处理，待被告后续治疗结束或评残结束其赔偿数额由生效法律文书确认后，可另行诉讼解决；被告鉴定费2500元系被告实际支出，本院予以支持，原告应给付被告1250元；被告主张支出电费700元、水费412.8元、取暖费2003元及应缴纳的物业费1301元、燃气费319.2元均系被告与其家人在宝坻区宝平街道金色领地小区26-3-601居住期间正常的生活开支费用，原告在外租房居住亦能产生同样的费用，故被告上述费用应自行承担。 此案经调解未果，故依据《中华人民共和国婚姻法》第十七条第一款第（一）项、第（五）项，第十八条第（一）项，第三十二条第二款、第三十九条第一款，《中华人民共和国民事诉讼法》第六十四条第一款、第一百五十三条，《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国民事诉讼法〉的解释》第九十条之规定，判决如下：" nameCN="裁判分析过程">
    <JAFSLX value="判决" nameCN="结案方式类型" />
    <FLFTMC value="中华人民共和国婚姻法" nameCN="法律法条名称">
      <TM value="十七" nameCN="条目">
        <KM value="第一款" nameCN="款目" />
      </TM>
      <TM value="三十二" nameCN="条目">
        <KM value="第二款" nameCN="款目" />
      </TM>
      <TM value="三十九" nameCN="条目">
        <KM value="第一款" nameCN="款目" />
      </TM>
      <TM value="十八" nameCN="条目">
        <KM value="第（一）项" nameCN="款目" />
      </TM>
    </FLFTMC>
    <FLFTMC value="中华人民共和国民事诉讼法" nameCN="法律法条名称">
      <TM value="六十四" nameCN="条目">
        <KM value="第一款" nameCN="款目" />
      </TM>
    </FLFTMC>
    <FLFTMC value="最高人民法院关于适用〈中华人民共和国民事诉讼法〉的解释" nameCN="法律法条名称">
      <TM value="九十" nameCN="条目" />
    </FLFTMC>
  </CPFXGC>
  <CPJG value="一、准予原告何雪梅与被告潘建涛离婚。 二、原、被告共同财产登记在被告潘建涛名下坐落于宝坻区金色领地花园26-3-601楼房归被告潘建涛所有，剩余银行贷款52168.35元由被告潘建涛继续偿还，被告潘建涛给付原告何雪梅财产折价款375000元。 三、原、被告共同财产登记在原告何雪梅名下长安福特翼虎越野车（车牌号京NR6M00）归原告何雪梅所有，剩余银行贷款10777.44元由原告何雪梅继续偿还，原告何雪梅给付被告潘建涛财产折价款77500元。 四、原告何雪梅给付被告潘建涛夫妻共同财产158414.97元的50%即79207.49元。 五、被告潘建涛返还原告何雪梅偿还的车贷本息43109.76元的50%即21554.88元。 六、原告何雪梅返还被告潘建涛用公积金偿还的楼房贷款50018.06元的50%即25009.03元。 七、原告何雪梅给付被告潘建涛公积金补偿款4193.5元，被告潘建涛给付原告何雪梅公积金补偿款1358.45元。 八、原告何雪梅返还被告潘建涛为何海购买宝坻区望都楼2-3-402楼房出资款143000元的50%即71500元。 九、原告何雪梅给付被告潘建涛鉴定费2500元的50%即1250元。 十、原、被告共同财产美的牌热水器1台、木制书柜1个、樱花牌抽油烟机1套、三星牌46寸液晶电视机1台、海信牌壁挂式空调1台、海尔牌全自动洗衣机1台归被告潘建涛所有。 十一、原告何雪梅个人财产太空棉棉被1套，LG牌微波炉1台、组装电脑1台归被告潘建涛所有。 上述二、三、四、五、六、七、八、九、十、十一项于判决生效后十日内执行。 十二、驳回原、被告其他诉讼请求。 如未按本判决确定的时间履行给付金钱义务，应当依照《中华人民共和国民事诉讼法》第二百五十三条的规定，加倍支付延期付款期间的债务利息。 案件受理费11300元（原告预交5300元，被告预交6000元），保全费6110元（原告预交4620元，被告预交1490元），共计17410元，由原、被告各负担8705元。于判决生效后十日内交纳。 如不服本判决，可在判决书送达之日起十五日内，向本院递交上诉状，并按对方当事人的人数提出副本，上诉于天津市第一中级人民法院。（在上诉期内递交上诉状的同时，应向天津市第一中级人民法院预交诉讼费用，在上诉期满后七日内仍未预交的，按自动撤回上诉处理。）" nameCN="裁判结果">
    <JAFS value="判决" nameCN="结案方式" />
    <PCSFSXZQ value="正确" nameCN="同时起诉侵权人与保险公司的赔偿顺序" />
    <JTPJJG value="一、准予原告何雪梅与被告潘建涛离婚。" nameCN="具体裁判段" />
    <JTPJJG value="二、原、被告共同财产登记在被告潘建涛名下坐落于宝坻区金色领地花园26-3-601楼房归被告潘建涛所有，剩余银行贷款52168.35元由被告潘建涛继续偿还，被告潘建涛给付原告何雪梅财产折价款375000元。" nameCN="具体裁判段">
      <QLR value="何雪梅" nameCN="权利人">
        <QLRSSDW value="原告" nameCN="诉讼地位" />
      </QLR>
      <YWR value="潘建涛" nameCN="义务人">
        <YWRSSDW value="被告" nameCN="诉讼地位" />
      </YWR>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="35元" nameCN="金额" />
        <JELX value="贷款" nameCN="金额类型" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="375000元" nameCN="金额" />
        <JELX value="价款" nameCN="金额类型" />
        <JELX value="折价款" nameCN="金额类型" />
      </PJJE>
    </JTPJJG>
    <JTPJJG value="三、原、被告共同财产登记在原告何雪梅名下长安福特翼虎越野车（车牌号京NR6M00）归原告何雪梅所有，剩余银行贷款10777.44元由原告何雪梅继续偿还，原告何雪梅给付被告潘建涛财产折价款77500元。" nameCN="具体裁判段">
      <QLR value="潘建涛" nameCN="权利人">
        <QLRSSDW value="被告" nameCN="诉讼地位" />
      </QLR>
      <YWR value="何雪梅" nameCN="义务人">
        <YWRSSDW value="原告" nameCN="诉讼地位" />
      </YWR>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="44元" nameCN="金额" />
        <JELX value="贷款" nameCN="金额类型" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="77500元" nameCN="金额" />
        <JELX value="价款" nameCN="金额类型" />
        <JELX value="折价款" nameCN="金额类型" />
      </PJJE>
    </JTPJJG>
    <JTPJJG value="四、原告何雪梅给付被告潘建涛夫妻共同财产158414.97元的50%即79207.49元。" nameCN="具体裁判段">
      <QLR value="潘建涛" nameCN="权利人">
        <QLRSSDW value="被告" nameCN="诉讼地位" />
      </QLR>
      <YWR value="何雪梅" nameCN="义务人">
        <YWRSSDW value="原告" nameCN="诉讼地位" />
      </YWR>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="97元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="49元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
    </JTPJJG>
    <JTPJJG value="五、被告潘建涛返还原告何雪梅偿还的车贷本息43109.76元的50%即21554.88元。" nameCN="具体裁判段">
      <QLR value="何雪梅" nameCN="权利人">
        <QLRSSDW value="原告" nameCN="诉讼地位" />
      </QLR>
      <YWR value="潘建涛" nameCN="义务人">
        <YWRSSDW value="被告" nameCN="诉讼地位" />
      </YWR>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="76元" nameCN="金额" />
        <JELX value="本息" nameCN="金额类型" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="88元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
    </JTPJJG>
    <JTPJJG value="六、原告何雪梅返还被告潘建涛用公积金偿还的楼房贷款50018.06元的50%即25009.03元。" nameCN="具体裁判段">
      <QLR value="潘建涛" nameCN="权利人">
        <QLRSSDW value="被告" nameCN="诉讼地位" />
      </QLR>
      <YWR value="何雪梅" nameCN="义务人">
        <YWRSSDW value="原告" nameCN="诉讼地位" />
      </YWR>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="06元" nameCN="金额" />
        <JELX value="贷款" nameCN="金额类型" />
        <JELX value="公积金" nameCN="金额类型" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="03元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
    </JTPJJG>
    <JTPJJG value="七、原告何雪梅给付被告潘建涛公积金补偿款4193.5元，被告潘建涛给付原告何雪梅公积金补偿款1358.45元。" nameCN="具体裁判段">
      <QLR value="潘建涛" nameCN="权利人">
        <QLRSSDW value="被告" nameCN="诉讼地位" />
      </QLR>
      <YWR value="何雪梅" nameCN="义务人">
        <YWRSSDW value="原告" nameCN="诉讼地位" />
      </YWR>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="5元" nameCN="金额" />
        <JELX value="公积金" nameCN="金额类型" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="45元" nameCN="金额" />
        <JELX value="公积金" nameCN="金额类型" />
      </PJJE>
    </JTPJJG>
    <JTPJJG value="八、原告何雪梅返还被告潘建涛为何海购买宝坻区望都楼2-3-402楼房出资款143000元的50%即71500元。" nameCN="具体裁判段">
      <QLR value="潘建涛" nameCN="权利人">
        <QLRSSDW value="被告" nameCN="诉讼地位" />
      </QLR>
      <YWR value="何雪梅" nameCN="义务人">
        <YWRSSDW value="原告" nameCN="诉讼地位" />
      </YWR>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="143000元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="71500元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
    </JTPJJG>
    <JTPJJG value="九、原告何雪梅给付被告潘建涛鉴定费2500元的50%即1250元。" nameCN="具体裁判段">
      <QLR value="潘建涛" nameCN="权利人">
        <QLRSSDW value="被告" nameCN="诉讼地位" />
      </QLR>
      <YWR value="何雪梅" nameCN="义务人">
        <YWRSSDW value="原告" nameCN="诉讼地位" />
      </YWR>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="2500元" nameCN="金额" />
        <JELX value="鉴定费" nameCN="金额类型" />
      </PJJE>
      <PJJE nameCN="判决金额">
        <JE value="1250元" nameCN="金额" />
      </PJJE>
    </JTPJJG>
    <JTPJJG value="十、原、被告共同财产美的牌热水器1台、木制书柜1个、樱花牌抽油烟机1套、三星牌46寸液晶电视机1台、海信牌壁挂式空调1台、海尔牌全自动洗衣机1台归被告潘建涛所有。" nameCN="具体裁判段" />
    <JTPJJG value="十一、原告何雪梅个人财产太空棉棉被1套，LG牌微波炉1台、组装电脑1台归被告潘建涛所有。" nameCN="具体裁判段" />
    <JTPJJG value="上述二、三、四、五、六、七、八、九、十、十一项于判决生效后十日内执行。" nameCN="具体裁判段">
      <PJZXQX value="十日" nameCN="判决执行期限" />
    </JTPJJG>
    <JTPJJG value="十二、驳回原、被告其他诉讼请求。" nameCN="具体裁判段" />
    <JTPJJG value="如未按本判决确定的时间履行给付金钱义务，应当依照《中华人民共和国民事诉讼法》第二百五十三条的规定，加倍支付延期付款期间的债务利息。" nameCN="具体裁判段" />
    <SSFCD nameCN="诉讼费承担">
      <SSFCDJL value="案件受理费11300元（原告预交5300元，被告预交6000元），保全费6110元（原告预交4620元，被告预交1490元），共计17410元，由原、被告各负担8705元。于判决生效后十日内交纳。" nameCN="诉讼费承担记录">
        <SSFJE value="11300元" nameCN="诉讼费金额" />
        <SSFZL value="受理费" nameCN="诉讼费种类" />
        <SSFJE value="6110元" nameCN="诉讼费金额" />
        <SSFZL value="保全费" nameCN="诉讼费种类" />
      </SSFCDJL>
    </SSFCD>
    <SFZCSSQQ value="部分支持部分不支持" nameCN="是否支持诉讼请求" />
    <SBSF value="起诉方" nameCN="胜诉方" />
    <SFFHCS value="否" nameCN="是否发回重审" />
    <KSSZ value="天津市第一中级人民法院" nameCN="可上诉至" />
    <SSTJCL value="上诉状，并按对方当事人的人数提出副本" nameCN="上诉提交材料" />
    <SSQX value="十五日" nameCN="上诉期限" />
    <TCGXQYY value="否" nameCN="是否提出管辖权异议" />
  </CPJG>
  <WW value="审判长郝志军 审判员杨建军 人民陪审员丁建华 二〇一六年五月二十五日 书记员杜建玥 本案引用的法律条文 《中华人民共和国婚姻法》 第十七条第一款第（一）项（一）工资、奖金； 第十七条第一款（五）项（五）其他应当归共同所有的财产。 第十八条第（一）项一方的婚前财产； 第三十二条第二款人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如感情确已破裂，调解无效，应准予离婚。 第三十九条第一款离婚时，夫妻的共同财产由双方协议处理；协议不成时，由人民法院根据财产的具体情况，照顾子女和女方权益的原则判决。 《中华人民共和国民事诉讼法》 第六十四条当事人对自己提出的主张，有责任提供证据。 第一百五十三条人民法院审理案件，其中一部分事实已经清楚，可以就该部分先行判决。 《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国民事诉讼法〉的解释》 第九十条当事人对自己提出的诉讼请求所依据的事实或者反驳对方诉讼请求所依据的事实，应当提供证据加以证明，但法律另有规定的除外。 在作出判决前，当事人未能提供证据或者证据不足以证明其事实主张的，由负有举证证明责任的当事人承担不利的后果。 2 3 " nameCN="文尾">
    <SPZZCY nameCN="审判组织成员">
      <SPRYXM value="杜建玥" nameCN="审判人员姓名" />
      <SPRYJS value="书记员" nameCN="审判人员角色" />
    </SPZZCY>
    <SPZZCY nameCN="审判组织成员">
      <SPRYXM value="丁建华" nameCN="审判人员姓名" />
      <SPRYJS value="人民陪审员" nameCN="审判人员角色" />
    </SPZZCY>
    <SPZZCY nameCN="审判组织成员">
      <SPRYXM value="郝志军" nameCN="审判人员姓名" />
      <SPRYJS value="审判长" nameCN="审判人员角色" />
    </SPZZCY>
    <SPZZCY nameCN="审判组织成员">
      <SPRYXM value="杨建军" nameCN="审判人员姓名" />
      <SPRYJS value="审判员" nameCN="审判人员角色" />
    </SPZZCY>
    <CPSJ value="2016年5月25日" nameCN="裁判时间">
      <Year value="2016" nameCN="结案年度" />
      <JANYR value="2016年5月25日" nameCN="结案年月日" />
      <JANY value="2016-5" nameCN="结案年月" />
      <Month value="5" nameCN="月" />
      <Day value="25" nameCN="日" />
    </CPSJ>
  </WW>
</QW>

